法學院Player育成記 (2) Sem Break篇

好耐冇見，襯Dylan仔放暑假，而家出個續集先。舊故可以睇以下條Link:

都係個句，人名絕無影射，故事內容有真有假，大家請自行判斷

1

我係Dylan，今年升Year 4，讀緊LLB。Status? 單身左一年到啦。你問我點解？自從我同左我兩位Ex Denise 同 Tiffany 分手之後，我就冇再拍拖。一黎我唔敢再傷害到其他人，二黎我亦唔想再拍拖。講真，得罪講句，拍拖都係想互相攝下對方時間，夜晚空虛寂寞個陣互相取下暖姐。

而家Sem Break，身邊所有朋友一係報Vacation Scheme、Intern，一係做Mini-pupillage，再唔係就瘋狂去歐洲旅行。我就對於做Solicitor 冇乜興趣既，所以我寧願返下Mini-p，識下啲大狀，Build up 下 network。

我師傅叫Steven Cheng，我諗都50幾歲，但就好撚型，冇肚腩勁Fit，講野又有霸氣，平時跑車代步，收工就去飲下紅酒，完全係啲 Stereotypical 嘅有型大狀咁款，佢個Chambers 喺金鐘，行幾步就High Court，盡享地理優勢；係食飯就煩左啲。佢話金鐘都冇乜好食，一係就食PP啲西餐，一係就去附近啲酒店食Lunch。

除左我之外，同一個Chambers 裡面都有其他Mini pupil。平時我地會一齊坐喺Conference Room各自修行。雖然，大部分時間都係喺度吹水。

「Dylan，入黎我間房。」Steven 師傅入左會議室，叫我入去佢間房。平時佢大約11、12點先返Chambers，但我就會9點返到去做下野，同其他Mini 吹下水。佢一返工，就會叫我入佢間房傾下計、或者assign tasks 比我做。

佢間房應該係全Chambers 中其中一間最大嘅房。入面放左好多酒同雪茄，仲放左張梳化喺度，都幾靚下。佢示意我坐低，我隨即坐喺佢張真皮梳化上面。

「點呀，Dylan，返左兩日啦喎，慣唔慣？」佢一路講，一路倒左杯Glenfiddich。時間係朝早十一點。佢施施然咁飲左啖酒：「拿，我遲啲九月有個Pre-trial review，下星期要上Land Tribunal。你幫手Draft 個Summons 啦。我叫我個Junior俾啲Bundle 你睇下。」

佢隨即打檯頭個電話：「Selina，拎一拎Lands 份Bundle 黎我間房。」

過左一陣，一個一頭啡色大波浪捲髮、身穿深藍色窄身連身裙、年約廿七、八嘅女人就入左黎。佢都幾矮下，扣左對3吋高跟鞋，應該得155。不過，佢個偽abc腔，加埋對勁白勁幼嘅腳真係好撚淫。

「Selina，呢個係我Summer Student Dylan。你Brief 下星期個Lands俾佢聽，我叫左佢Draft 份Summons。」

Selina望一望我，冷淡回應：「我而家要Draft 份Skeleton；一陣12點你黎我間房，我同你講下個case，反正我間房另外個tenant今日要上Court 唔會返chambers。」 Selina 以佢不可一世嘅語氣命令我，就算Steven 師傅喺度，佢都好似唔係好俾面咁。

「好。」

差唔多十二點，我就行左去搵Selina。佢間房喺會議室另一邊走廊既盡頭，房冇關到門。我敲一敲門，佢即刻講：「Come in。」

佢間房唔算大，基本上一眼睇曬。佢個位喺房既左邊，檯頭放左部Mac同iPad，電腦旁邊放左一張佢同一個男人既合照。個男人都幾型下，gel行曬個頭，係對眼細左啲。

「你坐住喺Kenneth個位先啦，佢同我一齊租呢間房，今日唔會返。」

我拉開張電腦椅，坐左係佢對面。佢巢一巢個頭，好似想曬佢左手無名指上個隻閃令令既黃寶石戒指。原來係人妻！

佢翹起佢白滑既美腿，一路fing佢對黑色高跟鞋，一路講：「你頭先應該睇左個Bundle啦？個facts都好簡單，我地係Respondent，而家比人告違反大廈公契。我地上Lands都係搞下啲Procedure既野，唔係太多Substantial既野要理。總知你跟返呢封書做一做Research，再打份Summons 就可以。有冇問題？」

講真，佢係咁玩腳，我點集中到精神呀。

「Dylan？明唔明？」佢見到我眼神迷茫，於是一臉不耐煩。

「我明呀，我頭先睇左次Deed of mutual covenants架啦。一陣我再research civil procedure。」

「咁你聽日內好比到我。」

呢個女人，成副不可一世既態度，真係好想大巴大巴車埋佢個度！

「好，咁我出返去先。」

好耐冇見

一見係巴打出文秒速follow between 最後係咪denise定tiffany走咗去英國讀llm, 同你以後都無再聯絡

Denise 去左讀LLM

2

見完Selina 之後，我拎左疊Bundle返會議室。

「有新野做呀？」坐我旁邊嘅Duncan問。

坐喺會議室裡面既，除左我之外仲有另外四個Mini p，兩男兩女。男嘅一個就叫Duncan，讀Nottingham 升Final Year；另一個叫Jeff，同Tiffany（即係我個Ex）一樣，都係讀Blaw 升Year 3。兩個都青靚白淨，小大隻。佢地兩個跟隔離房個Bar Paul Chan，聽講個阿Paul gay gay地，好鐘意收埋啲年輕男學生。

兩個女嘅Mini pupil 都唔錯。一個叫Gemma，讀KCL；一個叫Cherry，讀我間學校嘅Glaw 升Year 2。可能因為佢讀KCL 啦，Gemma 都幾戰鬥格，成日著埋啲好窄嘅黑色短裙、高踭鞋返工。而Cherry 就幾清純，黑長直白白淨，我諗佢仲等梗人pop佢粒cherry。佢地兩個跟一個出名咸濕嘅SC，成日收埋啲正妹學生。

所以話，第時做Solit又好，做Bar 又好，一定要收啲大波學生妹做Intern。

「係呀，師傅有單新野，Selina 做 Junior。」

一聽到Selina 個名，Duncan 即刻雙眼發光：「哇Selina好撚正喎！我上星期三跟師傅上High Court，Selina 都喺度，不過係做其他case。我成程就係不停咁𥄫佢！」

「唔，ok啦，」雖然我都好同意Duncan講嘅野，但我廢事喺其他學生面前暴露我真實嘅一面，所以我都係輕輕帶過；「不過佢好似結左婚？」

「係呀，佢有老公架啦。聽講——聽講咋，佢老公就好錫佢嘅，但佢就唔太靚仔，又係啲好靜個一type，所以Selina自己成日出去玩。」阿Jeff 補充。

「你又知？」我問。

「你見唔見到佢檯頭張合照？」Jeff問。

「見到，佢老公丫嘛，都幾型呀，唔係你講到咁差喎。」

「屌，嗰個梗係唔係佢老公啦。佢老公好似係醫生定唔知乜黎架。張相個男人我懷疑係Selina SP。」一聽到「SP」呢個term，Cherry即刻紅曬塊面。

「哇，你地都係早我一個禮拜做mini p姐，你地好似熟曬成個chambers 啲人事關係咁既？」我不解。

「屌，淨係知Selina啲野咋。係我師傅個真徒弟同我講架。不過今日個pupil去左court 唔係度，咪如果仲多野聽。」Jeff續。

突然，會議室外傳來響亮既高跟鞋聲。

「Dylan，」全間房頓時變得極安靜。「你拎漏左個bundle。」

佢臨走個陣啤左我一下，眼神有啲凌厲，又好似有啲曖昧。而講佢嘅Duncan 同 Jeff，反而冇被Selina望。我隨即逃避佢既眼神，仿佛我有份講佢壞話。

Dylan is back!
Jeng!

Ho

第二集

dylan哥出文啦

岩岩intern有event，屋企都未返到 聽日又返工

有時間先寫啦咁 intern加油

聽日一定有

等你出文

3

當Selina 離開左間房後，Jeff同Duncan即刻細細聲講：「仆街啦今鋪⋯俾Selina知我地講佢是非，我地以後仆硬街。」

唔知點解，我硬係覺得仆街嗰個會係我。

不過點都好，快啲做完份Summons，廢事一陣有位比Selina 入。我打開本Civil Pro White Book，開始做Research。

當我做梗野個陣，Jeff 離開佢個位，望一望走廊，make sure冇人，又將度門關細啲，道：「我都有九成把握我講嘅野係真。頭先Selina 聽到我地講佢，佢即刻黑面，即係比我地講中啦！枱頭嗰個唔係佢老公，而係佢SP；呢單野仲唔係真？」

我冇回應Jeff，只係輕輕頷首，並繼續埋首眼前工作。

去到差唔多一點個陣，電話突然響起。

「Dylan，食左飯未？」電話傳來Steven師傅既聲音。

「未呀。」

「好，咁你而家去香格里拉7樓間日本野啦。你坐低先，我搞掂啲野就黎。」

當我去到間餐廳個陣，門口經理問：「先生，請問有冇訂位？」

屌，唔知師傅有冇訂位喎。

「我唔係太肯定，有冇鄭生嘅Booking?」

「唔好意思呀，我地搵唔到呢個Booking。」

「咁我walk-in得唔得？」

「唔好意思呀先生，我地Full booking。」

正當我困惑之際，師傅突然出現。佢拍一拍我膊頭：「Dylan，搞乜？」

經理一見到師傅，態度即刻變得格外恭敬：「鄭生！好耐無見！請入黎！」

經理帶左我地去左一個靠窗既位，道：「兩位請坐，」佢又望一望我，「頭先唔好意思呀，唔知你係鄭生既朋友。」

師傅問我：「Dylan，想食乜？」

我望一望餐牌，應：「我跟你。」

師傅向經理講：「咁兩Set 懷石料理Lunch Set。今日仲有咩推薦？」

「今日既平目魚刺身唔錯，好新鮮。」

「咁我要多份平目魚刺身，再要多兩杯Sake，你幫我地揀。」

經理笑容可掬咁應道：「冇問題鄭生，多謝曬！」

當經理走左之後，我問師傅：「師傅成日黎？」

師傅從容咁飲左啖水，同我講：「係呀，呢度夠靜，冇咁迫。我同呢度經理幾熟，次次黎都有位。」

啲野食好快黎左。師傅示意我起筷，並問：「我琴日同前日都好忙；你黎左三日，我都未同你食過飯，真係唔好意思啦。今日食多啲！係呢，你阿爸近來幾好嗎？仲係成日唔喺香港？」

「係呀，而家佢地基本上係長居美國，所以變左我自己一個住。」

師傅奸笑：「岩啦，帶多啲女仔返屋企啦。想當年，我同你阿爸仲讀梗大學個陣，你阿爸係少女殺手黎架，成日都好多靚女跟出跟入。不過唔好同你阿媽講返！」

中年人果然係比較鍾意想當年。

「第時你都係想做Counsel 架啦Dylan？」

「係呀，我鍾意advocacy多啲。做Solit唔岩我。」

「岩啦，咁你呢排就睇多啲，問多啲。不過唔洗太Chur，試做下就ok！你學生黎架咋，放暑假咪去玩下，溝下女，enjoy yourself。第時你讀完書要搵師傅，我都可以幫你問下。」雖然師傅叫我enjoy myself，但佢應該對我期望都高，一陣都係返去搞埋份Summons算。

「多謝師傅。」我飲左啖Sake，不過⋯唔太鍾意。

食完野之後，師傅就坐低喺度禁電話。佢同我講：「Dylan，而家幾點？」

「兩點半。」

「拿，第時你做Counsel，未夠兩點半都唔好埋單。兩點半前埋單嘅，係打工仔；兩點半後埋單嘅，先係老闆！」佢又繼續道：「失陪一下，我去洗手間。」

師傅將佢個電話放左喺檯面，擺喺我面前，佢仲要冇quit到whatsapp —我知，偷睇人Message 好唔道德丫嘛；無計，我係八卦。

Selina Chung 傳來一個新訊息：

「我book左今晚10點尖沙咀Hyatt 2508號房。」

點解Selina會send 啲咁嘅野比我師傅？

lm

示意圖

多啲做野情節個故會有層次啲 btw得既咪出多啲囉～

Dylan

文呢

4

「Dylan，你返Chambers 先啦，我去食枝煙。」 師傅食完飯後，不忘一支飯後煙。

Selina send 比師傅個message 喺我腦海揮之不去。

當我返到Chambers個陣，得Cherry同Gemma喺房。「Jeff同Duncan呢？」

「佢地出左去同師傅開會呀。」Cherry回應。

「原來係咁。」我繼續完成手頭嘅Skeleton Argument。

「The Respondent’s submissions contained herein are in response to the skeleton submissions for the Applicant dated 10 July 2018. The Respondent denied that there is a breach of clause 8 of Deed of Mutual Covenants (“DMC”) by the Respondent, as put forward by the Applicant... 」

我一路打，一路揭書，一路睇Westlaw research。過左差唔多2個鐘，我都差唔多打曬。
呢個時候，有個女人入左我地間房。

「Hi，我係Amanda。」講野嘅中年女人，應該就係隔離間房嘅一個未婚中女大狀；我諗佢都五章，皮膚完全零保養，著衫又成個修女咁，「你地係⋯？」

「我係Dylan，Steven師傅既Mini p。」

「我同Gemma都係跟Francis。」

「唔。」Amanda點一點頭，意味深長咁同我地講：「我之前幾日唔喺香港，今日返黎諗住同你地打聲招呼姐。落樓下coffee shop飲杯咖啡？」

我地遂跟隨Amanda落去樓下Starbucks。當Gemma企起身個陣，Amanda啤左佢一眼。

我地坐低後，Amanda渣住佢杯Earl Grey Tea，開始發表佢既偉論：「你地都係想做Bar？」

我點頭。

「當年，我岩岩出到黎做Bar個陣，收入都幾可觀；不過而家你地應該會難啲啦。我知道而家好多後生既Bar，特別係女仔，都會做埋啲不知廉恥既勾當。我之前喺某間Chambers做過，入面啲Counsel房完部都係閂曬門、上曬鎖。我有時候會見到有啲女Counsel，入左間SC既房，閂埋門好耐都唔出黎！」佢又望一望Gemma，續：「所以你地啲女仔要潔身自愛！」

聽到呢度，Cherry、Gemma完全唔識比反應。

「你點睇呀Dylan?」Amanda見到冇人出聲，遂開口問我。

「Er⋯可能佢地未必有做啲咩唔見得光既事既。」我無奈應道。

「就算冇事發生，你地啲女仔都要著得檢點啲呀。呢度係Chambers，唔係歌廳，人地作為學生應該著Full suit、或者過膝既裙。」佢啤住Gemma，道：「你咁著就唔太理想啦。條裙又短又窄，件衫又透又低胸；一陣啲客上到黎就唔好啦。」

Gemma 聽畢，滿臉通紅，連我都感覺到佢怒火中燒。

Amanda望一望錶，道：「差唔多啦，我有野做，你地上返去先啦。」

我地上返去Chambers個陣，Gemma 連聲抱怨：「個女人真係痴線架！我著乜佢都要理！」

Cherry安慰道：「唔好咁啦Gemma，佢都係驚你蝕底姐。」

「蝕底？！個老虔婆自己冇男人要，又老又殘先黎搞我咋嘛？頭先個啲咩『要潔身自愛』，擺明就係影射我啦！」Gemma反駁。

不過，我覺得「要潔身自愛」反而唔係影射Gemma。

加速

selina

Why ?

冇文

琴晚睇世界杯同玩stack cups 岩岩先起身

🍇

France vs Croatia

5

「師傅，我做好份skeleton啦。」我敲一敲房門，師傅正喺度禁梗電話。

「唔該曬Dylan，你放喺我檯面。而家都差唔多八點啦，仲未走？」

「冇呀，頭先落左去coffee shop同Amanda 飲咖啡，返到黎再執下份Skeleton，咪搞到咁夜囉。」

「你地兩個？」師傅聽到Amanda呢個名，即刻放低電話。

「同埋另外兩個女學生。」

「佢同你地講乜？」

「冇呀，佢叫我地潔身自愛啲，又叫其中一個女仔注意下衣著咁。」

Steven師傅大笑：「哈哈！我都估到佢架啦！」佢又認真咁望住我，道：「佢成日同啲學生講埋呢啲野架。之前我收左幾個女校女仔做mini p，Amanda又係講埋呢啲野。Anyway，快啲走啦Dylan，夜啦。我一陣都約左人。」

約左人？Selina？

「咁好啦，我走先啦。」

我離開左Chambers。我並無如常搭車返屋企，返而係搭左去尖沙咀，行左去K-11 搵左間餐廳坐低。我一直等到9點半，就上左去Hyatt。

由於我冇房卡既關係，我跟左對年老既夫婦入左𨋢。佢地住低層，所以我跟佢地出左𨋢後，行左幾十幾層樓梯上去。

我匿埋喺防火門後面，一直等到10點。

大約9點55分個陣，我見到師傅上左黎，然後入左房。我企係防火門後面，乜都睇唔到；所以我就行左出走廊望。

我縮埋一角，係遠處偷偷地望——「Dylan，你係度做梗乜？」

頂 呢到停 今晚重有冇埋嗰下半part

Hyatt 示意圖

「Er⋯」我支吾，「我經過姐⋯」

「睇黎你都幾鍾意玩跟蹤。」

「我走先啦。對唔住。」我面有難色。

正當我急急腳走個陣，Selina 捉住我：「你⋯唔會同人講架可？」

我搖頭，並怱忙離去。

翌朝，我如常9點返到Chambers；而Selina 已經返到。

「Dylan，入黎我間房。」佢今日雖然睇落有啲憔悴，但仍然係著住斗零跟，口塗酒紅色唇膏，still being put together 。

佢閂左佢度門，仔細上鎖，又望住我道：「琴晚⋯」

我連忙解釋：「對唔住，我都唔知點解我會去跟蹤你地。」我真係唔知點解我要做埋啲咁既野。好奇心驅使？

「你唔好講出去。」佢一臉認真，又續：「聽日星期五，夜晚我請你飲返杯。」

我點頭。

佢又變返平日既佢，板起塊面：「咁，你幫手睇一睇啲關於Data Privacy 既 research。我想搵下有冇case 係關於 Customer data retention，想知個retention period 有幾耐。你中午前比我啦。」

「好。」

佢塞左張紙仔比我：「我電話，有咩問你whatsapp我。」

岩岩drinks完

唉Dylan 真多fd多女

聽日又返工

selina x dylan x 師傅玩threesome

屌 到戲肉先停

幾時unblock我

Dylan又出咗去wet

6

「早晨呀Dylan，咁早既？」大約9點半到，其他Mini p都陸續返到Chambers。第一個返黎既就係Cherry 。

「早晨Cherry。我都係早啲返黎做下野咁姐。」

Cherry今日着咗一件長袖白色恤衫，衣領上面有啲通花嘅圖案；黑色及膝西裝裙配上一對圓頭嘅黑色平底鞋，顯得Cherry份外有鄰家女孩嘅感覺。佢比我嘅印象，就好似Fiji 一樣咁清純可人。溫文爾雅、談吐大方得體，簡同平時學校見到個啲格外自信 (甚至 Aggressive) 既女仔相比，簡直就係Law School 清泉。

「乜你唔係搞掂好你師父嗰份Skeleton啦咩？」佢放低佢個手袋喺椅上，走埋黎我個度。

當佢靠近我嘅時候，佢髮絲散發一陣淡淡既玫瑰香氣。

「琴日搞掂啦，不過Selina 今朝叫我再幫佢做一個關於Data Privacy 既 Research；所以我依家咪喺度做下嘢咁囉。」

Cherry 烏低左個身，望住我份Word放
文件：「好似幾得意咁！」

「你隻洗頭水幾香。」

聽罷，Cherry 連忙道：「多謝⋯我習慣朝早洗頭。」佢既反應十分有趣，一睇就知係中學讀女校，好少同異性相處既女仔——同我平時接觸女仔好唔同。

Cherry即刻坐返埋自己個位；我隱約感到佢好怕醜，周不時會偷偷望過黎。

「係喎，Jeff同 Duncan 呢？」我嘗試打破沉默。

「佢地好似要跟師傅上Court呀。Gemma 好似唔舒服，岩岩佢whatsapp左我同我講佢今日唔會返喇。」Cherry回應。

「咁今日咪得返我同你囉！」

Cherry聽畢，雙頰通紅。

估唔到，整估佢都幾好玩。如果，呢個世界上既所有女仔同Cherry 一樣咁純情咁天真就好啦。可惜，大部分既女仔都係貪慕虛榮，或者係公主脾氣——可能又唔係大部份嘅，可能係Selina一個姐。

痴線，無啦啦搞乜又諗起Selina。

可否出快啲

7

「Selina？」大約12點，我終於做完Selina 叫我做既Research。Selina 坐左喺佢間房度，好專心咁做梗野。

「我搞掂份Research啦，send 左去你email。你睇下有冇問題？」

佢眼尾都冇望過我，十分專注咁望住佢部電腦，猶如我根本唔喺佢間房咁。過左幾秒，佢先記得應我：「好啦我一陣睇。」

「咁⋯你有冇其他野要幫手？」我問。

「有，你幫我做幾份Case summaries。我send 個 case list 比你。」

「咁好啦，我一陣做好send 比你；我唔打攪你啦。」

當我離開佢間房個陣，佢突然喝住我：「By the way Dylan，你師傅今日唔返Chambers，佢叫你Lunch自己食。」

師傅今日唔返，肯定係因為琴日翻雲覆雨既關係啦！難為師傅個老婆⋯

「咁我自己去食野啦。洗唔洗買埋比你？」我問。

「唔洗啦，我唔餓；況且我都冇時間食。你去食飯啦，我好忙。」Selina 示意我離開。

佢明明今朝對我都冇咁冷淡，又約我聽晚飲野。都明既，佢都係想籍請我飲野，順便叫我收聲，唔好將佢同師傅啲野講出去姐。Dylan，你諗多左啦。不過，Selina都唔洗咁冷淡，仲要趕我走呀嘛？

「好，你加油。」

當我返翻去會議室，Cherry坐左喺一個背向門口嘅位。我行埋左過去，見到Cherry喺度恰眼訓。

佢緊閉佢薄薄既嘴唇，又合埋左對眼，深黑濃密既睫毛顯得佢既皮膚份外白晢。佢毫無防備咁訓，真係好得意。

Cherry應該感覺到有人喺佢附近。佢突然睜開眼睛，驚訝道：「唉呀，比你見到我訓教添！」

「哈哈，繼續訓啦，我唔會話比人聽。」

「唔係呀，我見冇人喺度，我又冇野做，我先閉目養神姐！係呢，你交左份野比Selina 拿？」

「係呀。我師傅今日冇返工；我地一齊去食飯？」

佢點頭：「好呀。」

留名

Support

好掛住Dylan

Agger

唔好再慢d

Sor 岩岩起身 好快好快

8

今日天氣都幾好；我同Cherry 買左個沙律，去左香港公園，搵左張冇乜人經過、有啲樹蔭遮蓋既長椅坐低。

「怕唔怕熱？」我問Cherry。

佢搖頭：「唔熱呀，其實我都幾鍾意曬下太陽。Chambers太凍啦。」

微風輕輕吹拂佢深黑秀麗既秀髮；Cherry白晢透亮既膚色喺陽光既照耀下，顯得白裡透紅。

「你個嘴污糟左。」我拎左張紙巾遞比佢。佢左手拎住盒沙律、右手拎住餐具，冇手接我遞比佢張紙巾。於是，我伸手幫佢抹。

Cherry滿面緋紅，含羞答答地道：「唔該。」

Cherry害羞之態令人難以忍耐。我上前撫摸佢小巧精緻既臉龐，欲一嘗其櫻桃色雙唇。但當我伸個頭去Cherry之際，我卻停左喺度。

「你塊面⋯都污糟左。」

Cherry面對我突如其來既舉動，感到又驚又喜。佢又回應：「唔該。」

我冇錫到佢，係因為我唔想沾染Cherry天真無邪既笑容。佢太清純，我唔忍心沾污佢。

或者，最大既理由，係我想錫Cherry個陣，腦海閃起Selina同師傅雙雙喺酒店共渡春宵既畫面。我太錯愕，錯愕於我竟然會諗起佢。

我地兩個都冇出聲。過左一陣，我地就離開左公園。當我地經過一間Cafe個陣，我突然諗起Selina。於是，我入左去買左份三文治。

「你未飽咩？」

「唔係呀，我買比Selina姐，佢一定唔記得食野。」

Omg

Sup

唔錯, 好睇

9

返到Chambers 後，我行咗去Selina 間房諗住俾份三文治佢。但當行到去佢房門口個陣，佢度門閂埋左。我只好企喺佢間房門口等。

「同學仔，你搵Selina？」隔咗一陣，隔離房既律師經過，見到我戇居居咁樣企喺度。

「⋯係呀。」我恭敬地回應。

「Selina 同Kenneth好似喺入面傾緊野喎！你等下啦，佢地未必咁快傾完。」

Kenneth？Kenneth係邊個？

我同嗰位律師道謝之後，就返翻去自己間房，Google呢位Kenneth 究竟係何方神聖。

原來，Kenneth都係呢間Chambers 既大狀，早過Selina幾年Call Bar。睇佢Linkedin張相，呢個Kenneth望落都幾一表人才、年輕有為。佢個CV都算impressive，以前跟既師傅都係啲大Chambers既大狀或者Senior Counsel。咪住，佢其中一個師傅咪就係Steven 師傅？

我又喺Linkedin上面搜尋Selina既profile。原來，Selina都係Steven師傅既弟子。咁即係話，Selina同Kenneth都係同門師兄妹。

「Dylan，你搵我？」當我睇緊Selina 個 Linkedin個陣，一把熟悉既聲音喺我背後傳來。

「Hi Selina⋯」我連忙按下Alt + F4 關左個Tab。

「搵我咩事？岩岩有位律師同我講你搵我。頭先我喺房同Kenneth傾緊啲野。」我諗Selina應該望到我喺度睇佢個Linkedin。

「哦冇，我買左份三文治比你，驚人未食野會餓親姐。」

有別於以往一貫既冷淡，Selina 露出一個由衷微笑：「唔該你呀Dylan。幾錢？」

「唔洗啦，個少少錢。」

Selina又道：「咁，多謝你先。聽晚見。」說罷，佢拎左份三文治離開會議室。

唔知點解，我有啲期待聽晚可以同Selina飲野——即使佢係純粹想透過同我飲野，叫我收皮、唔好同周圍啲人爆佢同師傅單野。

當Selina走左之後，同樣坐喺房入面既Cherry開口：「你約左Selina？」

「下？點解咁講？」

「冇呀，頭先佢同你講聽晚見呀嘛。」Cherry續。

我解釋：「哦、係呀⋯佢聽晚話請我飲野。」

Cherry露出不悅之態：「你同Selina都幾熟喎，又買野食比佢、又同佢飲野，唔講我真係以為佢先係你師傅。」一貫純情既Cherry，竟然講出如此有骨既說話；我真係有啲嚇親。Cherry好似知道佢講錯野，連忙解釋：「講笑姐。」

有一剎那，我覺得Cherry並唔係講笑。

「咁⋯Dylan你今晚有冇野做？」Cherry又問。

「冇呀，師傅冇交帶落。」我回答。

「不如我地一陣收工去Happy Hour？星期四Ladies Night 好似有優惠。」

「好呀，就咁話啦。」

Btw，如果你睇到既話，希望你unblock我 琴晚你完全無視我，其實我都好唔開心

Dylan 都會俾人unblock 咩世界

Block*

返黎啦dylan

Live 左

十五分鐘足完

10

到左差唔多7點，我地就離開Chambers。可能因為傍晚落完雨既關係，天氣冇中午咁熱、侷促，反而有些許涼爽。於是，我地沿住舊終審法院、皇后像廣場，一路行落中環。

「頭先唔好意思呀。」Cherry低頭細語。

「咩唔好意思？」

「我⋯頭先見你同Selina咁close，話『唔講仲以為你先係Selina個mini p』呀嘛。」

「哈哈，傻既，洗乜講唔好意思呀，你講笑之嘛。係呢⋯點解你要咁講？」

Cherry驀地停下腳步。又道：「我⋯知道你同Selina咁熟，有啲驚訝姐。」

「冇呀，我同佢唔係太熟。」我連忙解釋。我實在無需解釋；始終我都冇責任要同任何人解釋我既野。不過，面對Cherry，唔知點解我唔想佢諗錯野。我想喺佢面前，維持一個紳士形象。

我同佢又繼續行，途中我地都冇出聲，只係默默咁喺晚上既中環行走。

我地差唔多行左去蘇豪個邊，就搵左間Speakeasy bar坐低。

侍應帶咗我地坐喺酒吧角落既梳化位。佢問我地：「先生，請問想飲乜？」

「我想要一杯Malbec。Cherry？」

「唔⋯一樣丫唔該。」

Cherry拎起酒杯，紅酒緩緩流入佢既口中。飲左幾啖後，Cherry雙頰微醺，令佢本身凝脂般既肌膚變得更為紅潤誘人。

「你掂唔掂呀Cherry？」

「我冇事呀，我係有啲酒精過敏，飲少少都會面紅。係呢Dylan，我有啲野想問你。」

「係？」

「今日中午，點解你摸完我塊面，靠埋黎我個度個陣，突然又縮開？」Cherry一臉認真般望住我。

「我⋯」

同我並排而坐既Cherry，突然臉貼臉咁靠近我。佢既雙手放喺我既大腿之上，佢鼻尖輕碰我既鼻尖。

「頭先你係想錫我既，係唔係？」

估唔到平時清純可人既Cherry，竟然會係一個咁識勾引人既人。難得既法學院清泉，原來都係我諗多左？

佢既櫻桃小嘴同我既嘴交疊，又伸左佢條脷入黎，係咁挑弄我既牙齒。當佢猛力吸啜我既雙唇既時候，我又回以猛烈既反攻，輕咬佢下唇。

當我摸Cherry對手時，始發現佢既身體頗為燙熱。我推開Cherry，問：「你係咪醉啦？」

佢搖頭。我又道：「唔好死撐。我埋單先，再送你返屋企。」

於是，我地離開左間bar。我問Cherry：「你住邊？」

「羅便臣道。」

我扶住Cherry，沿住半山扶手電梯，一路行左上佢屋企。送到佢門口個陣，我同Cherry講：「到啦，小心啲。」

佢捉住我隻手：「你入黎陪我？我屋企人去左旅行，而家屋企冇人。」

我拒絕：「你醉啦，入去啦。早抖。」

語畢，我二話不說，馬上搭𨋢離開。「搞乜呀，有女送上門都唔食！」我不停喺心中責罵自己。

點解有女送到埋身我都唔食？我都唔知⋯我唔係聖人，但我唔係呢啲乘虛而入嘅小人；特別係Cherry唔似Selina咁，係會同人one night stand 既人。

Continue

岩岩先食完飯返到屋企 好快好快

前排日日唔出 呢幾日咁勤力嘅

依然高汁，支持支持

呢排唔係訓得好好 所以寫下故算

快快

有女送上門

食完好耐la wor

11

翌朝，九點幾返到去Chambers個陣，Cherry已經返到。

「早晨Dylan。」佢向我微笑。佢既笑容如常親切可掬。佢又向我講：「我琴晚⋯飲醉左，唔好意思呀。我一飲酒就會亂咁講野，你唔好上心呀。」

「唔梗要，好彩最後你都安全返到屋企。下次唔好亂咁同男仔去飲野啦。」

「咩安全、飲野呀？」呢個時候，Jeff同Duncan一齊返左黎。

「早晨呀。冇呀⋯我地講梗做地盤要安全啲姐，而家好多工傷意外既case呀嘛。」Cherry即刻兜，「你睇下，下星期師傅要去開個關於工傷既會。」佢拎起左檯頭前既Tort Law書。

「冇聽你提過既？」我問。

「今朝師傅先比我架。佢叫我做下research，但我未讀Tort Law，所以我去借左本Tort Law 書黎睇。不過都係有啲唔明。」

「唔梗要呀，我幫你睇下。」我拎左Cherry檯頭前面既bundle，睇一睇個Facts。「咦，原來係個吊臂無啦啦跌咗落嚟整親個工人。你可以睇下啲Res ipsa loquitur 既cases⋯我之前整過一份相關既notes，我可以share 條 Google Drive link比你。」

Jeff見到我喺度教Cherry，就笑我地：「哇，Dylan對Cherry真係好呀，才子佳人真令人羨慕。」

Cherry聽狀，遂靦覥而笑。

屌，呢兩條友Duncan同Jeff真係好撚八婆。

「咩呀，你有咩野唔清楚，而我咁岩又學過既，我地都可以一齊討論下架。」我尷尬咁兜，又道：「係喎，Gemma呢？」

Cherry聳一聳肩：「唔知，佢冇講。可能佢又唔返掛。」

「唔同你地講啦，我地都差唔多要上Court。師傅約左我地10點3喺High Court等。」Duncan同Jeff 講完後，就走左。

襯佢地呢兩個大八婆走左之後，會議室又淨返我同Cherry兩個。

「頭先佢地亂講野，唔好理佢地呀。」我同Cherry講。佢冇回應，只係微微點頭。

我成朝就係不斷咁幫Cherry research、搵case。至到差唔多一點個陣，師傅傳左個訊息比我：「Dylan，今日我約左人，同唔到你食飯啦。今晚7點我約左班大狀朋友飲野，你都黎啦。我介紹你比佢地識。」

我回覆師傅：「無問題！你遲啲比個地址我啦。」

覆完師傅後，我即刻text Selina：「Selina，今晚師傅叫左我去飲野，我地約遲啲，大約十點、十一點好唔好？」

過左一陣，Selina就上左線，訊息旁亦出現兩個藍剔。Selina開始輸入訊息，然而過左一陣後，佢又開始停止輸入訊息。好快之後佢更離左線。

做乜佢唔理我？

Cherry見到我喺度whatsapp，就問：「師傅搵你？」

「哦，係呀。佢今日約左人食飯，叫我自己搞掂喎。」

「咁⋯今日我哋仲一唔一齊食飯？」Cherry細聲問。

「好呀，食啦。我請。」有食唔食，罪大惡極——我指食飯。況且，唔一齊食飯介尷尬。

於是，我同Cherry又一齊去食飯。

12

當我同Cherry雙雙行出Chambers，準備去食飯之際，我地喺搭𨋢個度見到個幾靚仔、年約廿到尾既男人。佢唔係話太高，矮我一個頭，我諗174、175 咁。但係佢都幾大隻，啲線條唔錯，著住套三件頭西裝，頭髮微微gel起。佢都有啲熟面口，但我又唔記得佢係邊個。

當我想禁𨋢個陣，個男人望住我，同我講：「Hi，你係咪Steven個學生？」

「哦係呀，我係Dylan，你係？」我伸出右手，佢又同我握手，道：「我叫Kenneth呀，我係Steven個徒弟。之前見你跟Steven出入，我諗你應該係佢啲Summer student。」佢露出一個燦爛既笑容，配上明眸皓齒，真係好鬼靚仔。

Kenneth⋯我記得啦，就係Selina個同門師兄，同埋同佢一齊夾租間Chambers room個位大狀。唔怪得熟口面啦，早排先Stalk 完佢Linkedin。

「你地去食飯？」佢望住我同Cherry。

「係呀。」

「一齊？」佢又問Cherry：「係呢，你叫咩名？」

「我係Cherry呀。」

結果，原本我同Cherry單獨既午餐，變左三人行。都好既，冇咁尷尬。

我地去左間西餐坐低，叫左野食之後，Kenneth開始同我地傾計。佢原來係一個好nice既人，係咁問我地第時想做乜、平時學校返學開唔開心，又分享佢做Bar 既經驗。

「係呢，一開始Call Bar個陣，係咪好辛苦？」我一路食野，一路問Kenneth。

「唔係喎，反而我一Call左之後，都算多 case。可能係因為我幾個師傅好睇住我，成日彈case比我做。」

「咁都唔錯，咁你咪好快可以儲夠錢結婚囉！」我捉弄Kenneth。

一聽到「結婚」兩隻字，Kenneth突然臉色一沉。好快，佢又回復平時既笑容：「哈哈，我都冇女朋友。」

「你冇女朋友？你又型，又做Bar，要女有幾難呀。」

佢冇正面回應我，而是一笑置之。佢又講：「不過講起結婚，我地Chambers 啲後生男大狀好多都未婚，反而係啲女大狀，大部分都結曬婚做幸福太太。」

「例如Selina？」Cherry 突然出聲。

「哦，係呀，佢結左婚。」一提到Selina，Kenneth突然變得不知所措，「佢同佢老公⋯幾恩愛呀。」

唔知點解，我硬係覺得Kenneth 唔係由衷咁講。

我地繼續食，直到差唔多兩點，Kenneth 就埋單走左。我同Cherry則慢慢喺太古廣場度行返Chambers。

「仲諗住今日我地可以兩個人食添。」一直低頭既Cherry突然抬頭望住我。佢對眼雖然並唔係眼大大個種，反而有啲內雙，但佢望住我個樣個陣，佢對水靈靈既眼真係惹人憐愛。

「哈哈，Kenneth都幾好人呀。」

「係呢，你覺唔覺得⋯頭先一提到Selina，Kenneth好似渾身唔自在咁？」Cherry突然提起Selina。

「係咩？唔知喎，冇留意。」其實我好在意。頭先Kenneth一提起結婚、Selina、佢老公，即刻變得好不知所措。屌，佢地有咩來往關我咩事呢⋯雖然，唔知點解我心裏面有啲介意，介意佢哋來往咁密切，介意頭先Kenneth一提起Selina個陣，佢面色即刻變。

「點都好啦，琴晚⋯對唔住。」Cherry又突然舊事重提。

「唔梗要喎，你今朝都講左你飲醉左姐。」

「如果⋯我話我今朝咁講純粹係藉口，而我琴晚really meant it，how would you see me?」

加甜啦係時候要

13

真係人不可貌相。眼前呢個我以爲好清純、好天真既女仔，原來竟然都幾⋯aggressive。

佢望住我，報以一個意味深長既微笑。

講真，你以為我琴晚咁比Cherry挑逗，我真係冇動搖咩。你估我係唐三藏呀？我廢事負責任咋——Cherry呢款女仔，似係想搵個乖仔同佢拍拖。我真係極之唔想拍拖，講真。

雖然，而家既我覺得，Cherry並唔係同佢望落一樣，係一個單純、冇機心既女仔。

返到Chambers既會議室，就見到Gemma坐左喺度，同部手提電腦睇梗netflix。我拍一拍Gemma膊頭：「Hi Gemma，咁遲既？」

佢好似比我嚇親，成身震左一震。佢一擰轉頭，見到係我，先舒一口氣，道：「哇Dylan，嚇死人咩。我⋯其實一早返左Chambers架啦，不過今朝有啲野做，冇入黎會議室姐。」

Cherry搭嘴：「今朝師傅應該冇野做架喎！」

「哦，佢⋯搵左我做第二啲野。Anyway，師傅晏就有野做，十分鐘前走左啦。」Gemma又伸一伸懶腰：「喂，咁我都差唔多走先，好攰。」

見Gemma走左，我同Cherry講：「哇，佢三點就走，咁大膽既。話時話，今朝佢有返過Chambers咩？」

Cherry應道：「唔知喎。不過，可能佢今朝真係返左Chambers⋯返左師傅間房掛。」

Cherry續露出一個奸狡既笑容：「你估下，Gemma同我師傅今朝做左乜？」

都有啲難以想像，外表斯文既Cherry竟然會講埋呢啲野。

佢行左去門口，鎖埋度門，又施施然行過黎我個度，坐左喺我大脾：「Jeff同Duncan出左去，有排都未返；Gemma同我師傅又走左；你師傅又約左人，而家應該冇人會入黎架啦。」

佢微微解開我既領帶，喺我耳邊細語：「不如我話你知，今朝Gemma同師傅做左乜？」

14

Cherry 坐喺我大脾上，坐腳分開；佢左手扯住我條呔，一手扯左我埋去佢度。

佢另一隻手既手指，輕輕喺我既胸膛上遊走。佢既雙唇輕碰我既額頭，慢慢移下至鼻尖、人中，直至我既雙唇。

「今朝Gemma一定係坐喺師傅大脾上面勾引佢。」佢喺我耳邊吹氣，又一口扯開我條呔，綁著我雙眼。

佢伸左條脷入我個口，舌尖熟練咁舔我既口腔；佢甜蜜既唾液覆蓋我既舌頭。佢續續親吻我既下巴，以及前頸，直至去到領位，佢突然停下，並用力地吸啜我既頸部。

「你做乜野？」被綁住雙眼既我咩都睇唔到；而因身處會議室，我更加唔敢大力推開Cherry，以免發出聲響。

「Mark territory, because I know you are drinking with Selina tonight.」

我知我阻止唔到佢。當佢停止啜吸我既頸個陣，我即刻扯開綁住我對眼既呔，一手抱住Cherry，由佢向住我、坐我大脾，變成背向我同坐喺我上面。

我分開佢既雙腿，將佢條底褲除左一半。意想不到地，一身沉悶既suit之下，竟然係一條黑色蕾絲、半透明既底褲。更加出乎意料地，呢個外表睇落斯文溫柔既女仔，竟然係一隻白虎。

我伸左我既左手手指入去佢度。我既食指不停把玩佢粒豆豆，中指同埋無名指則喺陰道外反覆磨擦；佢亦好配合咁齊夾雙腿。

「啊⋯」當Cherry想呻吟之時，我既右手一手掩蓋着佢嘅嘴巴，以免比出面既人聽到。

佢嘅大脾開始出汗。汗珠從大脾一直滑落，而佢既身體亦開始顫抖起來。高潮過後，我再次將中指塞入佢既陰道裡面；呢次，我極快速地瘋狂抽插；我既手指順住佢濕潤既陰道，直衝快感之點。Cherry慢慢停止震抖，我亦將我被露液覆蓋既手指，從佢滿瀉既私處中拎出。

「好爽。」佢細聲道。

「我唔覺得Gemma同佢師傅會做呢啲野。At least我唔覺你師傅會比到佢同樣既快感。」

仲坐左喺我大脾上面既Cherry拎轉身來，檢查我頸上吻痕。佢見到一個深紫色既吻痕，深深地烙印喺我頸部當眼位上，隨即滿意地露出笑容。

我同佢講：「今晚我點同師傅既朋友飲野？」

佢奸笑，又道：「照飲囉，話你酒吧敏感。」

「似乎，係你個身體敏感啲喎。」

baby

😘

15

去到差唔多7點個陣，我就去到師傅邀請去去既酒局。成間樓上酒吧都比師傅包左場，地方雖然唔係話好大，但都算幾骨致。

「喂Dylan，你黎啦？」我一入到間bar，Steven師傅就走過黎，「過黎過黎，介紹你比我啲朋友識。」

師傅帶咗我過去佢班朋友度。「Peter、John，呢位係Dylan，我新收既Summer學生。佢好叻仔架，我睇好佢。」

我向面前兩位大狀點頭，伸手向佢地握手：「您好您好，我係Dylan。」

其中一位年約五十、兩鬢些許斑白既大狀，一手拎住雪茄，另外一隻手同我握手，又應：「唔洗咁見外，叫我Peter得啦。」

另外一位身型較廣胖既大狀，搭一搭我膊頭，又向我師傅講：「平時都未見過你帶啲Summer 學生黎我地度玩，似乎你真係好睇好呢位後生仔喎！」

師傅點著手中雪茄，大笑：「哈哈，梗係；我同佢老豆好老友，我由細睇到佢大，第時佢搵pupillage個陣，就算佢唔搵我做師傅，我都會幫佢搵返個好嘅師傅。」佢望一望我，笑道：「可？」

呢個時候，有人行左過黎。

「師傅，我地黎遲左，唔好意思。」Kenneth 同 Selina 二人姍姍來遲，Kenneth 連忙向師傅道歉。

「唔梗要。」師傅應道，又向眾人介紹：「我啲徒弟Kenneth同Selina，見過啦大家！」師傅視線轉向我，又講：「Selina你知邊個啦；見過Kenneth未？」

「見過啦，今日晏晝仲同Kenneth食埋飯添。」我微笑。

「好！咁你哋啲後生仔自己玩得開心啲，我哋呢啲老嘢去食返支煙先。」

我同Kenneth、Selina三人，於是圍成一圈聊天，氣氛相當尷尬。其實，當Kenneth同Selina二人同時出現個陣，我已經感到有點不是滋味。

「你地飲乜？我去拎。」Kenneth向我同Selina問。

Selina應：「上星期師傅好似入咗箱Red，你拎支俾阿Dylan試下。」當Kenneth行左幾步個陣，Selina又大叫：「順便拎個煙灰缸黎！」

一表人才嘅Kenneth，喺Selina 面前就好似一隻兵咁，幫佢做呢樣做個樣。

而家就淨返我同Selina二人。Selina望住我，道：「Dylan，坐。」

Dylan bb去咗邊

文呢？

聽日

Live 支持

16

我同Selina齊齊坐喺梳化，二人久久未語。

佢翹起腳坐，本身已經又窄又短既短裙，顯得格外地短。

「我⋯」「Dylan，我⋯」

我地突然同時出聲。

「你講！」「Lady first，你講。」

Selina 低聲道：「我地原本咪話今晚完左去飲野既，一係⋯我地下次先飲啦。」

唔知點解，我莫名奇妙地感到一絲失落。

呢個時候，Kenneth拎住支酒返左黎。佢俐落地將紅酒倒落酒杯中，遞左俾我。我輕嚐一口——唔錯——又放返杯酒喺檯面。

Kenneth 將玻璃煙灰缸放喺Selina 面前。Selina從手袋中掏出一盒Dunhill，拎左一支煙出黎。Kenneth又拎出一個Zippo 火機，為Selina點煙。

Selina 纖指夾住香煙，香煙煙頭微火映得Selina 既紅色指甲油格外明顯。我難以自控地偷望Selina。佢好似發現左我望佢，遂問：「食唔食？」

我點頭。佢又遞左支煙比我。

「Dylan學生黎架咋喎。」Kenneth在旁，似是擔心。

Selina 只係淡淡一笑：「Steven師傅之前有冇帶過『學生』黎佢個酒局？我冇當Dylan係學生架。我當佢係朋友。」

Kenneth 搖頭。Selina又望住我講：「師傅帶得你黎介紹比佢啲朋友識，證明佢當左你係佢真徒弟架啦。佢平時好少收徒弟，何況係學生——佢應該真係好錫你。」

聽到Selina一番說話，一向樣子親切既Kenneth，一頃間好似黑面——定係，我諗多左？

我只係微笑：「多謝。可能佢由細睇到我大啦。」

Kenneth又問：「你本身識師傅？」

「我阿爸同佢以前一齊讀書。」

我食左啖煙。講真，我真係麻麻Dunhill，話我MK又好、女人又好，我寧願食黑冰。

飲到差唔多11點，Steven 師傅走左過黎：「喂Kenneth，班人開始發癲，要人陪佢地劈酒。幫我頂下！」佢又望住我地講：「Dylan，睇住Selina。女仔唔好飲咁多。」

當師傅去左繼續飲酒，Selina就細細聲同我講：「Dylan，一係我地走啦，都夜啦。」

我送左佢去的士站，等到佢上左車，我就行去地鐵站既方向。

突然，有人喺我後面大叫：「Dylan！」

我一拎轉身，就見到Selina。

「你唔係上左的士咩？」我問。

佢上氣不接下氣咁講：「I have changed my mind。我地而家再去drinks！」

終於甜甜地啦

但跟住就停咗

黎緊個篇好長，你會好鍾意

今晚出？

聽日啦Harvey，岩岩先返到屋企

Good. Your name will be on the wall next

17

Selina帶左我去蘇豪一間好隱蔽既Bar。間bar 一眼望曬——一入到去就見到吧檯，仲有零星幾張檯。雖然係細，但都麻雀俱小，五臟俱全；不失為一間骨致企理既Speakeasy bar。

Bartender 一見到Selina，連忙打招呼：「Selina！咁夜先黎？」

Selina微笑：「哈，岩岩飲咗round先黎嘛。」

可能因為係差唔多12點既原因，好好彩我地搵到張吉檯。我地坐左喺bar最角落，岩岩好有個架遮住左我地。

個位係一個四人位。我幫Selina拉開左張椅，然後坐咗喺佢對面既座位。

「唔坐我側邊？」佢拉開旁邊坐位，示意我坐低。

此時，一個年約三十，樣子頗俊美既男子走過黎：「Selina？」

Selina抬頭一望，突然雙眼發亮，連忙企身，擁抱男子，又親吻其雙頰道：「Hey! Haven’t been seeing you in ages! How are you doing?」

「Splendid - 好耐冇見啦！」男子以半鹹淡廣東話回應，又望一望我，「your friend?」

「Oh right, this is Dylan, and Dylan this is my best friend Jason。」

我向男子揮一揮手。

「Seems like Dylan is a really lucky guy。」Jason 又輕輕一笑，向我講：「Selina未帶過男仔黎呢度。You are the first。」

Selina 乾咳一聲：「Anyway，幫我地揀返支酒。」

Jason向我地單眼，隨即入咗間房，拎左支Pinot Noir出黎。

「Specially picked for you Selina。」

當Jason行開左個陣，我問Selina：「你同佢好熟？」

「係呀，我同佢一齊喺英國讀LLB，之後佢返左黎香港，開左間酒吧。」

其實我仲想問Selina，關於我係第一個佢帶黎呢間酒吧既男仔既問題。當然，我梗係冇問——雖然，我心入面不禁沾沾自喜。

Selina拎住酒杯，淺嚐杯中美酒。佢既嘴唇輕碰杯邊；櫻桃色既紅酒骨碌骨碌滑過喉嚨，Selina如斯陶醉既面孔，實在令人入目三分。

Selina似乎感覺到我喺度打量佢。佢於是望住我，然久久未語。濃密雙睫，配合佢對又大又靈既杏眼，佢對眼恍似會說話一樣。

一雙眼睛 愛的吸力
芬芳美酒 滲出魅力
明亮眼波就是訊息

佢又呷左啖紅酒，道：「個日⋯你點解會喺酒店出現？」

面對佢突如其來既問題，我只好勉強回應：「我⋯對唔住，個日我偷睇左你同師傅既Whatsapp對話。」

佢望住我，然眼神不似責罵。佢又講：「多謝你，冇唱出去。」

「我點會唱你？！」

佢又冷笑一下：「我⋯以前比人唱過。」佢一口氣乾左手中之物，臉頰發紅，續道：「喺大學個陣，有啲好憎我既人抹黑我。個時，我個個Semester 都Dean’s List，有人散播謠言，話我點解成績好，係因為我Sleep with啲 Professors。」佢眼角流露淚意，「但I promise, I really didn’t! 個時，個個人都唔信我。好彩，得一個人挺我，仲幫我出頭。」

「Jason?」我問。

佢點頭。

「你地見到我Chambers 檯上面相架個張合照，就係我同Jason。並唔係你地咁諗，係咩SP。」屌，原來佢個日真係聽到Jeff、Duncan講佢壞話。

「咁⋯佢係你個Ex？」我又問。

「哈哈，Of course not you silly boy，佢唔鍾意女人的！」Selina 開懷大笑，又續：「Maybe the industry thinks I am a whore who sleeps with whoever that gets me jobs. But I don’t care about them.」

例如Chambers 個八婆中女Amanda，之前專登同Gemma講要「潔身自愛」，實際上係含沙射影。

我又望佢手中戒指。

佢察覺我疑惑既眼神：「係，我結左婚，但我唔愛我老公。」

佢五指打開，舉高左手喺空中，以一個欲言又止既眼神，惆悵地瞪住無名指上既鑽戒，道：「我屋企迫我同佢結婚。Sort of 政治婚姻，我屋企算係Well-off，但幾年前開始maintain唔到生意，而我老公屋企都有錢，所以我父母要我嫁比我老公，our marriage is a trade。」

「而家廿一世紀仲有呢啲？！」

佢無奈點頭。我難以想像，Selina既經歷就好似TVB啲垃圾電視劇劇情咁。差在冇bbq。

「點解你要同我解釋咁多？」我又問。

「我唔知。可能，我覺得你似Jason掛——起碼，你冇唱到我啲野出去。我好放心。」佢又喺酒瓶中倒左啲酒，「I am so tired of all the rumours and backstabbing!」淚珠從佢眼角滑下，佢連忙抹走眼淚。

內裡軟弱 外表剛僻
知愛意在重燃
紅色 紅色 紅色
一顆心清晰透澈似酒色

眼前女子，外表堅強，實際上，內心好需要他人安慰。

點點畏羞 愛的魔力
酒湧進內心 變一股動力
重現愛火實在愛惜
怎形容你那嬌弱像無力
泛著無形吸引力

我將Selina擁入懷中。雖然佢起初感到十分驚訝，但卻冇反抗，只係默默喺我懷中啜泣。

不奇然吻你的面及前額
靜待著重燃火焰

我緊抱住身邊人，並上前欲與Selina親吻。

推啊

好文

18

我俯身靠近Selina，隱約可以聞到佢既香水味。我感覺到佢既呼吸開始加快，而我既心抨抨跳動。佢深邃既眼眸閃著淚光，我望住佢既明眸，頓時感到一陣酥麻。究竟有幾耐，我未試過有呢個感覺？

我只係輕輕咁錫左佢一啖。佢兩片溫熱既唇瓣十分香甜。當我既唇同佢既唇交疊時，雖然只係短短數秒，我已經可以感覺到佢熾熱嘅呼吸。

我冇再繼續錫落去。我覺得，我鍾意Selina。我好驚，如果我再繼續錫落去，我會動情。

於是，我坐返喺我個位，拎起檯上紅酒，並飲左好幾啖。

突然，Selina靠上前，深深地吻著我。口腔中既紅酒餘香，同Selina 甜蜜既唾液交織；我放下手中酒杯，輕輕地摩挲Selina既順滑青絲。

我同佢既舌頭交纏，我用力地吸啜佢口中每個角落，貪婪地想佔有佢既一切。一向沉穩自制既我，好似喪失理智般，只想永遠，或是起碼喺呢一瞬間，珍惜著Selina既溫潤雙唇。

我地錫左好耐——直至到我地錫到雙方嘴唇都乾既時候，我地先不捨地停止接吻。

我又凝視眼前人。佢往日炯炯有神既大眼睛，頓時生氣全無；眼眶裡只見淚珠打滾。佢身體微微顫抖，鼻尖泛紅。佢欲言又止：「Dylan⋯」

「做咩呀？」我溫柔低語。

佢突然又擁入我既懷抱，未盡語聲淹沒在微弱哭泣聲中。

「我唔想返屋企。」一向剛強既Selina，喺我面前呢一刻猶如三歲小孩。 「我唔想見到我老公。我覺得好嘔心！」

我又輕輕拍弄佢挨喺我肩膊上既頭，遂開口：「你想既話，今晚可以黎我屋企度訓。」

佢突然擰頭，望住我講：「真？你屋企冇人？」

我搖頭：「我一個人住，我父母喺外國做野。」

「我地而家走。」

我又揚一揚手，示意埋單。

老板Jason走左埋黎，見到Selina 一面醉樣，嘆氣道：「Haven’t been seeing her drunk for so long. She must have been really sad.」

我遞左張信用卡比Jason。佢拒絕：「On the house. Selina is my best friend.」

我只好向佢道謝。我扶左Selina 起身，當我地離開門口時，Jason又同我講：「Take good care of her! I can tell she likes you a lot.」

Like me a lot?

我扶左Selina上的士，返去我屋企。Selina係第三個我帶返屋企既女仔——繼Denise同Tiffany後既第三個。

我有啲後悔我邀請左佢，但同時，又有啲開心。人就係咁犯賤，越係錯就越愛，或者，人就係享受呢種咁扭曲既Guilty pleasure。

19

返左屋企之後，醉意微醺既Selina趴喺梳化上，洶湧乳溝從佢既大V領中湧出，春光盡收眼簾。

我連忙入廚房，倒左杯暖水俾佢。

「Selina，飲啖水先。」

Selina 竟撒嬌：「你餵我，好唔好？」

聽畢，我一臉漲紅；我只好飲咗啖水，又坐喺Selina旁邊，以接吻方式餵佢飲水。Selina 俾我錫完後，臉帶嬌羞：「我諗住你遞個杯俾我飲水咋⋯」

我面紅耳赤，只好靦腆應道：「對⋯唔住。」

佢竟然「噗哧」地大笑，又挪移一下身體，將個頭訓咗喺我大腿。我仔細地觀察著Selina一舉一動。從下細看，Selina既濃密翹睫，配合一雙魅惑電眼，簡直風情萬種；嫩紅厚唇半開合，加上一粒位於於嘴下方既淡痣，其五官玲瓏誘人，好一名尤物！

Selina毫無放備咁訓左喺我大脾上，佢既白晢酥胸更盡現眼前。此舉實在係考驗緊我既忍耐力。

此時此刻，望住眼前尤物，我已經扯扯地。Selina察覺到我既生理反應，於是以其淫蕩聲線低語：「Dylan, horny huh?」

本身一面腼然既我，俾佢講一講，更是頓時變得臉紅頸赤。佢坐咗喺身，跪坐喺我身上，衝上前同我親吻。

我用強而有力既臂彎將Selina湧入懷中。本身身材嬌小既佢，喺我健碩身軀之中更顯得玲瓏。我一手握住佢纖幼玉臂，另一手緊握其緊實玉臀。縷縷青絲散落肩上，濃黑髮色更顯得其吹彈可破既肌膚白晢透亮。我同佢不停親吻，不能自拔⋯

我環抱住Selina，並邊錫、邊抱咗佢入房。我小心翼翼地將佢放喺床上，溫柔地摩挲佢既秀髮。我又解開佢對高跟涼鞋，佢腳趾上既紅色腳甲顯得佢既腳踝份外白晢可人。佢又將佢既雙腳伸咗去我肩上，並夾咗我個身埋去佢度。

佢以挑逗既眼神凝視我雙眼，半張半合既粉嫩豐唇，逐步靠近我既臉龐。佢輕咬我耳珠，又用佢既纖指掃落我耳骨。佢解開我既恤衫，又打量我鎖骨上既吻痕。

「邊個整架？女朋友？」Selina以若無其事既語氣問。

「唔係女朋友，我冇女朋友⋯」我急忙解釋。

佢又露出一個淡然既笑容，喺我耳邊低語：「唔使解釋喎，我都冇嬲。」佢又喺我耳頸之下大力吸啜，留下一個又一個紫紅色既印記。

我將佢推低，男上女下地同佢十指緊扣。當我捉住佢左手既時候，我摸到佢隻鑽石戒指。

我即刻停低——我喺度做緊乜？人地有老公架啦Dylan！

師父屌完徒弟屌

大淫婦

20

「Dylan？」見我突然停下，Selina不解問道，「做咩？」

「我覺得⋯硬係唔係好岩咁。」

佢眉頭一皺：「咩叫唔係好岩？」

我坐返好喺張床，又指一指佢左手無名指上既戒指，道：「你有老公。」

佢隨即發出一個冷笑。冷笑過後，Selina眼閃淚光，眼淚隨時奪框而出。佢鼻子一酸，委屈道：「我同你講左，我唔愛佢。」

眼見Selina 梨花帶雨、我見猶憐之狀，我心有不捨，只好將枕邊人擁入懷中，以好好安慰。

「訓啦，Selina。」我輕力撫摸佢既頭，緊握其肩膀，又將佢個頭輕力放於我胸膛上。

「你係第二個拒絕我既人。」Selina 啜泣。

我又點捨得拒絕佢？但呢樣嘢⋯並唔係一樣正確既事。

「邊個係第一個？」

Selina 並無回應我，只係轉個身來，側身躺卧床上。我幫佢蓋好被，熄燈，我亦慢慢進入夢鄉⋯

夢入面，我見到一個女仔。佢個樣⋯有啲熟，但印象有啲模糊。佢著住一身淺藍色連身裙，黑長秀髮散落肩上。雙頰泛紅既佢，以撩人之姿喺我床上躺卧。

「Dylan。」女子於我耳邊低語，「我愛你。」

聲音如此熟稔、甜美，然而又十分陌生。我欲撫摸眼前婀娜女子既曼妙身驅，卻又突然被女子阻止：「但你唔愛我。」

「點解？」

女子驀然從我眼邊溜走。

另一女子突然又從我身上出現，其眼神迷離，既成熟又嫵媚。女子趴喺我身上，輕聲細語：「Dylan我愛你。」

佢突然從我身上逃離：「但你唔再愛我！」

眼前女子又從我眼中消失。

我即刻扎醒。我望一望枕邊人，見到Selina仍安好地訓緊教，我先放下心來。

夢中二人⋯係我既兩位前度，Tiffany同Denise。我欠前者太多，而後者⋯我又唔敢話佢欠我。但佢，足以令我虧欠前者。其實，自從一年前分手以後，我都冇再夢過佢地，就連諗，我都冇再諗過佢地。我不停思索夢境弦外之音——點解佢地要以欲拒還迎之態去挑逗我，但又隨即逃避我？佢地話愛我，但隨即又話我唔愛佢地；何解？

可能，潛意識既我仍然唔敢去愛。我害怕付出、害怕相愛、害怕傷害。我害怕，動情後，會令人受傷，最終令自己受傷。

我摩挲睡得正甜既Selina既臉頰，然後又繼續進睡。

竟然唔屌落去

好好睇

Pish

dylan 去左邊呀

失踨

又去咗wet

翌朝，陽光從窗簾隙縫滲透進來。晨曦溫柔地喚醒我，我一睜開眼，枕邊女子已消失不見，但床榻仍有些微餘溫。我拿起電話，然而未見Selina 有留下任何訊息。我只好失望地行去廁所梳洗。

我擰開水龍頭正想洗面時、舉頭一望，鏡上，寫滿用唇膏寫既字：take care。

Take care？

我衝返入房，拎起電話，打左俾Selina：「喂，Selina?」

Selina 從電話另一端道：「Dylan。」

我心急如焚：「做乜走都唔話我知？」

「冇呀⋯我見你訓得咁唸，廢事嘈醒你。」

「咁咩叫『Take care』？」我連忙追問。

電話傳來一陣沉默。

過左一陣，Selina始出聲：「咁你琴晚Say no，咁我咪叫你Take care囉。」

「我唔係say no⋯你喺邊？」

「我喺你屋企附近行緊。」

「你唔好郁，我黎搵你！」

收線後，我即刻跑落街，Selina就喺不遠處。我捉住佢，並將佢緊緊擁入懷中，並無理會街上途人目光。此時此刻，我只想獨佔眼前人，只想將Selina據為己有。我知，我係動左情；但我唔想再次失去我鍾意既人。我已經失去左我之前既兩位女朋友，Denise同Tiffany，我唔想再失去埋Selina。

佢大感驚訝。

我又捧起佢既臉龐，傾身親吻Selina。佢亦緊抱住我，同我錫左好耐。

「Dylan，」佢低語。

「嗯？」

「你⋯未刷牙。」

我尷尬地漲紅兩頰。佢又竊笑，道：「但我唔介意！」說罷，又傾上前與我接吻。

我拖住Selina，又行返上我屋企。

頂笑咗 到底要幾臭先會忍唔住即場踢爆

Cherry點算

唔夠喉呀整多d 黎睇下

啲甜位幾正
不過啲英文有啲冗長
定係樓主識既人都係咁講英文

加油

Lm

諗住寫實啲

21

入左屋企客廳個陣，Selina問：「成晚冇沖過涼，我可唔可以借你個沖涼房用？」

我點頭：「可以呀，一陣俾毛巾你。」

佢背向我，緩緩拉開連身裙背後拉鍊。明媚陽光從客廳窗紗滲透入廳，光線柔和地映射於Selina身上，畫面份外撩人；教人不禁想入非非。

連身裙散落地上，佢提起腳跟，從衣服堆中踏出，左腳腳尖輕輕掂地，步伐輕盈；可謂凌波微步，羅襪生塵。

Selina 身上只剩內衣褲，身體曲線一覽無遺。佢又彎腰，脫下身上深藍色絲質內褲，露出兩瓣白滑美臀。此時，Selina 只圍著一件深藍色蕾絲胸圍，膚如凝脂之肌在深藍色映襯下更顯細滑。佢雙手伸往背後，解開胸圍；佢又將頭髮撥往前，脖子若隱若現。

佢以雙手輕輕蓋起胸部及下體，從容地步往浴室。浴室傳來一陣陣水聲，Selina更開始哼地歌來。

正當我想行去浴室放低毛巾時，方發現浴室門並無關上，並留下一條隙縫。我不禁窺看Selina出浴春光。

裸體從水蒸氣中若隱若現；流水不斷灑往玻璃，忽爾可以見到清晰之影，但好快又被繚繞水霧遮蔽。

「Dylan？」浴室傳來Selina 叫聲，「你有冇乾淨衫？」

突然聽到Selina叫喚我，我即刻大吃一驚。我又連忙平靜下來，應：「有啊，但女裝得我阿媽既衫⋯」

「著伯母啲衫好似唔係幾好⋯你有冇啲大件啲既衫？」

我又行入房，從衣櫃底搵件Ocamp Tee出黎。我又折返浴室，於浴室外大喊：「我拎咗啦，我掛喺門口？」

此時，Selina關上花灑，並拉開浴缸玻璃門。我連忙拎轉身，生怕見到Selina裸體。

Selina笑說：「做咩呀，怕羞呀？拎條毛巾俾我啦。」

放下毛巾後，我一個箭步衝出客廳。

片刻之後，Selina邊用毛巾抹乾頭髮，邊行出客廳。水珠從半濕髮絲滴落秀項，Selina又用毛巾輕印脖肩。Selina似乎察覺到我偷望佢，於是又道：「做咩呀？」

Selina身上T恤剛好覆蓋大腿，約素纖腰被T恤包裹，胸部上乳頭微凸，剎是性感。

佢又走往廚房，轉身向我拋媚眼：「我煮早餐你食？」

好sweet

黎緊都會sweet

正

Fri night Dylan 又出咗去玩

起身了

咁早

約咗人食晏

又係女啦

22

Selina竟然主動提出佢煮早餐我食，我大感驚喜。

「你想食咩？」Selina 問。

「唔⋯食Pancake？」

「你好彩啦，可以試到我手勢。」Selina 微笑。

佢走入廚房，打開雪櫃拿出雞蛋。當Selina彎腰時，身上T恤差點遮掩不到屁股，露出半邊美臀，我立即移開視線，生怕會玷辱Selina；又一個箭步走往Selina旁廚櫃，從櫃上拿出麵粉，以免再不經意見到佢走光。

「拿，麵粉。」我將麵粉遞比Selina。當佢伸手接過麵粉之時，我唔小心摸到佢隻手。我就似一個情竇初開既少年一樣，尷尬地縮開手。一縮開手，麵粉就跌落檯面，散落四周。

「咁唔小心呀。」佢見我尷尬反應，不禁偷笑，「好彩仲有啲麵粉剩。」

佢又打量我，伸出手，上前掃一掃我鼻上麵粉。

「你睇下你，成個鼻都係麵粉喇。」

我一臉漲紅。當佢指尖劃過我臉龐時，我倆靠得極近；我可以望到Selina臉上細緻。我仔細端詳佢既臉孔：未施脂粉既Selina皮膚保養得宜，即使年過廿七，毛孔亦未見粗大，滑溜肌膚有如白雪。佢一臉認真，仔細地幫我抹走臉上麵粉，水靈靈雙眸一眨一眨，好不可愛。我下意識地靠前一親芳澤。佢似乎開始習慣我同佢既親密舉動，佢亦好配合地，掂起雙腳，與我接吻。

良久，我才依依不捨地離開Selina雙唇。佢露出甜美笑容，說笑道：「你再錫落去，你個pancake晏就先有得食喎。」

佢將雞蛋打落碗中，用打蛋器發起蛋漿；又俐落地將麵粉、食油加入蛋漿中，熟練地將材料撈勻。佢將麵粉漿倒入熱鍋上，一邊哼歌、一邊煎Pancake。

好快，佢就整好早餐。我地坐喺餐桌上，品嚐Selina精心炮製既Pancake。

「好唔好食？」佢問。

我點頭：「梗係好食啦，你整架嗎。」

突然，絲絲惆悵劃過佢臉龐，又嘆氣道：「多謝你，從來都冇人會欣賞我為佢地準備既所有野。」

「點解？」

「我父母永遠都覺得我做得唔好。我老公永遠都唔會同我講多過三句野。就連我啲前度，都好似冇真正咁關心過我。」佢又抬頭望住我：「點解⋯琴晚你要拒絕我？」

「我唔係拒絕你。」我放低手中餐具，認真地凝視Selina，解釋：「你⋯有老公。」

我地繼續食埋淨下既Pancake。

「有老公又點？」Selina突然出聲，「我地係有名無實既夫妻。」

佢行左過我個度，除左佢件衫；Selina赤裸裸地企喺我面前。佢又講：「如果我話我都鍾意你？」

有d FF得太誇張

條條女都鍾意主角

靚仔 有生活品味 嘅人生我哋係唔會明白

近排慢左

23

「如果我話鍾意你呢？」Selina一句表白，聽起來毫無感情，反而似係一句為左挽留我既說話。

Selina一絲不掛地企喺我面前。我承認我係有一絲心動，但我最終，都係上前幫佢著返件衫；並道：「Selina，對唔住。」

講真，我唔覺得佢鍾意我。或者，佢同我講佢鍾意我，只係想換來我對佢既愛護，又或者係一陣既纏綿。

此刻，滿眶熱淚既Selina終於忍不住，眼淚奪眶而出。佢撲入我既胸膛，大聲哭訴：「點解⋯點解你同佢一樣，就算我話鍾意你，你都唔同我上床⋯係咪我真係咁冇吸引力？」

我抱著Selina，輕輕摸一摸佢個頭，應道：「我只係唔想你後悔。」

佢著返好佢件衫後，我地坐左喺梳化。佢始哭訴：「我有一個好愛既人。但我愛既人唔愛我。」

呢句野好似好熟咁？

「我同佢好多交流，無論係讀PCLL、定做野，佢都好照顧我；就連我結婚，佢都幫左我好多。我一直都好鍾意佢，但佢始終都冇同我一齊。」佢呻一呻鼻涕，又繼續講：「有一次，我借醉勾引佢。但佢⋯同我講左同一句野：『對唔住』。」

我唔識比反應，只好默默聆聽。

「佢同我講，竟然我嫁左人，就應該專心專意，唔好再諗其他人。佢唔想我行差踏錯⋯」Selina又凝視住我：「我覺得你好似佢，所以⋯我⋯對唔住，我好似利用左你咁。」

我靦腆一笑，安慰道：「佢都係因為關心你姐。」

「自此之後，我成日勾引唔同既男人，為既就係搏得佢既注意。但係，琴晚佢都係無動於衷。」

琴晚？

「你係咪⋯講緊Kenneth？」我問。

佢點頭，又應：「你想唔想聽我同佢既故事？」

文呢???

Fri night+weekend
Dylan is of course going wild

劇情講到Selina向Dylan娓娓道出佢既往事；而非一貫以Dylan第一人稱既口語自白作敘述。因此，緊接落嚟既回憶篇將會以第三人稱及書面語書寫。

24

Selina年幼時家境富裕，加上是家中獨女，自然成為父母掌上明珠，集萬千寵愛在一身。雖受寵愛，Selina卻從無恃寵生嬌；反而十分聰敏有禮。因此，她更備受父母疼愛。其父母也可謂夫婦模範：父從商，母持家，二人相敬如賓。二人悉心教導其女，其女亦不負所望，入讀數一數二名女校，成績亦名列前茅。

在Selina 中七時，其父被發現在外另有情婦。其母大怒，更嚷著要離婚。由於其母外家家族算是有頭有臉，礙於面子問題，外家堅決反對Selina父母二人離婚。於是， 其父母雖無離婚，實際上已關係決裂；夫妻關係名存實亡，更不時吵架，令Selina痛心不已。由於家庭破裂，Selina亦不願再留在香港；一考完公開試，她便隻身到英國讀書。

由本身家教甚嚴，一行一言都備受管教，到突然無人管制，Selina 就猶如一隻重獲自由的籠中鳥一樣，在擺脫枷鎖以後，飛得越來越高，直至無人再能捕捉她、操縱她⋯

離開香港後，Selina開始接觸到成人世界的五光十色。Selina不時跟同學們到夜店、酒吧流連，玩樂至清晨。

在大一時，Selina更結識了她的初戀男朋友。在遇上那位男朋友前，Selina還是一個純樸的女孩，連夜生活還未接觸過。

「Selina，你真係唔黎今晚Hong Kong Soc既Drinking night啦？」Selina 的鄰房Janet 坐在Selina 宿舍房間裡，Selina只顧坐在電腦前用MSN聊天。

Janet 跟Selina年紀相若，兩人皆是香港人，中學也來自名校；儘管共通點多，她倆的性格卻南轅北轍。Janet 性格外向，熱愛交友，中學時常參加聯校活動，是名不折不扣的「交際花」。而Selina雖然並非內向，朋友也沒多少，只有知己數名。當然，難得一知己，朋友重質不重量。

「唔啦，我都唔鍾意social⋯」Selina繼續用MSN，極不情願地推辭。

Janet一手抓著Seline的手臂，又猛力搖道：「黎啦，當陪我啦⋯聽講今晚有啲靚仔Senior會黎，如果俾佢地睇中就好啦！」

面對Janet 連珠發砲的請求，Selina只好無奈應約：「唉好啦好啦，但我淨係會去坐架咋，唔好要我同你去跳舞。」

Janet興奮得大叫：「好野！！好，咁我地要快啲換衫、化妝⋯」她又連忙跑到Selina的衣櫃，仔細為Selina挑選晚上要穿的戰衣。

「呢件太老套⋯呢件又太暗沉⋯喂Selina，點解你啲衫全部都好似修女咁架？」Janet嘟嚷著。

「咩呀，我啲衫幾得體丫⋯」Selina又走到衣櫃，隨手拿起一件中袖黑色連身裙，道：「我著呢件。」

Janet一看到Selina挑選的連身裙，立即打了個突：「有冇搞錯呀，你去飲野，唔係叫你去唱choir喎！」Janet突然靈機一觸，又繼續道：「我返房拎條裙比你！」

過了一會兒，Janet飛快地跑回Selina的房間，手拿著一條酒紅色的低領背心裙。

Selina立即搖頭：「咁sexy！我唔著呀！」

Janet游說道：「你咁白，身材又好，穿呢條冇錯架啦！」佢又將裙塞給Selina，示意她更衣。Selina只好無奈地換上Janet借給她的裙。

本身打扮撲素的Selina，一換上洋裝，立即令人耳目一新。Janet連忙讚嘆：「我真係有眼光！不過，好似差咁啲野⋯等我幫你化個妝先。」

不消一頃間，Janet便成功幫Selina改造。本身未施脂粉的Selina已是個五官標緻的美人兒，經過Janet幫她塗脂抹粉後，五官輪廓更顯深邃；長長黑髮披在肩上，肩上露出性感的鎖骨，好不漂亮。

「掂，一陣班男仔見到你實俾你迷死。」Janet十分滿意她的作品。自己補完妝後，她便拉著Selina去參加Hong Kong Society的Drinking night。

痴線果度熱撚死人

lm 跟進

推

25

Selina去到派對後，便獨自一個站在一旁，任憑Janet如何拉她到舞池跳舞，Selina也堅決拒絕：「我唔去喇⋯我都唔識跳舞⋯」

「唔洗識跳架，亂咁郁下咪得囉！」

「唔啦，我睇你跳算數。你快啲去玩啦！」

Janet無奈，只好放下Selina在一旁，還叮囑她要小心一點。

在昏暗的酒吧裡，射燈一眨一眨的掃過舞池中的男男女女。眾人在混合了酒精、汗水、香水味的空氣中，伴隨電子舞曲強勁的節拍揮動雙手、翩翩起舞，雖然這些胡亂的舞步也不能稱得上是什麼舞蹈。

Selina站在酒吧的一角落，輕輕的挨在牆壁。她環顧四週，身傍的人穿得休閒隨意，對比穿著黑色中袖連身裙的她，她顯得格格不入。身邊的人不是飲酒、跳舞，就是大伙一起吵鬧。她開始後悔，後悔自己沒跟Janet一起去跳舞。

正當她站在一傍觀察四周時，一個男生走近她。

「Hi，我叫Alfred，你一個人？」一個自稱Alfred的男生突然走向Selina搭訕。Alfred 個子不算高大，頂盡也只有一米七五。雖然不算太高，幸好身型壯碩，看上來身型比例不差。他戴著眼鏡，穿著一件白色恤衫，看起來十分聰明。

Selina抬頭望一望Alfred後，大感緊張、不懂如何反應，只好無視了他，把頭擰往另一方向。這也難怪，Selina唸了十多年女校，家教甚嚴，不懂如何跟男生相處也是正常不過之事。

「You don’t know Cantonese?」Alfred見Selina毫無反應，於是嘗試追問。

「我識中文。」面對Alfred繼續追問，Selina 只好鼓起勇氣回答他的問題。

「你好生面口，係咪Freshman？」

Selina點一點頭。

Alfred又問：「你叫咩名？」

「Selina。」

「自己一個？」Alfred繼續追問，「我請你飲杯野？想飲乜？」

「我⋯我飲橙汁。」Selina吞吐著。

聽罷，Alfred忍不住大笑：「橙汁？！」

「係呀⋯唔得咩？」Selina瞪大眼睛看著大笑中的Alfred，大感不解。

「冇，我未聽過有人喺Bar度飲橙汁姐。你第一次落Bar？」

Selina點頭，遂應：「係呀，我朋友叫我黎，我唔知Hong Kong Soc 搞Party竟然會喺酒吧搞⋯」

「咁真係要賀一賀你第一次落Bar！」Alfred 說畢，便走到吧檯，向調酒師拿了兩杯雞尾酒。

「咩黎架？」Selina接過一杯橙色的飲料，好奇問道。

「你杯『橙汁』。」

Selina半信半疑地接過飲品，喝了一啖後，立即緊皺眉頭，道：「哇，咁苦既。」

「哈哈，入面加左啲Vodka，當係慶祝你入學！」Alfred舉起手中酒杯，向Selina祝酒。

Selina和Alfred乾杯，又喝了一小啖她的Screwdriver。

「係喎，你讀咩Major？」Alfred拿起手中酒杯，一飲而盡。

「我LLB啊。你呢？」

「咁岩既，我都係LLB，不過Final Year啦。一齊出去跳下舞？」當Alfred伸出手，Selina初時還有點猶豫，但沒幾秒後，她就拿出手來，拖緊Alfred，雙雙走去舞池跳舞。

燈光昏沉，池內男女盡興跳舞；人肩相摩、衣袖相接，Selina站在人群裡，顯得不是太自在；只是呆呆的站在人群中央。

Alfred緊握Selina的手，又大喊：「一齊跳！」

「我聽唔到你講野呀，呢度好嘈！」Selina回答。

Alfred遂把頭伸往Selina處，在Selina耳邊喊道：「我話，一齊跳，唔好企喺度！」

新的樂曲響起，Selina又跟住Alfred的步伐、舞步，尷尬地高舉雙手，隨音樂旋律擺動。

Let's go all the way tonight
No regrets, just love
We can dance until we die
You and I
We'll be young forever

You make me feel like I'm living a teenage dream
The way you turn me on
I, can't, sleep
Let's runaway
And don't ever look back
Don't ever look back

Alfred的臉緊靠著Selina。他一吸一呼，Selina 都恍惚能感覺到。Alfred直視著Selina，她亦腼腆地望著Alfred雙眼。她的心撲通撲通地跳——這是第一次她跟男生有如此親密的接觸。

My, heart, stops
When you look at me
Just, one, touch
Now baby I believe
This, is, real
So take a chance
And don't ever look back
Don't ever look back

他們一直跳、一直跳，跳到直至室內男女漸漸離開。

「不如我送你返宿舍？」

Selina腼腆地點一點頭，並告之其宿舍地址，二人徐徐離開酒吧。

九月的倫敦夜晚剎是寒冷，冷風刺骨地吹往街上行人身上。Selina只穿著一件乾濕褸，當凜冽寒風吹劃Selina時，她冷得只顧用雙手裹住自己。

Alfred察覺到Selina異狀，即刻把身上大衣除下，披在Selina身上。

「你唔凍咩？」Selina見狀，大感驚訝。

「廢事你凍親呀。」

Alfred身上只剩一件長衫恤衫，他也開始感到寒意，不禁打了個突。

Selina見Alfred 瑟瑟發抖之態，欲把外套還給Alfred：「不如我比返你？」

「唔好啦，你披住。」

「唔好啦⋯我唔好意思⋯」

Alfred突然伸出手，握著Selina：「一係⋯你比我拖住你，幫我取暖。」

Selina 害羞地低下頭，久久未語。他們一直行，直至到達Selina的宿舍。

「我到啦，」Selina 鬆開 Alfred 的手，又道：「今晚我好開心。晚安。」

「我可唔可以要你電話？」當Selina轉身離開時，Alfred便向她拿電話。Selina微笑，輸入自己電話號碼在Alfred的手機中。

唔要咁sweet 呀

那年是2010年。在2010年的秋天，Selina初嘗戀愛的滋味。

Selina甫踏入宿舍房間，她的Sony Ericsson 偽觸控式手機傳來一條+44開頭號碼的短訊：

『返到房未呀？小心啲，記得Stay warm；早抖！』

Selina 看到訊息後，臉上展露一個甜入心扉的微笑。她把電話號碼傳為「Alfred」，然後又回覆：

『返到啦，你都快啲返去。早抖！』

她沐浴更衣後，很快便進入夢鄉。

翌朝，柔和晨曦映照她睡得安然的面孔。暖和的陽光喚醒了Selina，她施施然地伸了個懶腰，擦一擦雙眼。她又拿起電話，查看有沒有傳來新訊息——可是沒有——她只有失望地放下電話，遂走進浴室擦牙更衣。

當她正在擦牙時，電話傳來「叮」一聲聲音。她拿著牙刷，一個箭步衝出浴室，拿起電話。

『早晨！訓得好唔好？』

Selina口擔著牙刷，趕快回覆：

『早晨，岩岩醒；你呢？』

不消幾秒，Alfred又傳來訊息：

『醒左啦，想唔想一齊食早餐？』

『好呀！邊度等？』

『你打開窗簾。』

Selina放下牙刷，一打開窗簾，便見Alfred在宿舍樓下。早上的倫敦雖然有陽光的照耀，然而還算寒冷。Alfred雙手插袋，一邊踱步而行。

Selina立即返回浴室洗臉刷牙，並跑了下樓。Alfred看到Selina後，便在遠處向她招手。

「早晨呀！」Alfred向Selina說。

「早晨，你咁早既？做乜黎我宿舍？你唔驚我未起身或者唔出黎咩？」

「唔驚，」Alfred笑著回應，「而家你咪出左黎囉。」

他們並肩而行，步往科芬園吃早餐。

然後，他們整個學期，都黏在一起吃早餐。

Player spotted

26

在大學一年級的第一個學期，Selina過了十九年以來最開心、最難忘的半年。雖然Selina住在宿舍，而Alfred則住在學校附近的公寓，但他們每天都會抽時間見對方。她和Alfred有時會一起吃早餐、上圖書館、散步，而Alfred有時也會陪Selina一起上大課。

光陰似箭，時間到了平安夜。這對小情侶決定到位於河岸街的露天溜冰場，渡過他們的第一個聖誕節。

夜幕低垂，雲霧瀰漫的天空為聖誕增添詩意。2010年的冬天格外地寒冷，雖然在平安夜當晚並無下雪，但這股寒流仍為聖誕增添了不了節日氣氛。一棵巨型聖誕樹傲立於Somerset House這座維多利亞式翼樓前，墨綠色的冷杉樹襯托著色彩斑爛的聖誕吊飾、彩帶。眾人於悠揚悅耳的聖誕樂曲中翩翩起舞，歡渡佳節。

不諳溜冰的Selina戰戰競競地在溜冰場上拖行，穿上羽絨大衣的Selina更顯論盡。

「哎－呀！」一不留神，Selina便滑了一腳，跌倒落地。

Alfred連忙扶起Selina。為免她再次滑倒，他拖著一拐一拐的Selina，在溜冰場上繼續溜冰。

射燈掃過溜冰場，紫色、藍色的雪花圖案映遍地上，剎是漂亮。Selina十指緊扣著Alfred的手，幸福地說道：「多謝你，你令我過左一個好開心既聖誕。」

Alfred輕吻Selina的額頭，又道：「你開心就好啦。」

More more

溜冰以後，Selina和Alfred 攜手步行，欣賞河岸街的聖誕燈飾。

「我好耐都冇睇過聖誕燈飾啦。」Selina緊扣着Alfred的手，輕聲細語：「自從⋯我爸爸同媽媽嗌交之後。」

Alfred回答道：「唔緊要啦Selina，我以後都會陪你睇聖誕燈飾㗎。」Alfred伸出他的手，溫柔地摸一摸Selina的頭。他的手指撥弄着Selina的頭髮，她幸福的挨在Alfred的肩膀上。

Alfred從大衣外套的口袋中，掏出一個黑色小盒子。他打開了它，拿出一條銀色的項鍊，項鍊吊著一個雪花吊飾。

「聖誕快樂，」Alfred 向 Selina 說：「我幫你帶起佢。」

他小心翼翼地把Selina的頭髮撥開，生怕會勾到她，又幫她帶上項鍊，從頸後扣好項鍊扣。

Selina甜滋滋地說：「多謝你，好靚，我好鍾意⋯我都有野想送俾你，」Selina摸一摸鎖骨上的銀項鍊，說：「我去你Apartment度俾你好唔好？」

-

這是Selina第二次上Alfred的公寓。在他們剛拍拖時，Alfred其實也有邀請Selina到他的公寓坐坐。當時，Selina上了Alfred的公寓後，兩人開始親吻起上來。興起之下，Alfred和Selina 便跑到床上——在Alfred準備和她結合時，Selina害怕了。

她說，我還未試過，她要考慮一下。Alfred尊重她，便停了下來。之後，Selina也沒有再上過Alfred處。

在2010年12月24日，Selina 再次去到Alfred 的公寓。

房間是純白的。牆紙、床單、洗衣機⋯除了白色以外，房間幾乎沒別的顏色。是潔白的白色。

「我⋯準備好啦。」

Selina 脫下她的衣服，一絲不掛。她害羞地用手按著下陰和胸部，一副難為情的樣子。

「你諗清楚啦？」Alfred問。

「我諗清楚。我希望⋯我可以俾我既第一次你。」

Alfred又脫去他的衣服。他將Selina抱起，溫柔地抱她到床上去。

他極溫柔地親吻著Selina潔白如玉的酮體。她的每一寸肌膚，他的嘴唇都觸碰過。每一次他吻過她的凝肌，她便敏感地扭動她的身體，發出嬌喘。

寒冷的平安夜，劃過一陣冷峰，風從窗外滲入室內，白色的窗紗輕輕地飄揚。

窗紗下，年輕的二人纏綿不斷。她沉溺在她和他的愛當中，這種二人的感應，是一種前所未有的體驗。不同於牽手，不同於擁抱，不同於親吻，這溫存和旖旎，是性感的，是窩心的，是撩人的。每一寸肌膚，每一根頭髮，每一絲呼吸，在這一刻都是屬於他倆對方的。她愛著他，她的初戀。沒錯，初戀對所有女人來說，都是一個特別的存在，她們一輩子也會記得誰拿走了她們的第一次，誰讓她們從女生變做女人。

她緊張地環抱著Alfred寬大的背部，Alfred 的下方滑進Selina的秘穴。沒有什麼特別的招式，只是最基本的男上女下。這是Selina的第一次。

她的陰部首次容納了男人的溫暖與巨大。Alfred抽動了他的分身，溫柔的上下抽動。她咬緊牙關，緊抱著她的愛人，低聲呻吟：「我愛你⋯」

白色的床榻上，淌了一小灘的鮮血。

Pretty good

27

完事後，他們靜躺在床榻上，Selina幸福地挨在Alfred的胸膛上，而Alfred亦緊摟著Selina的身子，擁她入懷。

「如果⋯我地永遠可以咁樣攬住訓就好喇！」Selina 天真爛漫地向Alfred傾訴。

Alfred並無回答，只是繼續抱著她，親了她一下，說：「夜啦，早啲抖。」

他們倆於是相擁入懷，在對方的懷抱中渡過良宵，渡過了Selina的初夜，渡過了2010年的平安夜。

時光飛逝，時間到了五月。Alfred畢業了，任Selina 再不捨，Alfred也要回去香港。

Selina於是渡過了一個接一個的孤獨的晚上。她有想過跟著Alfred 回香港，但她不願返到她的家，那個已經支離破碎的家。

一晚，她接過Alfred的電話。她興奮不已地接過電話：「喂Alfred？」

「Selina，我有啲野想同你講。」

「咩呀？」

「對唔住，我地分手啦。」

Selina坐在宿舍房間裡，房間內一片寧靜。她久久未語，心想，他在說笑嗎？

「下？」

「我⋯其實一直有個女朋友。我而家返到香港⋯我想同返佢一齊。」

Selina聽畢，呆滯著反駁：「咁我呢？！」

「你仲有兩年先畢業⋯」

此刻，Selina心碎了。她掛了電話，一個勁兒鑽進被窩裏，痛不欲生地大喊。

一切的諾言都是謊話。他根本沒想過和我在一起。或是，一開始他都沒許下什麼諾言。

她愛著他，把她的初夜獻了給他。一樣女人最重視的事情，換來的是一個謊言。

那天開始，奇怪的想法在她心中萌芽。既然她愛的人不愛他，她就不用再愛人。愛情不就是謊話，性愛不就是獲得一夜溫存的方法，肉體不就是獲得利益的工具嗎？

鄰房Janet聽到Selina聲嘶力竭的哭泣聲，便拍門：「Selina，咩事呀？」

她開了房門，在Janet懷中哭泣。

Signs that he is a player

之後呢

push

Alfred

太宰治在《人間失格》中寫：「我要問眾神：信任是一種罪嗎？天真無邪的信任，是一種罪嗎？」

Selina對Alfred的信任，是一種罪嗎？而她對愛情天真無邪的信任與憧憬，也是一種罪嗎？並不然。罪不在她，她只是個初嘗愛情滋味的女孩，在十八廿二時，誰沒有對天長地久的純愛有過期盼？罪，其實也不在Alfred 。儘管他心已有所屬而仍選擇與Selina玩場愛情遊戲，世人也許會覺得他是個賤男，是個花花公子。但是，這個世界就是如此。沒有利用，沒有傷害，Selina又何嘗能成長呢？

她不想再相信愛情。在分手之後，她把全副心思放在成績，放在唸書上。她知道，沒有了Alfred不要緊。讀好書，最後還是自己得益。她也不負所望，在二年級時上了Dean’s List，好不威風。可能即是因為Selina學術成就上的成功，眼紅的人也不多。畢竟樹大招風。

在她大學三年級的時候，她修讀了一科選修科Jurisprudence法理學。修這一科的學生不多，大約四十人，但走堂的學生也不少。所以，上課的學生應該只有廿多人。香港的學生亦更少，一隻手也能數得完。

期末時，教授要求他們寫一篇論文。

「Professor Brown, I am working on how is law being portrayed in Machiavelli’s the Prince. Primarily I would explore realism versus idealism. Do you think this is a fine topic?」講堂上，學生走得七七八八，向來讀書認真搏盡的Selina在上完大課時，拿著一份論文大綱，上前向教授咨詢。

「Sounds perfect. You may want to have a look on some reference books about Machiavelli. In fact I have some in my office – you can borrow from me.」教授是一個年約五十的鬼佬，特別喜愛Selina；可能，是因為她認真學習，與其他學生相比，她要來得認真聰敏。他們於是一起走回教授的辨公室，繼續討論論文。

其實，除了向教授咨詢論文以外，Selina和這位教授私下也有些交情；她有時會幫他做資料搜集，他們也會約食飯。當然，他們的關係只限師生關係；並不是在Coetzee的Disgrace一書中所勾勒的教授和學生的不倫之戀。

可是，旁人不相信呢。

在期末時，Selina在這科拿了個Ａ，令她能以一級榮譽的成績畢業。一天，她接到學校的電話，召了她與Professor Brown去見學院院長，原因是有人投訴，Selina和這教授有著不可告人的關係，而Selina也因此獲得優異成績。學院院長拿了幾張照片，照片上是Selina和教授一起行回辨公室的照片。按揭發者的說法，他們是準備做一些難以啟齒的事情。應該就是當天上完大課時，有留在講堂的學生偷拍了他們。

Disgrace！

Selina和教授當然否認指控。但學院院長說，除非他們找到第三者作證，擔保他們的來往沒有涉及性利益，否則院長也難向學校交代。Selina問了全班的學生，但沒一個肯幫忙。一個成績優異、朋友不多的亞洲女孩，誰又會願意幫助她呢？最後，在她心灰意冷時，一個香港的男生終於站出來，幫助Selina。他就是Jason，即那個後來在中環開了酒吧、Selina的好朋友。
對，愛情也好，同學也好，全部人都不可相信。

「信任是一種罪嗎？天真無邪的信任，是一種罪嗎？」

不然。怪，也可能是怪命運吧──即Machiavelli說的「Fortuna」，一種控制不了的運命安排。人不犯我，我不犯人；但即使Selina什麼也沒做，她也成為眾矢之的。也因而是Fortuna，Selina也知道了「Virtu」的重要性，即是她如何藉勢達到她所想。

她明白了，就算她不犯人，人也會犯她。她不可以再被人欺負！

Disgrace？

29

畢業後，Selina 輾轉回到香港，繼續修讀法律專業文憑PCLL。幫助了她的Jason沒有隨她回流唸PCLL，因為他是英國公民，想著不如留下英國，繼續找工作又好、繼續唸書也好。

在九月初，PCLL剛開學時，她收到了一封信。信是由英國寄過來的。她把信拆開，仔細的閱讀了幾遍，閱讀後久久不能自已。

信是由Professor Brown寄來的。內容大約是說，為什麼法律學院當時要撤查他倆的關係，即使那些指控他們涉嫌有不純潔師生關係的說法，並不全真實；而那幾張拍到Selina和教授一起進入辦公室的照片，明眼人一看也不會聯想到什麼不正常關係。為什麼學院偏偏要咬著他們不放呢？

原來，按教授描述，他認為原因有二。一，辦公室政治：學院院長與其他教授不太喜歡他，希望透過是次事件，趕走Professor Brown。二，針對Selina本身，學系其他學生（連同部分教授）不太接受一名亞裔女孩得到一級榮譽畢業，因為該學院一年有一級榮譽的學生只有寥寥數人。當然，後者有誇大之嫌，也是教授一己猜測，但聽上來也不無道理。在信的最後，教授也祝願Selina在香港能好好生活，展開人生新的一頁。

Selina看罷，難免有些激動。為什麼她的人生，就是不停被誣蔑，不停被冤枉，不停被利用？自他的父母離異後，她遇到了初戀Alfred，本以為他是她的救贖，讓她一嘗愛情滋味；不料最後被背叛。之後，她又專心讀書，希望能透過讀書，不再思考那些吞噬她的恨思愁緒；怎想到最後，也被冤枉她和教授又不可告人的關係，將她過往的心血與成就，描繪成為以肉體關係交換的貨品。

她恨，她恨她的「Fortuna」運命。她的遭遇也像是莎士比亞悲劇中的劇情一般無稽。她決定，在唸PCLL 時，她不會讓這些無聊極致的事情再發生，她要用「Virtu」去控制一切，成為自己命運的主宰者。

30

在PCLL的整個上學期中，Selina也小心翼翼地不露峰芒，謹慎地在法學院中行事。她不視同學們為朋友，因為她認為，一旦把同學當作朋友，他們最終也會利用她。

直到下學期，她遇上了一個改變她的人。

為了成為大狀，她修讀了一科「Trial Advocacy」。課程主要是以小組匯報及實踐作評核標準。以十人為一小組，在每一次的課堂中，學生們都會給予一條題目輪流作匯報，而幾名導師（通常是現役的大狀）會根據表現評分。

某一堂的題目是「Cross-examination」，導師會針對學生盤問技巧和態度作評分。發言的學生一旦犯下錯誤，導師便會不留餘地地責罵犯錯的學生。而接下來的學生，亦不可再犯下之前學生所犯過的錯誤。

Selina是第四名發言的學生。她向著扮演著證人的演員，問：「Where were you when the incident happened?」

演員回答：「I was at home.」

「Any evidence proving you were at home at the material time?」

此時，導師停止Selina，大罵：「人地都講左喺屋企啦，仲要不在場證據？咁第時你係咪要喺個官面前問埋呢啲咁低級既問題呀？」

Selina面對導師的批評，一言不發，只好默默聆聽。她又繼續她的發言，但導師亦不斷地攻擊她。 此時，她的雙眼通紅，然她強忍淚水，生怕會哭出來，成為笑柄。

下課後，Selina悶悶不樂地離開了課室。在她準備去一個人吃午飯時，一名青靚白淨，臉帶眼鏡的男子拍一拍她的膊頭。

「Selina，我叫Kenneth 呀，岩岩Trial Ad同你一組。」男子向Selina自我介紹道。

Selina轉身一望，見到Kenneth後，臉色大變。無論是身高、身型、打扮，都和她的前度Alfred極為相似。

「你好。搵我咩事？」

「下堂我地咪要去High Court做個Mock Trial既，佢要求二人一組；如果你未有組既話，有冇興趣同我一齊？」Kenneth露齒微笑，臉容有如Alfred一般溫柔。

「好啊。但你唔驚我拖累你咩⋯頭先我先比個tutor罵左成堂。」

「傻既，個個學生都比佢地罵架啦。啲tutor係咪都會搵啲野入架，我之前都比佢地罵過，罵得仲甘過你。唔好唔開心！同埋⋯唔好介意，頭先見到你有啲眼紅咁⋯千奇唔好記上心！」

面對Kenneth 善意的安慰，Selina心中一股暖流翻湧。特別是這貌似Alfred的男子，讓Selina思憶起Alfred和她在一起的窩心往事。

如是者，Selina便和Kenneth一組。他們為了準備Mock Trial，不時一起留在圖書館研究案例，一起搏盡地溫習。他們溫習至深夜後，更會一起吃夜宵，共同聊天，傾聽對方心事。

她原本關上的心扉，慢慢被Kenneth的溫暖所打開了。

Kenneth

情令眼淺了便情深

31

Selina和Kenneth二人成為密友，互相扶持、互相勉勵，督促對方學習。儘管關係密切，Selina並沒有向Kenneth道出困擾著她的往事。她知道，友誼是脆弱的、不堪一擊的。她害怕，害怕再次遭受背叛。因此，Kenneth對Selina過往的一切，以及她的不安和愁緒，通通一概不知。

臨畢業時，Kenneth和Selina一起去了堅尼地城吃夜宵。吃完夜宵過後，他們便一路散步到海旁。他們望著海，晚上的海有點寂莫；平靜的海面只有零星波濤，浪花拍打著碼頭邊，是一陣又一陣的孤寂。

「係呢，畢業之後你有咩打算？」Selina挨在碼頭的欄杆上，斜視著Kenneth。

「我呀⋯會跟師傅，之後Call Bar。你呢？」

「我唔知應唔應該去讀返個LLM先⋯畢竟，我唔係太想留喺香港。」

蒼涼的海風吹拂著Selina和Kenneth二人，他們沒有出聲，只是靜靜地凝望著海面。

「點解？」良久過後，Kenneth才開口回應。或者，是因為他不想對話終止，才想辦法把對話延續。

「香港係一個傷心既地方。雖然，英國都唔至於開心；但係喺呢一個地方，呢一個我稱之為『家』既地方，亦都冇野值得我留戀。」Selina淡然回應著，嘆息。

「咁⋯我呢？我可唔可以令你留低？」Kenneth一句話，令Selina心中掀起無窮洶浪。她是喜歡Kenneth的，她欣賞著這男子的率真和友善。她珍惜著彼此的友誼。

Kenneth鼓起勇氣，拖起Selina的手；Selina慌了，急忙縮開。她還未準備好再一次的親密；她害怕著再一次的心碎、再次的惶恐。

Kenneth見狀，只好道歉：「對唔住⋯」

「冇事⋯我⋯未準備好。你唔洗道歉喎！」

「咁⋯我送你去小巴站？」

Selina點頭，二人遂離開了碼頭。

畢業後，他們各散東西；Selina再次去了英國修讀碩士學位，而Kenneth則留在香港跟師傅，按照他預期般，在翌年成為了一個真正的大律師。

經過了碼頭那夜，Selina和Kenneth再無聯絡，二人各走各路。

呢條線愈睇愈吸引

咁就繼續期待之後既發展

g持

32

在赴英留學修讀碩士學位的一年間，Selina終日想著Kenneth對她所說的話。她愈是想，愈是掛念著與Kenneth一起讀書、一起談天的日子。當然，凡事不可兩全其美，她既不願承受戀愛帶來的痛心，又何來一嘗愛情的甜蜜呢？

在讀碩士的一年中，她申請不了宿舍。可能是滿了額了吧？Selina於是便住在之前幫過她的Jason家中。Jason是一個好好的朋友，他一知道Selina要回英國讀書，便邀請她往自己家住——反正他也是自己住，地方太大了，多個人比較熱鬧。Selina也一口答應，反正她很早便知道Jason是Gay的，和基蜜相處比較舒服，不用害怕如一男一女住在一起，其中一人會喜歡上另一個人；也不用害怕如兩果個女人一起住，會很容易嗌交。

一年後，她回到香港。Jason捨不得她，在她臨走時，他說，如果你有什麼需要，隨時找他，甚至返英國都行。Selina很感激他，畢竟Jason原本只是個同班同學，話都沒說幾句；在她和Professor Brown被誣蔑時，是Jason主動去幫她。在沒有宿舍住時，也是Jason邀請她住在自己家。她想，人與人之間的緣份真奇妙。或者，Jason也是令Selina對人重拾信心的一個轉捩點吧。

回港後，Selina便要靠自己了。要成為一個正式的大律師，她必先「跟師傅」，向她的師傅們學習，為期一年。她跟了四個大狀師傅，而每一個「Pupillage」則為期三個月。在她的四個師傅當中，有個是資深大律師，有個是在法律界中名字響噹噹的大狀，有個曾做過裁判官。由於她外貌姣好，成績優秀，工作表現良好，又識時務，不會胡亂說話（或者，是因為她本身說話不多），她深受師傅們器重。

她的實習期中最後一位師傅，就是Steven師傅。

在第一天上班時，Steven師傅著Selina下去買咖啡。當她買完咖啡，上到事務所時，她看見一個熟悉的身影。

一個穿著西裝，面帶自信的男子提著一個厚重的文件夾，在會議室外和一個年老的男人握手。老人以帶鄉音的腔調說：「好，唔該你呀鄭狀，我走先。」

男子送走老人搭電梯後，便轉身準備返回辦公室。

「Kenneth？」Selina拿著買給師傅的咖啡，向男子大聲喊道。

男子轉身一望，看到Selina，臉上又驚又喜。

「Selina？點解你喺度既？」Kenneth高興地上前，向Selina打招呼。二人彷彿把一年前那個表白的夜晚都忘記了。

「我讀左一年LLM之後，就返左香港serve pupillage。而家我跟緊最後一個師傅，即係Steven 師傅。你⋯call左Bar啦？」Selina 見到Kenneth，面上一副開心的模樣。畢竟，她也喜歡Kenneth的。

「係呀，你去左讀書個陣，我就去左跟師傅。係喎，我師傅都係Steven！」Kenneth微笑時露出皓齒，一副悠然自得的模樣。

「真巧合，我地咪係同門師兄妹！咁⋯唔講住啦，我畀杯咖啡師傅先。」

今日成日都無開過lihkg
原來出左文

31

即將成為正式大律師的Selina，正為租約張羅。Tenancy是每個newly admitted的大律師要想的問題：究竟要到哪間Chambers land Tenancy？大的Chambers 會收我嗎？Chambers 的 Culture如何？有人會和我夾租嗎？

「師傅，」Selina邊提著一大疊文件夾，一邊敲Steven師傅的房門，「啲野我影印好曬架啦。」

「唔。你放低啦。」Steven師傅專心地看著電腦螢幕，把濃黑咖啡猛灌口中。

Selina 把文件放低之後，久未離開，一副欲言又止之態。Steven師傅見狀，遂問：「有野搵我？」

「我就黎完Pupillage，想搵你傾下Tenancy啲野⋯」Selina答。

Steven 師傅暫停手上工作，抬頭望向Selina，道：「其實都唔係唔得⋯拿，你叻女黎既，對於你既Tenancy我自己就點都ok。但係⋯」

「但係咩？」

「而家Chambers冇曬吉房，你如果要留喺度，就要說服下啲人，睇下有冇人會肯同你Share房。」Steven師傅回答道，「暫時⋯Chambers啲Junior既房都好Full。一係，你睇下Amanda肯唔肯同你夾。」

Amanda。這個女人是行內出了名的「訓導主任」，對其他女性大狀的操守打扮極為嚴格，特別是對年輕貌美的女孩。在Selina初初跟Steven師傅做徒弟時，Amanda也有罵過Selina衣著暴露，而當時Selina只是穿了一條短過膝蓋幾寸的裙。自此，Amanda便處處針對Selina，動輒就會向Selina「講經」，宣揚婦德觀念。Steven師傅也不好幫Selina出頭，始終，一旦幫口，他人便有機可乘，指Steven師傅咸濕云云。而這次，Steven師傅叫Selina自己跟Amanda商討租約一事，可能就是不想當醜人吧。

其實，Selina也不多願找Amanda夾租。但沒辦法。怎麼辦？

「唔⋯我會試下架啦。多謝師傅。」

Selina離開了師傅房間，轉而走到去Amanda的房間。在遠處已聽到Selina腳步聲的Amanda，當Selina還未踏入她房間的範圍時，Amanda便立即向門外喊說：「入黎。」

Selina禮貌地進入Amanda的房間。她的房間十分整齊，整齊得有點壓抑。厚重似磚的法律圖書井井有條地擺放好，書架打掃得一塵不染，玻璃面的書檯抹的閃閃發亮。她的房間就有如Amanda本人一般，既企理又抑壓。Amanda帶著一副厚實的金絲眼鏡，燙得起骨的白色襯衫下穿了一條筆直的西褲，西褲下的黑色圓頭皮鞋擦得閃亮。

Selina微微低下頭，站在Amanda的檯前，小聲的問：「Amanda，我就黎要搵Tenancy，唔知道⋯我會唔會有機會，可以Share租你間房？」

Amanda 甫開口，嘴角的皺紋便折成一摺又一摺的癟紋：「你唔搵其他人同你夾？」

「Chambers其他房都full曬⋯所以我想睇下會唔會有機會，你會有興趣同我夾。」

Amanda嗤笑一聲：「唔係我唔想幫你呀女，但我間房好多亂、好多野，容納唔到多個人啦。同埋呀，教精你啦，要搵地方Land tenancy，都要睇下間Chambers啲人同你夾唔夾架嘛。」

言下之意，即是Amanda極抗拒Selina加入這Chambers。Selina雖然生氣，畢竟又要低聲下氣求這老妖怪、又要聽說話，但Selina也沒辦法，只好恭敬地離開Amanda的房間。

三個月的實習期很快便要過去，Selina對於能否land到Tenancy，還感十分迷茫。其實，撇除Amanda外，Selina都挺喜歡這Chambers的。畢竟這裡的大狀全部都頗有名氣，能留在這兒當Junior，也會被其他Senior點的大狀帶歇。況且⋯Kenneth也在這Chambers工作。

推啊 巴打嘅故仔應該係我上連登為數唔多嘅樂趣之一

暫時睇到呢度，都好希望Kenneth同Selina會喺埋一齊

咁榮幸 多謝支持

正評 keep going

34

其實，在Amanda拒絕和Selina分租後，Selina也有嘗試問Chambers其他成員的；可惜都是無功而返。

先不說老一輩，那些資深大律師，或年資甚高的大狀們，他們根本就不會把自己的房間分租出去；而其他年輕的大狀們，也紛紛拒絕Selina的要求。Chambers裡已經沒有空房間了，即使是年輕大狀們租用的房間，也再騰不出空位讓Selina租用。

走投無路的Selina，再次問Steven師傅，看看他有沒有其他辦法。

「Selina呀，唔係我唔想幫你，但你見啦，Chambers真係冇位⋯我地又唔興收Door Tenant⋯」似乎，連Steven師傅也毫無辦法。

Selina只好失望地離開師傅的房間，走到茶水間沖咖啡。失望透徹的她，在沖咖啡時失神，差點就把咖啡杯弄跌在地。

「小心！」Kenneth突然出現，從後護著Selina，一手抓著咖啡杯，又道：「冇野嗎？」

Selina一臉錯愕，連忙道謝：「唔該⋯咁岩既⋯」

「咩咁岩呀，我專登黎Pantry 睇你架⋯我頭先諗住拎啲野畀Steven師傅個陣，喺房出面咩都聽到曬啦。」

「我都打定輸數架啦，可能我要搵另一間Chambers land tenancy。我真係好鍾意呢度⋯」

「咁又唔好咁快放棄住。其實，係你之前喺度問啲Chambers mates，睇吓有冇人肯同你夾份租房嗰陣，我都有幫你問下嘅。」Kenneth回答道，「我間房而家雖然已經有三個人一齊租，但我可以分我張檯一半畀你用住先。我間房有個人遲啲會轉去做律政署，咁到時你就可以坐佢張枱啦。」

聽畢，Selina變得十分激動，感激地道：「真嘅？好啊好啊，我同師傅講。唔該曬你呀Kenneth。」

於是，Selina 在成為正式大律師之後，便繼續留在Chambers，和Kenneth分租同一間房間。

而Selina一直都不知道，Kenneth為了她的Tenancy大打人情牌、在背後花了很大的功夫。當他一知道Selina要找人跟她夾租房間時，便立即瞞著她，苦苦哀求其他大狀們，希望他們可以騰出空間給Selina，同時也希望⋯他可以和Selina在同一間房間工作、朝夕相對。沒錯，即使過了一年，Kenneth還有點掛念Selina。

一開sem 就晚晚有貨

35

三個月的實習期轉眼逝去；Selina在跟完最後一位師傅後，便正式成為大律師，可以自立門戶了。

在某個星期六，終於迎來Selina Call Bar的大日子。Call Bar，即是Admission，新人律師或大律師會在高等法院接受認許，在Motion 通過後，便可正式執業。除了Selina外，同日還有多名大狀和事務律師將會接受法院認許，成為正式執業律師。

在法庭裡頭，觀眾席上坐滿了各方前來到賀的親朋好友；就連法院的入口通道，都擠滿了人。儘管磨肩接踵，到賀的親友們都十分有耐性，靜靜地站在法庭，等待儀式的開始。

「Court——」法庭書記大聲說道。當法官從容走到法官席前，眾人紛紛站立，向法官彎身致敬。在法官說了些開場白後，便正式接受認許的動儀。

Selina是第一位接受認許的大狀。Selina 把頭髮梳起一條辮子，戴上一頂金色的捲曲假髮，穿上一襲黑色長袍。長袍下，她穿了一件燙得筆直起角的白色西裝襯衫和西裙，還穿上了一對黑色的Christian Louboutin 高跟鞋；臉上淡施脂粉，抹去過往的稚氣。

Steven師傅向法官動議Admit Selina成為執業大律師。在Steven師傅的說辭中，他作出了對Selina最衷心的祝願：

「Selina 在中學畢業後，以驕人既A Level成績獲倫敦XX大學法律系錄取，更以一級榮譽畢業，成為該年唯一有一級榮譽畢業的香港學生。之後，佢又返回香港修讀法律專業文憑。畢業後，佢去英國再攻讀法律碩士學位。佢既成績出類拔萃，做事精明能幹，相信佢可以成為一個傑出既大律師，貢獻社會。」

說辭完畢後，Selina上前法官席下，宣讀誓詞；正式成為執業大律師。

典禮結束後，眾人紛紛離開法庭，Selina亦因此移到法院正門，在噴水池前與親友拍照留念。

除了Steven和其餘三名師傅外，Chambers裡跟Selina熟稔的大狀和Pupil們都有出席，以及是Selina的親友。當然，Selina的父母也雙雙出席。他們雖然在早年前已翻臉，一見面即吵架；但在人前人後、或在重要場合時，他們會扮得十分恩愛，拖著對方，宛如一對模範夫妻——Selina亦因此感到十分反感。但她也不說什麼，只希望能快點賺多些錢，到時候能搬離這個家。畢竟，她都十分尊重她的父母的。

「恭喜妳終於成為Bar！」Kenneth 也當然有來到法院，為Selina致上祝賀。他給Selina買了一束向日葵，祝願她的事業順景。

「多謝你，好靚呀。」Selina興奮地接過花束。

「估唔到，當日喺PCLL 上Trial Ad畀Tutor罵既你，都終於成為Bar啦。」Kenneth捉弄道。

「咩喎，明明你都有畀人罵！」Selina反駁。

「哈哈，講笑姐，」Kenneth始緬懷過去：「不過，昔日一齊摺Law Lib、食宵夜、做Mock Trial、Mooting既我地，兩個今日都成為大狀；真係時間飛逝。」

一想起過去，Selina不禁甜甜一笑。直至她回想起，那夜她在堅尼地城碼頭拒絕Kenneth一事。到現在，這事都縈繞她心中，讓她久久不能自已。要是當時她接受了Kenneth，她現在會跟Kenneth一起拍拖嗎？

未開sem 就出多少少啦

36

雖然Selina在經過了一年的實習期後，終於成為正式大律師，但另一個問題又出現了：沒有足夠的案件，就沒有收入；沒有收入，又怎樣支付Chambers的租金，惶論糊口呢？

一般來說，大律師（Barrister）都是自僱人士，沒有穩定的收入。該月的收入視乎自己接了多少個案件、又或者是其他兼職的收入。而大狀們也不可以直接向客人接案件，他們要透過事務律師（Solicitor) 委托，才可接案件。

可是，以一個新執業的大律師來說，他的收入是有限的；因為事務律師們通常都會找一些年資比較深的大狀去打官司；畢竟新人火候未夠，事務律師們怕新仔會打輸官司，很難向客人交代。

同時，亦因大律師是自僱人士，他們自己需要向律師事務所租用辦公室，每個月繳交租金。所以，即使該月沒有收入，大律師都要交租。一部份新執業的大律師，在沒有案件的情況下，又要吃飯、又要交租，因而入不敷支。

為了接多幾單案件以擴闊收入，不少大狀都需要和事務律師Social，為的就是建立人脈，希望他朝Solicitor們要找大狀時，會記得在某一晚於中環酒吧一起摸酒杯底的那個大律師（仔）。

Selina亦就此感到十分困擾。雖然雖她的師傅們有時也會「彈」些工作給她做，令她至少可以繳付租金；但她也希望賺多些，好快點搬離家中。；但她也想多賺幾個錢，可以快點搬離家中。

一個星期五的晚上，Selina、Kenneth及Chambers的幾個年輕大狀，一起去到IFC 某酒吧Happy Hour。根據江湖傳聞，很多專業人士都喜歡聯群結隊到這間酒吧飲酒，因為可以認識很多行家，擴展人脈。因此，每一日的傍晚，很多在投行、銀行、律師樓工作的白領們，都愛來飲酒、和行家們「收風」，飲完立刻返回位置IFC、置地、交易廣場、怡和⋯等的甲級寫字樓，繼續加班至夜深。

Selina和其他大狀們圍在一起聊天，內容不乏行內八卦：

「嘩，聽講某某Chambers有條友，Call 左十年都冇，岩岩有個Brief收左成幾十皮。」

「計埋Refresher分分鐘成球呀。」

「佢今鋪和味啦，啲收費貴到咁，就黎追得上SC。」

「係喎，原來呀邊個冇做Bar啦。」

「下，點解呀，見佢做得好地地。」

「冇啦，佢都冇乜Case⋯人睇佢就好囉，其實佢交完租都係掹掹緊。佢好似而家轉左去做In House。」

「唔緊要啦，佢都有老公養。」

「下，佢有老公嘅咩，以為佢係啲嫁唔出嘅中女。」

「梗係有老公啦，佢老公喺某i firm 做架。聽講有機升Partner。」

由小到大都不喜歡說是道非的Selina，聽著其他大狀聊八卦，感到十分無聊。可是，為了「埋堆」，她也只好靜坐聆聽他們說話。

突然，一男子走到Selina和其他大狀的檯前，向Kenneth 打招呼：「好耐冇見啦Kenneth！同朋友飲野？」

男子年約三十出頭，一副事業有成的樣子。國字臉配著粗密眉毛，看來也頗有英氣。他穿著一件淺藍色直條襯衫，直管西褲下是一對手工製作的真皮皮鞋，皮鞋擦得發亮。

Kenneth 一看到男子，便立即站起來，向他握手。男子又伸出手，手上帶著一隻Patek Philippe的Nautilus手錶。

Kenneth應道：「好耐無見啦Chris！我同班Chambers mate黎飲下野姐。你一個人？」

「冇，頭先岩岩同完個客飲野。不過佢公司有事，岩岩走左。唔阻你地飲野啦，走先！」

Kenneth 一聽到Chris 要離開，便立即喝止：「一係你Join埋我地？星期五，Happy Friday，一齊飲杯野。」

原來，這Chris是某大事務律師行的Associate，他的律師行最近大地震，很多老臣子律師都轉做Consultant，這些老臣子律師一貫用開的大律師都沒再用。Kenneth知道，Selina最近為了接生意的問題，煩惱不已；要是能介紹這Chris給Selina，可能能為Selina帶來生意。

這個Kenneth，就是一個徹頭徹尾的暖男，事事為Selina著想。

聽畢，這個叫Chris的男子轉身望向眾人；當他看到Selina後，目光立即被她吸引著。

「好呀，一齊飲杯野。」他又特別望向Selina：「Mind I join？」

啱啱開始睇，幾正

新章好似有個typo, last一句應該係 "Mind if I join?"

琴晚手快快，除左呢句外，篇文上一節仲打多左個標點符號。唔好意思

好想俾Kenneth屌

37

Chris 拉開一張空椅坐下，剛好坐在Selina對面。此時，Kenneth的電話聆聲響起；他看一看來電顯示後，隨即起身，向眾人說：「唔好意思，我出一出去聽電話。失陪！」

其他的大狀們於是繼續，邊喝酒邊聊chambers的八卦。不愛說是道非的Selina，在沒有Kenneth陪伴底下，只好和Chris聊天。

「我係Chris，點稱呼？」Chris 微笑說道。這微笑讓他增添一份成熟的味道。

「我係Selina。係呢⋯你同Kenneth好熟？」

「都Ok呀，我前年識Kenneth既。個陣佢仲做緊Pupil。個時，我幫個客搞單Company既Case，搵左Kenneth個師傅打。佢師傅岩岩升左官，去左做法官，冇再做Bar啦。」

「呢個我聽Kenneth 講過，佢有個師傅去左做官。」

「咁你呢？你同Kenneth都係同一間Chambers？」 Chris追問。

「係呀，我地係PCLL既同學，同埋都係同一個師傅。」

「係呀？邊個係你師傅？」

「Steven Cheng。」

Chris一聽到Steven師傅的名字後，臉色一變；他認真的打量著Selina，小聲地自語：「唔怪得，原來係Steven Cheng啲徒弟⋯」

「Sorry？」

「哦，冇野。話時話，既然你都係Steven Cheng啲徒弟，又係Kenneth同學，點解之前我未見過你？」Chris立即清一清喉嚨，欲轉移話題。

「我PCLL 畢業後，去左英國讀LLM，讀完先返香港Serve Pupillage，今年先岩岩Call Bar。」

「原來係咁，唔怪得未見過你啦。」Chris又道：「靚既女仔，我見過就唔會唔記得。」

Selina聽畢，兩腮微紅。

Chris 望一望手錶，向Selina說：「時間差唔多啦，我要上返律師樓做嘢。」

他站起身來，欲揚長而去之際，忽然轉身，望着Selina說：「Will see you soon!」

就在Chris走了沒多久後，Kenneth便返回酒吧。

「咦，阿Chris呢？」Kenneth看到椅子上空無一人，遂四周張望。

「佢走左啦，話返去做嘢先喎。」Selina答。

「咁早走！係喎，頭先你有冇同佢交換Contact？」Kenneth緊張地追問道：「佢係XX Firm Commercial Department既Associate，佢個Department head岩岩辭咗職，睇黎都係佢上位架啦。頭先我叫佢留低，原本就係想介紹佢比你識，等佢refer多啲案件俾你做。最衰啱啱有電話，出咗去聽。」

「我冇同佢交換contact呀⋯不過⋯多謝你咁為我着想。」Selina嘴角微微掀起，繼續說道：「同埋……點解你要介紹佢俾我識？佢有嘢搵你做，唔係仲好咩？」

Kenneth不知怎樣回答。他心想，近來看著妳為租金、生意煩惱，我看著心也痛⋯當然就是想多幫妳，令妳不用再為生計掛心！

當然，他並沒有這樣說，只是隨便找一個藉口：「哦⋯咁妳做開啲Commercial既野，而我一向都係做Land同Probate、Will個啲；而Chris係Law Firm Commercial Department既下一把交椅，介紹佢比你識都好正常姐！」

Selina 心底裏也知道，其實Kenneth也很關心她的。她微笑一笑，說：「Anyway, really thanks a lot!」

好睇

又live左喇
上個po追到今個po 快啲繼續出文呀

多謝支持！

開sem未啊dylan

38

酒過三巡後，眾人醉意微醺。雖然是夜週五，但由於這群年輕的大律師們翌朝也需工作，因此一踏進午夜，大伙兒都慢慢離去。

Selina 雖然沒有喝醉，但細心溫柔的Kenneth 堅持要送她返家。Selina怕麻煩到Kenneth，於是說：「唔駛啦，我住好近之嘛，搭的士咪得囉。」

「妳女仔之家，夜晚返去好危險架。我送妳。」

看到Kenneth 一臉堅持，Selina也不好意思推搪。她只好順著Kenneth，讓他送她回家。當然，Selina是高興的。

他們走出IFC中庭，沿著扶手電梯，往交易廣場方向走。正當他們差不多走到去的士站之際，Selina捨不得要和Kenneth分道揚鑣，於是問：「不如⋯我地去中環碼頭行下、散下步？」

Kenneth點頭。

雖然差不多凌晨一時，但八月的天氣仍然炎熱侷促。他倆行了沒多久，Kenneth已熱得汗流浹背，汗珠從臉頰緩緩流下。他把白襯衫的袖子捲起來，微微露出他的手腕上帶著的精工錶。或許是因帶了很久的關係，錶帶也看起來有點殘舊。

他們在夜闌人靜的中環碼頭並肩而行，時間仿如倒流到昔日PCLL的青蔥時光。行累了，他們便停在碼頭的欄杆前，欣賞著維港的景致。凌晨時分的維海比起日間時靜宓得多，只有依稀的海浪拍打著維港倒影；五光十色的霓虹燈影仿佛和微波粼粼的海面融為一體。他們看著銀光閃閃的海面，腦海浮現著昔日美好時光。

「我地對上一次散步，好似係PCLL個陣啦。」Selina又想起她在堅尼地城海傍拒絕了Kenneth的那一晚。

Kenneth回答道：「係啦，時間過得幾快，估唔到我地話咁快就25歲。25歲。即係人生既四分一。」

「25歲⋯好似好大個咁。仲記得細個個陣，成日憧憬住25歲既來臨、想快D長大。細個成日幻想自己25歲個陣，會事業有成、會結婚、會生仔。不過，當我真係turn 25，心境竟然同細個個陣差天共地，而家完全唔想大，想時間可以停止。」Selina望著海，滿懷倦。

Kenneth聽到Selina一席話，心底反覆思索著。雖然認識了差不多三年，但他們一直都沒追問對方的過去。就是因為Selina 和 Kenneth有這個不詢問彼此歷史的默契，他們更能以一個中立的態度和對方相處，不會有Pride、也不會有Prejudice。也許，這個距離是最舒服的。

「如果比你返翻去十八歲，妳會想點過妳既人生？」

「唔⋯」Selina 心想，她不會去英國。若沒有去英國，她大可能會留在香港，這就不會遇上Alfred、不會被指控她和教授有染。

她遂開口：「可能，會留係香港。」

「英國讀書唔開心咩？」

「人事太複雜，我唔係好Handle到。咁你呢？你會點過？」

Kenneth想了一會兒，說：「我會簡返同一條路。反正，我而家都過得幾開心。」

他想，要是沒有讀Law，他也不會認識Selina。當然，他沒有把真正的原因說出來。

他們沒有出聲，只是靜靜地看著海，看著海浪上閃過的粼光。

「時候唔早啦，我送妳返去啦，」Kenneth又問Selina：「係喎，識左妳咁耐，都唔知妳住邊。讀PCLL個陣，淨係知妳住Hall D Postgrad House。」

「我住彩虹再入D，近清水灣道個邊呀。」 Selina答。

「原來我地住得好近，我住寶林個邊。」

Selina和Kenneth於是在街上截了一輛的士。

到達後，Kenneth便下車陪Selina走。沿路上人煙稀少，公路上也只有零星小巴、私家車快速駛過。他想著，為什麼下車後，人影都不見得多個，也不見有什麼建築物呢？難道Selina住在荒山野嶺中？

行了一會，他們便轉入小路。行了約幾分鐘後，他們終於見到一群洋房。Selina於是走進建築物群中，行到一棟獨立屋前，停下腳步，向Kenneth說：「我到啦，多謝你送我返黎。」

Selina進屋以後，Kenneth便抬頭望著這三層高的白色洋房，嘆了一口氣。他折返清水灣道的公路，截停一輛的士。

「寶林邨呀唔該。」

在途上，反覆想著Selina剛在海旁告訴他的話，說她在小時候希望自己能在25歲結婚。他不禁大笑一聲，笑著自己一直以來的天真。

「傻仔，人地住西貢獨立屋，你住屋邨。人地英國名校畢業，你就係香港讀書、攞Grant Loan。我地兩個世界既人，你憑咩鍾意人？」他在心中，不斷地責罵自己。

他的心很痛，痛在，他認識了Selina三年，偷偷喜歡了她三年，現在他才知道他和她的分別、才知道他沒可能為她帶來幸福。

做左幾年大狀見識過中環社會既有錢人
無理由對有錢女既反差會咁大架喎

Kenneth 鍾意 Selina 嘛 佢覺得高攀唔起

睇到kenneth 嘆氣個下好撚心痛

Kenneth
其實住公屋又點，我覺得Kenneth已經贏晒個班二世祖同fuckboys

Kenneth真係絕世好仔

好想比佢屌..

中環渡輪碼頭示意圖

啱啱係國際金融中心見到Selina真人

見到真人？真人真事？

夠仲搵佢上hyatt

39

紅色的跑車像是帶著神秘
零星的街燈充滿樂與悲

Kenneth坐在的士後座，望著窗外的風景。司機以時速一百公里的速度狂飆，完全無視著清水灣道的七十公里時速限制。窗外漆黑一片，只有偶爾的街燈點亮被樹蔭倒影遮蔽的公路，空虛的公路上未見有其他車輛行駛。

「到啦先生。」

Kenneth下車後並無立即上樓，反而走到的士站旁的欄杆處，從公事包中拿出一包金登喜路。他從盒中掏出一支香煙，用銀色的Zippo火機把香煙點燃。他呼出的煙霧，籠罩著眼前的寶德樓。

銀色的煙盒盡是愛是遊戲
拿起香煙你便會筋竭力疲

他一邊吸煙，一邊抬頭凝望著眼前一排又一排的公屋。他安慰著自己道，其實他住的寶林邨，與Selina所住的西貢獨立屋，同是白色的外牆，同是位於新界東，分別其實也不多呀。

「哈哈！」Kenneth把煙隨手扔在地上，又踩熄它，遂返回家中。

之後的一個星期，Kenneth都好像有意無意的在避開Selina。Selina 起初也沒為意Kenneth的變化，只以為他這星期工作忙碌，所以才沒有跟她多說幾句話。

直至星期五。

晚上，Selina正坐在Chambers的辦公室裏埋首工作。除了她外，房間裏還有另外兩位大狀，包括Kenneth和另外一個差不多三十歲的大狀Betty。

約莫六時多，Betty落了樓下買外賣。房間現在只剩下Selina和Kenneth。

「係呢Kenneth，今晚有冇約人食飯？」

「冇呀。」

「咁⋯一齊食？」

Kenneth面有難色地推辭：「唔⋯我唔去啦，做緊Research。」

「咁一係我買外賣畀你？」

「唔駛啦，我未餓。」

「唔食唔得架，因住餓親。」

正當Kenneth欲推搪時，Betty便提著外賣返回房間。Kenneth 一看見Betty，便立即停止說話。

「講緊咩呀你地？」Betty 隨口問。

「哦，冇野⋯」Kenneth支吾。

「係喎，頭先我去Petit Cafe買Take away個陣，見到架紅色波子泊正係PP 前面，」Betty說：「渣車個人有啲熟面口。」

突然，Selina的座檯電話響起。她連忙拿起電話：「Selina speaking。」

「Hey Selina，我係Chris。今晚有冇約人食飯？」

「下⋯？」Selina在想，誰是Chris？

「我有單Case想搵人寫份Counsel’s Opinion。之前妳講過妳有做開Company既Case，咪想睇下妳有冇興趣接。我地食飯邊食邊傾？」電話另端傳來Chris低沉的聲音。

噢，對，Chris是上星期在酒吧認識的那位律師，Kenneth的朋友，Selina心裡想道。

「可以呀，我有興趣接。」Selina一聽到有生意，立即變得十分興奮。但她又想起，Kenneth還未吃晚餐，於是，她又繼續說：「但係今晚食飯既話⋯」

「妳約左人？」

Selina又望一望Kenneth，他一副專注地看著電腦。

「我冇約人。好呀，一齊食飯，食住傾。」Selina一口答應。

「好，咁妳Ready就落黎啦，我係妳樓下等妳。」

Selina把電腦關掉，立即從她的Hermes Garden Party手袋中拿出一支Tom Ford 紅色唇膏出來補妝，準備跟Chris談生意。

「咦，走啦？」Betty見Selina整裝待發，便問道。

「係呀，去食飯。」

Selina一落到太古廣場四樓平台，便看到一輛紅色的Cayman GT4 停泊在外。她之前陪爸爸看車時看過這個Model，是2016的最新款。

此時，跑車主人從車中走出來，向Selina招手：「Selina！」

Selina呆站在地。

「上車呀！」 Chris示意Selina上車。

她遂坐上了Chris的紅色跑車。

「妳食唔食Steaks？」Chris問。

「食呀。」

「咁我地去American Club 食牛排啦。」

紅色的跑車是誘惑遊戲
唇膏的色彩性感帶著痛悲

引擎聲響起，Chris的紅色Cayman 立即風馳，從太古廣場直奔中環交易廣場二期。

Kenneth 在一旁，看著Selina坐上Cheis的跑車揚長而去，心裏不是滋味。原來，Kenneth見Selina走得那麼急，便想看一看她究竟去哪兒。

他失落地走去平台旁邊的吸煙區，又燃起一支煙。他挨著玻璃欄杆，望著力寶中心，呼出一口煙。

桃色的肌膚是誘惑原是你
拿起香煙這段插曲更迷離

另一邊廂，Selina 和 Chris 二人去到交易廣場二期，轉了兩次𨋢，終於去到American Club的餐廳。一進去，便看見一隻美國鷹石雕聳立在地。

「Let’s go to McKay’s。」

他們又繼續走進餐廳。

「By the way，呢度唔可以開電話，要熄左個Ringer。」Chris提醒Selina。

他們坐在窗旁的二人檯，整個海景一覽無遺。

「Thanks for coming Selina。」Chris 拿起手中紅酒，向Selina碰杯。

Selina只是微微一笑，不經意起看到Chris手中的白色錶面Rolex Daytona。她想著，他上次不是帶著Nautilus嗎？

40

Chris 打量著Selina，讚美道：「今日妳好靚。唇膏隻色好岩妳。」

Selina 輕笑帶過：「Thanks。」

她飲了一啖紅酒，隨後說：「係呢，你約我出黎係咪想傾下個Case？寫Counsel’s Advice？」

「Come on, Selina!」Chris大笑，「Enjoy our dinner first！」

Selina 只好拿起刀叉，把碟上的Tenderloin俐落地切開，又把一小塊牛肉放入她的緋紅小嘴，之後才細細品嚐。雖然，在Chris面前她食不滋味。Chris望著Selina斯文大方的食態，暗暗微笑。

「係呢，聽講妳今年先Call Bar？」Chris問。

Selina 抹一抹嘴，遂答：「係呀，今年Call。」

「我知好多大狀岩岩Call個陣都為收入Struggle。不過妳唔駛驚啦，妳師傅Steven Cheung應該好照顧妳、畀好多野妳做。」

「係咩，哈哈⋯」Selina尷尬地笑一笑，心想：師傅都沒怎樣關照我。

「乜佢冇畀野妳做咩？佢出曬名錫曬啲女徒弟架喎。Anyway，佢唔幫妳咪靠自己，識多啲會畀生意妳做既人。」

Selina 只是尷尬地低著頭。

Chris 嘴角上揚，又問：「係呢，今晚妳有咩做？」

「冇呀，原本諗住執一執份Affirmation，今朝Solicitor個邊Send左個Draft畀我，下星期先入。」

「哦，咁大把時間，仲有成個weekend！埋單後我地去遊下車河、兜下風？」

Selina想推卻Chris的邀請。Chris看到Selina欲推辭之態，隨即多補一句：「我喺車度Brief下妳關於個Case啲野。」

一聽到Chris會和她聊生意，Selina無奈，只好答應跟他去兜風。沒辦法，她需要更多工作——她要擴闊人脈、賺更多的錢，好快點搬離家中！

「Excuse me，很去一去洗手間先。」Selina之後，便走進洗手間。

她走進了廁格後，便立即拿出她的iPhone 7，2016 最新款。沒辦法，Amercian Club的餐廳規定客人不可以在用膳時使用電話，她要用電話的話只好躲在洗手間裡。

她發了個訊息給Kenneth：

「Had dinner yet?」

沒過幾刻，Kenneth上線：

「Not yet, soon. 」

她立即撥了電話致電Kenneth：「喂Kenneth？做乜未食飯？」

電話另一端的Kenneth，聲線疲倦：「我諗住做曬啲野先食嘛。妳⋯唔無係用梗Chris食飯架咩？」

Selina聽畢，大感奇怪。為什麼他會知道Chris約了她食飯？她遂說：「你又知Kenneth同我食飯？我都冇同過你同Betty講！」

Kenneth 知道自己說錯話，便支吾應對：「呃⋯係喎，你食完啦？」

聰明的Selina，立即察覺到Kenneth的異樣，於是質問道：「你講，係咪你set me up，幫Chris arrange今晚晚餐？」

Kenneth無語。

「Say something！」

Kenneth只好從實招來：「Chris早幾日問我，妳星期五晚有冇約人，我話冇。佢問我你鍾意食乜，我話妳鍾意食西餐、飲紅酒⋯咋嘛！」

「你明知我唔鍾意去呢啲飯局。」

「咁妳想搵多啲生意嘛⋯Chris將會升做Department Head，同佢熟啲佢一定畀多啲Case妳做。況且⋯」

「況且？」Selina問。

「妳同佢都幾襯呀。佢同我講，佢覺得妳好attractive；咁平心而論，Chris又有成就，外型都唔錯。妳咪⋯考慮下佢囉。」

「但我鍾意既係你呀。」Selina不小心的把心中說話說溜嘴。

Kenneth聽到Selina在電話上的表白，又驚又喜。但是，他知道他不應該回應Selina的表白。

他一開始答應幫Chris約Selina，是因爲他知道，Chris才能把幸福帶給她。畢竟，他是名成利就、家底豐厚的律師，聽說他的親戚就是他所做的律師樓的Founding Partner。而他做的律師樓，也是Local firm中數一數二大的；年中接的High profile case無數。此外，Chris家中也和Selina一樣從商，有父幹。Selina今年都25歲了，她自己也說過，小時候她最希望的就是能在25歲結婚。Chris今年三十多歲——Selina和Chris，不就是最相配嗎？

相比起自己——自己是一個窮小子，自小住在寶林邨，父母離異，只靠一個目不識丁的媽媽，做酒樓侍應才把他養大。勤奮好學的他雖然入讀了九龍某名男校，還在高考取得佳績順利入讀法律系，但其實他也要靠Scholarship、Grant loan付學費。直至他做了大狀，生活才比較沒那麼拮据。可是，也不是表面上看的風光。在Call Bar第一年，因家中在法律界和商界毫無人脈，生意並不多。每個月，他都是剛剛好夠交Chambers房租，錢也不儲得多。雖然現在他接多了Case，但也買不起樓。沒辦法，沒有父幹。要是Selina和他在一起，她定要過些窮苦日子。她是嬌嬌女，從小在富裕家庭長大，在貴族女校接受教育，每年學費天價。她用的手袋，分分鐘夠交Kenneth所住的公屋租金一年有多。

Kenneth知道，為了Selina的將來，他一定要狠下心腸，拒絕Selina。

Kenneth深呼吸一下，「對唔住。」

「點解？」

「Sorry⋯你搵Chris啦。」

Selina強忍著淚水，掛上電話。

「Selina, you okay？」Selina返回座位後，Chris察覺到她雙眼通紅，像是哭過來般。

「Yeah I’m fine. Let’s go for the ride.」

Selina 於是再次坐上Chris的Porshe紅色Cayman 跑車。

Selina望著車外風景，嘴角抖顫起上來。難道，一直以來都是她想多嗎？難道Kenneth在三年前，已把她放下嗎？不過，即使如此也難怪Kenneth。他沒有義務，一直去等候Selina。都三年了。

跑車從花園道奔馳，駛上紅棉道、⋯一直上到山頂。Chris 把車停下，向Selina問：「妳食唔食cigar？」

Selina搖一搖頭。

Chris又取他的銀色雪茄盒中拿出一支雪茄，遞給Selina：「凡事都有第一次，試下。」

Selina勉為其難地接過雪茄。Chris拿出一個打火機，為她點起雪茄。她吃完一啖，立即狂咳。咳完後，她又食第二啖。神奇地，雖然她不覺得雪茄特別好吃，但在吸了雪茄以後，她發現煩惱好像一掃而空。剛才Kenneth拒絕她表白的失落，仿佛隨著煙圈吹散而消逝。

她拿著雪茄，凝望著山頂夜景。從太平山頂上，整個香港夜景一覽無遺。夜晚燈火通明，山頂下一片霓虹燈海閃爍，耀眼非常。

在山頂觀景，與於中環碼頭的截然不同。相比起海濱看海、看風景的那種寫意，在山頂上眺望維港是宏偉、是壯觀的。對岸建築就似積木般，迷你的很。中銀大廈像一塊積木，聳立在摩天大廈群之中。對岸的ICC，就如一根針，插在九龍半島的建築群中。黑夜下觀賞著維港的醉人景致，無疑是極動人的。

Chris望著Selina一臉陶醉的樣子，不禁把她摟到身邊。他把他的臉貼近Selina，手緩緩滑落Selina的腰間。Chris和Selina的距離是這樣的近，幾乎能感覺到彼此的鼻息。

正當Chris欲吻Selina之際，Selina推開了Chris。

「我⋯有鍾意既人架啦。」Selina說，一臉尷尬。

「Kenneth？」

Selina漲紅著臉，問：「你又知？」

「第六感掛，個晚妳係酒吧係咁望住Kenneth。」Chris答，「但係，我唔覺得佢適合妳。」

「下？」

「一個男人如果真係鍾意一個女人，又點會咁易let her go？我一話想約妳，佢二話不說就幫我。」

Selina沉默，無語。

「加上如果妳同我一齊，我可以幫到妳搵生意。我可以Refer好多客比妳。當然，呢個係後話。我可以比到好多野妳——物質、金錢、地位⋯」Chris又再次摟著Selina：「Will you give me a chance？」

Selina沒有答應，但也沒拒絕。可能，Chris說得對，若Kenneth喜歡她，他又怎會輕易答應幫助Chris約我？

「我⋯會考慮下。」

Chris 吻一吻Selina的額頭，輕輕地把她擁入懷中。

「我車妳返屋企啦。」

41

是夜，Selina徹夜未眠，反覆的在思考著她和Kenneth的關係。

自三年前她拒絕了Kenneth後，他們自此沒相來往。也許，若果她接受了他，他們就會拍拖，一起Call bar⋯甚至，結婚。當然，任何平行世界的想像都是美好的。

她在被窩裡輾轉反側，想著也許Chris說的是對的；Kenneth在三年前被自己拒絕後就放低了她。她現在自私的跟Kenneth表白，妄想著他在這三年都在等她⋯是她太天真了。

翌日是星期六。

「Selina？」Selina的媽媽敲著Selina的房門。「我有啲野想同妳講。妳今日有冇野做？」

「冇呀。咩事？」

Selina把房門打開，看見媽媽一面憔悴的樣子。Selina的媽媽連忙進入Selina的房間，心急地把房門鎖上。

「發生咩事？」

Selina的媽媽焦急地走到Selina的床邊，又把Selina拉到床旁坐下。

「我首先，想同妳講對唔住。」她的媽媽緊握著Selina的手，說：「其實十年前，我同你爹哋已經嗌左交，我地已經⋯係有名無實既夫婦。」

「我知。」Selina說。

「妳知？！」

「好難唔知，你地個陣嗌交嗌得咁大聲⋯」

「⋯總之，個陣妳爹哋喺出面收埋左個女人，我地為左妳，決定唔正式離婚。我地各自各出面都有男、女朋友。」

Selina聽後，痛心不已：「我唔想知。」

「聽埋先。我有個男朋友，我地識左兩年，佢有自己公司既。佢早排生意周轉有啲問題，急要八百萬，於是⋯」

「於是？」

「於是，佢就想問銀行借錢。銀行唔批佢公司貸款，所以佢就用自己個名去同財仔借，我做左佢擔保人。」

「妳唔好同我講⋯」

「係。」淚水從她媽媽的眼角落下。她啜泣著：「佢唔見左人。我有去過佢公司問，但⋯去到個陣佢公司已經被清盤。我而家要幫佢還800萬⋯」

「咁點算？？」

「我唔知呀！啲人恐嚇我，話我唔還就會上門收數。我唔可以比你爹哋知道架！」

「咁妳想點？」

「我想⋯喺妳爹哋公司度拎住啲錢黎應急。我計過架啦，就算我賣曬我啲手袋首飾，都係差七百萬。我啲物業全部都係落公司名買⋯」

「七百萬？！妳知唔知穿櫃桶底係犯法？」

「咁點喎？我月底比唔到，就開始罰息架啦！妳知唔知啲息有幾貴呀？」她的媽媽開始失控，眼淚直流著。

「我唔知⋯我⋯唉。」

「妳⋯幫我保守呢個秘密。我⋯唔知搵邊個講。家醜不可外揚，我一直都冇同人講過，但我頂唔順啦。」

Selina完全不知所措，她衝出了房間，跳上爸爸的車上。

她駛了去街口的士多，想買煙來吃。在上次Chris請了她吃雪茄前，她其實未吃過煙的。她吃完雪茄後，覺得吃煙其實都挺舒服的。起碼，隨著煙圈消散，她的煩惱好像暫時擱置一旁般。

「老闆，我要⋯」她看著牆上林林總總的選擇，感到十分困擾。買什麼煙才好？

「呃⋯」她𣈴到一包叫「Dunhill」的煙，想起之前在英國讀書，她宿舍的Flatmates 好像也是吃Dunhill。

「一包Dunhill！」

「Dunhill？登喜路呀嘛？粗？幼？」老闆問。

「呃⋯幼啦幼啦。」

「深藍？淺藍？白？」老闆不耐煩地問。

「呃⋯深藍。」

聽到Selina要深藍，老闆打了個突，小聲自語：「哇，女人仔食深藍。」

Selina接過香煙後，便跑回車上，駕了上飛鵝山頂。

她在飛鵝山頂上，俯瞰著九龍半島的景致。她點起了香煙，抽了一口後，不停猛咳。她想著，好苦！

但是，在抽了第二啖後，尼古丁的效果好像發揮作用，她的腦袋開始放空。她看著九龍的景致，眼淚開始湧出。要是⋯要是Kenneth 也在我附近就好了。

她把手機拿出來，想著要打給他。但她在打電話的一刻，她停下來。她昨天才給他拒絕完⋯

她又在Recent Calls的名單上，看到Chris的電話。對，她可以找他⋯

她打了電話給Chris。

「喂Chris？」

「Selina？」

「I feel really sad... I need someone to talk to.」

「妳而家喺邊？」

「我喺飛鵝山頂。」

「好！我而家黎搵妳！妳有冇渣車？」

「我有。」

「咁我搭的士黎搵妳！一陣見！」

出事喇出事喇(應該)

點解

feel sad man

42

「Selina？」Chris 一下的士，便急忙跑到Selina處。Selina當時剛吸完她的第五支煙，地下遍佈印滿唇膏的煙蒂。

Selina一臉憔悴。她看著Chris，雙眼盡是疲態。她的眼角紅腫得可怕，秀髮也被飛鵝山頂上的大風吹得亂糟糟的。

「Chris⋯」Selina見到Chris後，淚水就如洪水決堤般，隨著心中的擔憂和不安湧出。

Chris見狀，便走去Selina身旁。他的手臂環抱著Selina纖瘦的身軀，手掌包裹著她的頭顱。Selina倚偎著Chris，盡情在他溫暖的軀體哭泣。她把雙手輕輕搭在Chris寬廣的背部，她對Chris的戒心好像已完全放下似的。

「盡情喊啦。」Chris摩挲著Selina被風吹得亂蓬蓬的青絲，溫柔地在她耳邊低語。

「我⋯我唔知點算。」

Selina又把她家中的情況一一告之Chris。其實她根本就沒想過要跟別人說她家中的醜事的，但她⋯也許像她的媽媽一樣，需要一個人，一個願意疼她的男人，傾聽她心中的煩憂。

聽完Selina的煩惱後，Chris並沒有說些什麼安慰她的說話。他只是緊抱著Selina，讓她盡情地在他的懷抱中哭泣。

當Selina慢慢停止哭鬧時，Chris 便向她說：「辛苦曬妳。妳好叻女，對於父母既事妳選擇默默承受。但係，其實妳唔需要自己一個攬曬啲野上身⋯妳值得一個肯錫妳、肯呵護妳既男人去幫妳分擔煩惱。」

Chris所說的話，正是Selina此時此刻最需要、最想聽到的說話。她哭得更大聲了，因為，她覺得好安心。

當她再次停止哭泣時，她輕輕抬頭，望著Chris的臉龐。她直視著他的雙眼，他的雙眼是那麼的堅定，是那麼的清澈。

Chris輕輕屈曲膝頭，輕吻了Selina的雙唇。一下、兩下⋯ Selina 起初有點抗拒，但是她⋯需要一個吻。不單是一個吻，她要熾熱的吻。她要男人，她要愛。她要一個疼愛她的人，令她可以暫時放下家中的問題，令她⋯可以放下Kenneth。

於是，她便激吻著Chris。他們的熱吻，在凜冽寒風中更顯激烈。

命運真係一個大仆街

我睇得好投入，但第五枝煙後仲有唇印...冇可能喇，嘻嘻

唔好睇少Tom Ford的威力

甘要買枝試下先，呵

43

在他們暫時停止激吻時，Selina緊緊的攬著Chris。

沒所謂了，沒所謂了。家庭、愛情，這些東西都是稍縱即逝。即使我正如何著緊，它們都會從我的手心中流逝。她想著。

我只想要一個可以給我擁吻的人，可以在我失意時，給我安全感的男人。她又想。

Chris再次伸出他的手，撫摸著Selina的頭髮。他的撫摸，撫慰著Selina空虛的心靈。

天色現在已晚，氣溫隨著夕陽餘暉漸散
而瞬間下降。飛鵝山頂的夜晚是寒冷的，一陣又一陣的寒風吹拂著纏綿中的二人。

「哇，妳好冰。駛唔駛上車避一避風？」Chris問。

她的雙手緊緊地抱著Chris，輕輕的點點頭。她把他拉到她的Land Rover旁，把車門打開，兩人走入了車輛的後座。

在寬廣的車廂裡，他們再次熱吻起上來。

在車廂裡，二人吻得更熾熱、更纏綿。Chris的指尖碰著Selina敏感的後頸，指尖一直掃往她的膊頭。久未與人有親密接觸的Selina，身體異常敏感，她的身體在Chris摸弄後不自覺地抽動。一股暖流湧過她的身體，她可以感覺到一陣一陣騷動在她的身體中，血液開始沸騰起上來。

「Chris⋯」Selina低聲呢喃。

「係？」

Selina緊抱著Chris，向他說：「I want more.」

此時此刻，寂寞難耐的Selina只想要人給她慰藉。是Chris也好，是Kenneth也好，她只要一個人去聊解她的寂寞芳心，希望她的痛苦可以在溫存之間得到救贖。

他們二人坐在車廂後座。Chris 輕解Selina褲頭的拉鍊，把她的牛仔褲脫去。他把手移到她的私密處，輕輕地掃拂她的敏感部位。當Chris觸碰Selina時，她感到異常的興奮。她的下體處開始分泌著蜜液，濕了她內褲一大片。

Chris又把手指伸進Selina內褲裡。他的指尖劃過她的陰部，此舉更讓Selina感到心癢難耐。

她把自己的內褲脫下後，又拉開Chris私褲鍊，把Chris的內褲一併脫下。她的私密處無遮無掩地與Chris的下體磨擦著，讓Chris的下體不自禁的硬起了上來。

Chris從銀包中掏出了一個安全套，把它套上自己硬得非常的下體。他一手把Selina 放上自己的大腿，搖動著自己的下身。

她緊致的私處包裹著Chris粗硬的分身。他的分身在濕潤的陰道中猛力抽插，讓Selina感到欲罷不能——畢竟，她太久沒有作愛。

車廂在山路上猛烈地搖晃，傳出陣陣淫聲浪語。

有同感 一出完就勁冷淡

睇到呢到覺得好慘
始終人都係現實...

細心啲睇下，其實Selina由頭到尾都唔知道Kenneth家庭背景的 而且，佢同Kenneth講自己住邊個陣，佢淨係話自己住「彩虹」，而非「清水灣」，證明其實Selina都唔係啲鍾意炫耀自己家底既人 最終，都係Kenneth自卑心態，令佢喺愛情路上卻步。

44

完事後，Selina 坐在Chris 的大腿上，緊摟著他，喘息著。

Chris又用他的手，溫柔地拍著Selina 的脖子，低聲說道：「I really, really like you.」

她的額頭輕放在Chris 的肩膀上，一言不發，只管抱著他。

她並不是不想回應他的表白，而是她感到太羞愧。在她只見了這男人三次面的情況下，她和他便發生了關係。三次！三次而已！她對自己感到失望，她一直都覺得自己不是這麼隨便的人。起碼，和她發生關係的人，一定要是她的男朋友或老公。

Chris又說：「Selina，我知妳鍾意Kenneth。但係，as what I told you before，我會畀到妳幸福。由我喺Bar度見到妳個陣，我已經覺得妳好特別。我覺得妳唔似一般女仔——you are polished, you are educated, you are well-mannered。I really think we are going to be perfect couple！妳可唔可以畀次機會我去疼惜妳，去呵護妳？」

「我⋯」

「我地可以試左先。如果妳真係覺得我地唔岩，妳可以隨時提出分手。」

Selina 腦海中浮現自己昔日在海旁拒絕Kenneth、當日Kenneth在電話上拒絕了Selina的表白、當天Kenneth叫Selina去嘗試跟Chris在一起的段段記憶。

「好。」

Chris聽後，興奮不已。他摟著坐在他大腿上的Selina，興奮的狂吻著她。

而對於Selina，她最感羞恥的，就是她把Chris當作了水泡。她喜歡的是Kenneth，但就是因為Kenneth拒絕了她，她需要一個男人去給她安慰。特別是，她的家中發生了如斯可笑的鬧劇。

他們於是把衣服穿好，二人從後座走往司機座。

「你住邊度？我車埋你返去。」Selina 把引擎發動。

「我住貝沙灣。」

「下？咁頭先你咪專登喺屋企趕黎西貢？」

「唔梗要，為左妳，就算我要搭飛機我都會趕返嚟。」他又親了Selina的臉頰。

她車了Chris回家後，又駛回自己清水灣的家中。

也許，Kenneth說的對。木門對木門、竹門對竹門，門當戶對是十分重要的。

lm待追

45

甫回家後，折騰了整天、疲憊不堪的Selina 便走到房間裡，打算梳洗更衣。她一打開房門時，便看見滿臉淚痕的媽媽坐在她的床榻上。

「Selina，妳去左邊⋯頭先同妳講講下野，妳一聲不響就走左⋯我好擔心妳。」媽媽一見到Selina，連忙上前把愛女緊抱懷中。

Selina心中不禁打了個顫抖。她心想，若妳真的關心我，就不會勾搭外面的男人，為他負上一身債⋯

「我出左去散下步姐。」Selina答。

「我今次真係唔知點算⋯我頭先計過，我除左個一百萬珠寶之外，其實我私底下仲有少少現金同股票。賣曬後我會有多二百萬。而家淨返五百萬，我唔知點籌好⋯」

「不如妳同爹哋講啦。我相信佢會肯幫妳。」Selina嘆氣說道。

「唔得架！一講左，我外家個邊就會知！我同妳爹哋屋企話曬都有頭有臉，畀人知道仲得掂！」

「夠啦！妳好煩呀！妳想我點呀？」Selina大聲吆喝著她的媽媽。

這是Selina生平第一次向她的媽媽大聲喊叫。一直以來，她在家中都扮演著乖乖女的角色，任憑她如何不喜歡她的父母，她都不會胡亂向她的父母發脾氣。

她是如何的內斂，如何的溫順。以往被Alfred拋棄，被同學、學校冤枉，被Chambers 的老女人Amanda 諷刺⋯什麼什麼的不如意事，她都不會反抗、不會報復。即使她不高興，她都把悶氣收到自己心中，不會向其他人展現自己的怒氣。

但是，今次她終於頂不順了。

也許，過度的壓抑，終究會令人把持不住、教人抓狂。

媽媽聽到Selina如此生氣，她都呆住在一旁。

Selina 冷靜過後，理智再次壓抑著感性。她連忙道歉：「Sorry⋯」

媽媽低著頭，捉著Selina的手，說：「今次，我真係求妳幫我。我知，我知我錯，我冇資格要妳幫我。但係，我冇做野、冇收入，我都唔知點還筆錢。如果還唔到，啲利息真係好貴⋯同埋我唔想有人上門收數⋯唔單止影響我同妳爹哋外家既聲譽，更加會影響妳爹哋公司既生意⋯」

Selina 望著媽媽的樣子，一臉憔悴，她都不忍心放下她不管。況且，她都不希望會影響到家中的生意。

「我自己都有啲股票同積蓄，但唔多，都係得一百萬多啲。我⋯賣曬啲股票後，過啲錢比妳。妳賣曬妳啲野後，妳都好快啲還錢。而家仲差四百萬，我⋯會幫妳諗下辦法。」

這一百萬，是Selina努力存下來，打算作她搬離家中的「基金」。

「好⋯咁⋯我唔阻妳休息。」媽媽站起身來，離開Selina的房間。她小心的把門關上，臨走時在門的罅縫中窺看了Selina一眼。

Selina在哭。

媽媽看到後，都不好意思，只好關上門，悄悄離開。

Selina在哭。因為她知道，即使她如何討厭這個家中，現在的自己已不再如昔日十八歲時，說不喜歡就離家去外國讀書。現在的自己是成人，要肩負起責任，要為媽媽分擔煩惱。即使，她自己其實不需要幫媽媽收拾別人的爛攤子。

實際上，所有煩惱都是人自己找來的。每當你做一個決定，該決定都會改變到命運。就是因為作出「正確」決定是如此的重要，為了不影響自己或身邊的人的未來，人就會受責任感或紀律驅使，去履行一些義務。這些義務，終於會成為生命中的付擔。當然，你可以不背上這些責任，不背上這些重量，做自己喜歡做的事，無拘無束的過世，反正你不會知道你在平行世界的另一個結果——但是，誠如梁啟超所云：『盡得大的責任，就得大快樂；盡得小的責任，就得小快樂。你若是要躲；倒是自投苦海，永遠不能解除了』，選擇了生命的輕，是有其後果的。後果是，你永遠不會嘗到生命的重量。當然，選擇了重量是痛苦的，你注定要活在責任下。

Selina選擇了重量，weight over lightness。

selina 個老母真係

苦命千金小姐

Start to get annoyed by the way Chris talks

佢係自戀男

冇啦啦諗起一憶八千萬主角

你指Selina老母?

始終覺得太自戀嘅人永遠最愛自己，跟著佢地好難幸福

以為chris哥會幫手借錢俾selina還

Agger, 中英夾雜得黎柒下柒下咁。

側面證明樓主寫得好

46

四百萬。

霎時之間，叫她如何籌到四百萬？還要不可給爸爸及親戚知道？

Selina 看著媽媽給她的一大堆借貸文件後，眉心緊鎖。媽媽總共差財務公司八百萬，分六期償還；計算利息、手續費後，每個月大約要還一百四十萬。現在她們有四百萬，大約可還到三期的債務。這意味著，她們還有三個月的時間去籌備四百萬。

誰會借四百萬給她呀？她的朋友數量，隻手可數。中學的朋友⋯大多沒有再聯絡。大學的鄰房Janet，以及處處幫助我的Jason，他們都留在英國，不在香港。至於Kenneth⋯Selina被他拒絕了，也不好意思拜託他。至於Chambers的其他大狀和師傅們，Selina也不好意思拜託，畢竟他們都是只是「行家」，並不是Selina的朋友。

所以，剩下的，只有Chris。

可是，Selina昨天才答應嘗試跟Chris交往。他們才認識了不到一星期！叫她怎好意思，直接就跟Chris借錢？

她想得都頭痛。不管了，先睡吧，睡醒了再想辦法。可能，睡醒了就會發現一切都是夢⋯

當然這不是夢。

在之後的一星期，Selina都毫無心機，一臉憔悴。

她坐在Chambers辦公室裡，看著冗長的法律文件。在約兩時多，她的電話響起，響了差不多一分鐘，她還沒有接過電話。

「Selina，妳唔聽電話？」

房間裡只有Kenneth，另外的tenant Betty並不在房間裡。坐在一旁的Kenneth於是拍一拍Selina的膊頭。

她頓時清醒過來，連忙接過電話。

電話是來自某Solicitor。他們這個星期五早上要入Affirmation，律師正想打電話給Selina商討有關事宜。

「Selina，我寫個Draft妳睇左未？」

「哦⋯我睇緊，未改曬⋯我聽日改完畀你。」

「唔該要快啲啦，聽朝係Deadline⋯」

「下？乜今日唔係星期三咩？」Selina極大聲的問，她連忙把iMac的日歷打開。「Oh shit。我而家打，好快，打完就send 比你。」

她把電話掛上，雙手蓋住額頭。她自然自語道：「fuck my life⋯ 完全無左呢回事，Selina what are you doing⋯」

Kenneth見狀，便問：「Selina，妳ok？呢個星期妳好神不守舍咁⋯頭先仲以為今日係星期三。」

Selina不敢直視Kenneth的眼神。她細聲回應：「我冇事⋯」

她又連忙把Word文件打開，繼續改Affirmation的Draft。

Kenneth看到Selina如此憔悴、不在狀態，他都心疼著。他完全不知道Selina發生了什麼事，也不知道如何幫助她。

在差不多七點時，Kenneth落了樓下的咖啡廳，幫Selina買了份三文治和咖啡。

「Selina，而家差唔多七點，妳仲未食野，快啲食啲野先啦。」Kenneth把三文治放在Selina的檯面上。

Selina接過三文治，說：「thank you⋯」

她一邊食，心中不禁喜滋滋的，原來Kenneth一直都在關心著自己。但她也十分清楚，Kenneth是不喜歡她的，他對她好，可能是出於友誼、出於善意。

吃完過後，她又埋首繼續完成她的工作。

「搞掂！」到了差不多十一點，她終於改好她的Affirmation，遂把文件send給事務律師。她又伸一伸懶腰，打算收拾東西回家。

「Kenneth，你仲起度既？」Selina看見Kenneth仍然留在辦公室裡頭。

「哦，我諗住睇埋啲file之嘛。妳搞掂啦？」

Kenneth 留下，是因為他害怕Selina 會有什麼意外。這一個星期，Selina實在太古怪了。平常的她十分聰明幹練，即使工作有多辛苦，她都不會犯得魂不守舍。可是這星期，她的反應特別遲緩，沒精打彩。他想著，反正他沒有什麼特別好做，不如就留下來陪著她吧。

Kenneth 知道他不可能會給Selina帶來幸福。但是，作她的Secret Angel，在她身旁默默地守護著她，也未嘗不可。當然，Kenneth不知道自己的所為，對一個女孩來說是多麼的殘酷。

「搞掂啦終於，而家返屋企。」Selina把東西收好，拿起她的手袋準備離開。

「我都走啦，一齊？」Kenneth問。

他們在太古廣場一直行，穿梭著通往地鐵的那條長長的扶手電梯。Selina一邊跟Kenneth行，一邊十分尷尬。她想著，明明上星期他才拒絕完她，為什麼他現在又處處關心著她？

她不敢問。也許，一直以來Kenneth都只是當她好朋友。

「係喎，上星期五⋯妳同Chris食飯食成點？」

Kenneth開口，打破了二人的僵局。可是，這一條問題，也讓Selina感到格外困擾。他明知我是喜歡著他的呀！為什麼他要這樣問？Selina心想。

「Ok 啦⋯Chris都幾好人。」

「佢⋯同我講，佢好鍾意妳，想我助佢一臂之力，所以我先幫佢。對唔住，我應該問左妳先。」Kenneth繼續說，「同埋，妳⋯我⋯對唔住。」

Selina知道Kenneth想為表白一事而道歉。她連忙叫停：「唔洗對唔住喎！No big deal!」

「真係⋯？」

「我冇Hard feeling 架。我明，我地係好朋友嘛。」Selina說。她刻意把「好朋友」三隻字說得更大聲。

「咁就好啦。Chris⋯都幾好呀。妳咪考慮下佢囉。」

到了坑口站，Selina便下車。她向Kenneth揮一揮手道別，頭也不轉的離開。

也許，Kenneth真的沒喜歡我，由頭到尾都是我一廂情願。他只當我是好朋友、舊同學、師兄妹⋯Selina心中想著，眼眶都酸了。

小小啦，俾男人𠱓錢

kenneth 真係毒撚 思想黎架wor

佢真係毒撚

live 😎

dylan 哥又去蒲唔出文

dylan哥

幫推

春來秋去又一年，dylan哥就reading week啦

最近忙咩呀，冇文既

47

愛情、金錢、家庭。三樣恆久以來主要讓人困擾、煩惱的事情。

先是Alfred。Selina把第一次的愛戀，第一次的信任，第一次的初夜通通都交予了這男人。可是，他沒有珍惜她，更離開了她。這令Selina不敢再相信人，不敢再嘗試去愛。而在臨大學畢業時，Selina被同學、學院指控她與教授有不倫之戀後，她對人的信任變得更薄弱。她不想再信任人，不想再成眾矢之的。就算之後她遇上了Kenneth，她也因痛心的往事而不敢接受Kenneth的表白。

就是可能因為Timing，Selina和Kenneth一直在錯過對方。就是因為時機問題，任憑二人都喜歡對方，這二人都未能走在一起。雖然，即使他們能走在一起，他們也未必會有童話式的Happily Ever After 結局。畢竟，Selina自身的軟弱及對人的不信任，以及Kenneth對自己背景的自卑，都會對他倆關係造成致命的影響。

再是金錢及家庭。Selina需要錢，需要屬於自己的錢，好令她可以快點搬離家中，這個讓她一次又一次感到失望的家：自幼，Selina在一個家庭和睦的富庶家庭中長大。可是，自父親出軌後，父母的夫妻關係名存實亡。可是，他們仍要在人前扮演一對模範夫婦，以保他們的面子、地位。這令Selina感到嘔心，更粉碎了她的家庭在她心中的美好形象。她努力工作，努力儲錢，希望可以快點離開家中。可是，她媽媽情夫的債務粉碎了她自立門戶的願望。她要想辦法，為媽媽解決債務問題。任憑她如何討厭她的家，她也不可能離棄她的父母，養育她的父母。

－

兩個月過去了。

這個月迎來第三期的還款，過了這個月後，她便要還第四期。Selina默默的努力工作，希望可以多賺錢，幫媽媽清還債務；可是，任憑她如何努力工作，賺回來的錢都遠遠不夠四百萬。

Selina終於下起心機，決定問Steven 師傅，看看他能否幫助她。

「師傅？」

Selina敲一敲房門。Steven師傅房間的門打開，他正在聊電話。Steven師傅揚起手，示意Selina進房。她拉開了檯前的椅子，緊張地坐下。

過了一會兒，師傅便掛了電話。

「搵我？」他說。

「係呀。我有啲野想睇下您幫唔幫到我。」

「係？」

Selina深呼吸了一口，遂說：「我近排週轉有啲困難，急要錢，所以想睇下師傅會唔會有啲Case可以畀我做下Junior或者做下Research 咁。」

「唔⋯又唔係唔得，但係我而家都冇乜點接新Case，ongoing個啲全部都有曬Junior。」師傅回答。

「咁⋯咁好啦。」Selina一臉失望。

「一係咁，今晚我同班大狀老友包左場，會去飲酒。到時妳都黎囉！我介紹妳比佢地識囉！」

「⋯好呀，唔該師傅。」

48

在傍晚的時候，Selina 便去了師傅的酒局。她一去到酒吧，便看見師傅和其他大狀已飲得酩酊大醉。除了Steven師傅外，其他大狀都攤坐在包廂內的梳化上。他們在下午四時多已開始飲酒，紅酒、威士忌、XO⋯

「咁遲既妳！我地開始飲左好耐啦！」Steven師傅雙頰通紅，視線甚至有點模糊。

Steven師傅一見Selina，便為她倒了一杯滿滿的17年響威士忌，又說：「岩岩我地飲曬支21年，妳真係走寶！」

一向甚少飲酒的Selina接過酒杯，一臉為難。她心想，難道我要把這大杯酒飲掉？！

「大家，呢個係Selina，我徒弟；叻女黎既，多多關照佢！」師傅向房裡另外一班大狀介紹著Selina。其他大狀都紛紛向Selina打招呼。

房間裡的大狀多是四十幾、五十歲。除了Steven師傅有保養外，其他的大狀大多兩鬚斑白、皮膚乾皺。

酒過三巡，大狀們都飲得大醉，他們都接二連三地離去返回家中。

房間裡只剩下師傅及Selina，他倆坐在梳化上。

飲了很多威士忌的Selina，臉上也一片泛紅；她感到頭昏腦脹，動作反應也變得不靈敏。她愈發感到侷促，於是輕解白色襯衣上的鈕扣。她的粉紅色胸圍若隱若現，乳溝不小心地傾衣而出。她又翹起她的腳，她的黑色短裙攝起了上來，露出了整個大腿。

坐在她旁邊的Steven師傅瞄到之後，獸性大發；他的手放在Selina的雙腿上，眼神淫賤，身體靠近著Selina。

Selina感到十分驚慌。她記得Chris好想說過，Steven師傅是出名咸濕，喜歡向徒弟下手；她原以為是Chris說笑，完全不會想到這些事會出現在她的身上。

「妳之前係咪話想搵多啲野做？其實我都可以加多個Junior喺我啲Case度⋯如果⋯」

Selina慌了。師傅言下之意，即是代表如果她肯跟他睡，師傅就會多關照她。如果她拒絕，後果可能是她不會再從師傅手中接到案件。

Steven師傅開始上下其手，在Selina的大腿上摸掃；甚至伸手摸著Selina的敏感部位。

她立刻站了起身，推開師傅，頭也不回地奔跑離開。

她一出到酒吧外，腦子特別昏悵，可能是她醉酒過後奔跑的原因吧。她又撥了電話，向男朋友Chris求救：「Chris，我飲左酒，你可唔可以接我？」

「妳喺邊？！」

「我喺XXX酒吧下面。」

過了一會兒，一輛黑色Mercedes駛到Selina前方停下，Chris從車裡走出來，一片擔心的樣子。

「我岩岩喺公司趕出黎，you alright?」

「我⋯ok，但我唔係好舒服。」Selina突然感到嘔心，在街燈旁邊吐了一地。

Chris立即遞過紙巾，慌著說：「洗唔洗送妳去醫院？」

「唔駛⋯」

Chris從車上找了一樽水，拿給Selina，又說：「我送妳返屋企。」

他們上了車後，Selina突然向Chris說：「我唔想返屋企。」

做咩唔寫返男主角

都未完

Selina 同dylan究竟會擦出啲咩火花呢

我記得有話過呢條先係主線

49

「唔返屋企？咁妳想去邊？」

「唔返屋企⋯去你屋企⋯」

其實，Selina此時已大醉，開始語無倫次，不知自己在說什麼。Chris無奈，只好送她回自己的家中。

雖然Selina和Chris拍拖已有兩個多月，但Selina一直都未上過Chris的家。他們都是大忙人，平時拍拖多是星期五、六吃晚餐；面也不是見得太多。

一回到Chris的家後，Selina便立即跳上Chris的床，又脫下自己身上的衣服，全裸的睡在Chris的床上。

「早抖！你都快啲訓！」Selina鑽入被窩後，伸出她的頭，望向Chris說。

Chris看到Selina醉態，不禁失笑。畢竟，Selina一直的形象都十分冷靜拘謹，即使Selina和Chris在拍拖，她都不會在他面前胡鬧、撒嬌。

Chris只好陪著Selina，一同上床睡覺。

「Chris，我好唔開心⋯」Selina以嬌軟的聲音喚著Chris，言行間滿是撒嬌。

「妳做乜飲咁多酒呀？」Chris問，滿是擔心。

她抓著Chris的手臂，又挨了在他的身上。她把眼睛睜大，水靈靈的雙眼凝視著Chris，說：「頭先去左同師傅飲酒⋯」

「師傅？Steven Cheung？」

「係呀⋯Steven師傅⋯我好驚佢⋯」Selina一聽到師傅的名字，立即打了個顫抖，「佢頭先摸我⋯」

「摸妳？！」Chris一聽到師傅摸Selina，突然生氣了上來，「呢條死淫蟲，我都知佢籠野架啦！我都聽得佢啲野多，佢成日會非禮佢啲徒弟、女大狀，如果啲女仔唔同佢搞野，佢就唔會畀野佢地做、唔會幫佢地⋯」

「我就係想搵多啲野做，先去問師傅，點知⋯」

「做乜想揾多啲野做？妳唔係本身都算接得多Case架咩？我都有refer 妳架！」

「我想要多啲錢。」

「妳等錢洗？要幾多？」

「四百萬⋯呢個月就要還啦⋯」

Selina 把真相通通都告訴了Chris。也許，是酒精的影響令她酒後吐真言，令她敢於依賴Chris。

「四百萬⋯好，我幫妳。」Chris一臉凝重地說，「妳應該一早同我講，咁妳就唔洗問妳師傅⋯我係妳男朋友，妳要依賴我多啲。」

Chris又望一望Selina。Selina此時已入睡，一臉疲態。

「早抖。」Chris親了Selina的臉頰一下，又幫她蓋好被。

呀chris咁疊水架咩

50

又過了三個月。

結果，Chris真的幫Selina還了四百萬。

在還清款款之日，Chris拉Selina去了Gaddi’s共進晚餐。

「⋯我唔知講咩好。」Selina 吃完碟上最後一塊食物後，便把餐具放在碟上。

看見債務已給清還，Selina雖放下心頭大石，但她也十分愧對於Chris。畢竟，四百萬真的不是一個小數目，Chris竟然願意幫她，她真的十分感激。

「多謝你，Chris。」

「唔洗講呢啲啦，妳係我女朋友，妳既事姐係我既事。」

Chris在西裝外套中拿出一隻鑽石戒指，放在檯上。他說：「我個四百萬，其實一直都係儲黎結婚。我好鍾意妳，我希望可以繼續喺妳身邊支持妳。嫁畀我好唔好？」

Selina望著檯上的鑽石戒指，閃亮閃亮的，光線折射下是多麼閃爍耀眼。

但她猶豫了。

她真的愛他嗎？

Chris看到Selina猶豫的樣子，隨即說：「唔洗急，妳考慮下。」

-

回到家後，Selina的媽媽走向Selina處，說：「我頭先見到，妳還曬個四百萬？」

「我⋯我朋友幫我。」

「朋友？」媽媽流露疑惑的眼神。

「男朋友。」

「咁⋯佢對妳都幾好。」

Selina又說：「佢岩岩同我求婚。」

「咁妳有冇應承？」

「佢叫我考慮下。」

「點解唔答應？佢大拿拿四百萬都拎出黎比妳。」

「我⋯」Selina嘆氣，「想靜一下。」

挑，用錢買婚姻，比著我就走人唔認老母，見錢眼開衰過做雞

日日都有文睇 好開心

51

「Selina，妳考慮下妳個男朋友啦。」Selina的媽媽語重心長地說道，「佢有本事拎四百萬出黎，姐係代表佢經濟都算冇問題。」

「妳連佢個名都唔知，妳咁都講得出？」Selina望著眼前的媽媽一副勢利之樣，頓感煩厭。

「咁一係妳帶佢上黎屋企食個飯，我咪可以見下佢囉！」媽媽又說，「妳今年都廿五啦，都唔細架啦，再唔嫁因住嫁唔出。」

「我睇下點啦。我訓啦。」Selina將媽媽趕出房間，反鎖自己在房間裡。

她拿出手機，發了個訊息給Chris：「你想唔想見下我屋企人，黎我度食個飯？」

沒過幾分鐘，Chris便立即回應：「好呀！」

Selina關上電話，深深地嘆氣。

結婚？ 對，她小時候希望自己可以在二十五歲時結婚，組織家庭。

但Chris是她的真命天子嗎？

沒錯，Chris幫了她一個很大的忙。他給了她四百萬，助她解決燃眉之急。Chris也對她很好，如果他們結婚後，生活必定不成問題，平時可以跑車代步、在五星級飯店食晚餐。最重要的是，她可以離開家中，離開她的父母。她可以繼續維持她的富裕生活、也不用再為大狀的收入而困擾。

可是，好想總是差了些什麼似的。

過了幾天，Chris首次去到Selina 的家中、與她的家人見面。

「世伯伯母您好，我係Chris。」他向Selina的父母遞過一盒日本的水果盒，又說：「小小心意。」

「唔洗咁見外，叫我地爹哋媽咪咪得囉！」Selina的媽媽興奮地接過水果盒，心中對於這未來女婿什為滿意。畢竟，若不是他，她也不能還清四百萬的債務。

Chris和Selina及她的家人於是開始吃晚飯。Selina的媽媽為了今晚，早早已開始煮飯，又煮鮑魚、又煮花膠，好不豐盛。

「係呢，聽Selina講你係做律師？」媽媽問Chris。

「係呀，我係我叔叔間律師樓度做。」

「咁你屋企係做盛行？」媽媽又問。

「我屋企以前係做下生意咁，不過我父母都退曬休，佢地而家都係投資下咁。」

「唔⋯」Selina的媽媽點一點頭，繼續追問：「咁你而家係同屋企人住？」

「我自己一個住，屋企人住第二度。」

「自置物業？」媽媽又問。

「媽咪呀！」Selina打斷媽媽的話，眼神一片尷尬。

Chris笑一笑，又向Selina的媽媽說：「係呀，自置。放心，我有信心我會為Selina帶來舒適既生活。」

媽媽又問：「我知你想同Selina結婚；咁我唔怕開門見山啦；我想知你禮金方面有冇準備？」

聽到此時，整晚都沒出聲的爸爸猛咳起上來。Selina偷瞧爸爸，他的樣子尷尬非常。

「唔⋯其實我都冇點諗禮金。不過，我父母而家都老啦，佢地都唔想成日睇住個股市。佢地之前畀曬啲錢我去管，或者，我可以投資啲錢落您地公司度。」Chris面對媽媽的處處質問，他都處之泰然。

Selina的媽媽滿意地笑著，又夾了隻雞腿在Chris的碗中。

晚餐後，媽媽襯Chris離開後便走去Selina的房間，向她說：「女，阿Chris真係唔話得。」

Selina一臉怒氣，但她嘗試抑壓自己，說：「做乜頭先係咁問佢野呀。好尷尬呀。」

「咩呀，我都係關心下佢。」媽媽又走去Selina的床上坐下，「況且，我都想妳嫁得好好睇睇。」

「咁妳又問禮金？我有話同佢結婚咩？」

「唔怕同妳講啦。妳爹地公司而家狀況唔係幾好，啲股票之前又跌左好多。妳聽唔聽到頭先Chris點講？佢話如果同妳結婚，佢會入股去我地公司。妳都唔想敗左妳爹地畢生心血架嘛？」

媽媽望了Selina一眼，說：「我唔阻妳休息。」

咁既屋企人，selina 點解命運咁殘忍

呢條線係咪識dylan 之前
selina 25 歲

係呀 2016 年

仲唔訓咩

好夜

現實入面大家會揀Chris 定Kenneth

Chris冇得輸

selina 好慘

52

也許，與Chris結婚也未嘗不是一件好事。他有經濟能力、成熟、就連背景也與Selina十分相似。他在Selina有難時，二話不說便給她借了四百萬。更重要的是，正如媽媽所說，和他結婚後，他會為自己家的公司帶來投資，助公司渡過財務危機。

但她愛Chris嗎？

一晚，Selina與Chris拍完拖後，Chris便送Selina回家。當跑車在清水灣道上奔馳時，Selina下起決心，向Chris說：「Chris。」

「係？」

「之前你咪同我求婚既？我⋯應承你。」

Chris聽到後，難掩心底的興奮。但他停不下車子，只能大聲的喊著：「真架！」

當車子駛近Selina家中時，他立即停車，攬著Selina：「我會畀到幸福妳。我愛妳。」

Selina無語。她原本也想說「我愛你」，但話說在口邊時，她也說不出。她不想違背自己良心。

或者，到了二十五歲，女人在結婚時要考慮的，就不單單是愛情。反正，她愛的人也不是她的愛人。即便她不嫁，這也不代表她能和她愛的人有完美句號。

可是，嫁給Chris極其量只是一場交易，是一場政治的婚姻。金錢換來的關係，會長久嗎？

為了籌備婚禮，Selina和Chris各自的父母聚首一堂。在見面前，Selina的爸爸警告了媽媽：「一陣妳唔好亂講野，影衰我同Selina。」

「你當我傻架咩，我有分數。」媽媽冷漠的回應。

四大掌老終於會面。

Chris的父母年約六十多。他們看到Selina，臉上不禁掛上絲絲微笑。畢竟，他們過了耳順之年後什麼也做過：旅行去過、錢也賺過、兒子也長成。他們最想的，就是飲到媳婦茶、弄孫為樂。

在Chris廿多歲時，他玩太多女人，Settle不下來。直到近年，他的父母身體狀況越來越差。為了還父母的心願，Chris於是便想Settle down，找個和他匹配的女人結婚。直至Selina出現。她漂亮、聰明、內斂，就連家庭、背景，也完美的無可挑剔。Chris欣賞她，認為她是完美的妻子人選。

Chris的父母也對Chris的選擇甚為欣賞。畢竟，竹門對竹門。

「你地揀左日子未？」

Chris的爸爸問。他和Chris的樣子很似，二人都有著相同的國字臉和粗密的眉毛。反而，Chris的媽媽和他就不太似。她雖年已六十，但仍十分美麗，舉手投足都是知性韻味。果然，男人不用長得好看，有錢就成了。

「未呀。」Chris答，「但我地想儘早。我有諗過去四季度包間海景房，小小人食餐飯。」

他拖著Selina的手，和她十指緊扣起上來，又向她說：「我知妳唔鍾意太鋪張。」

「好呀。我可以幫你問下場。」Chris的爸爸回答。

「我爹地同Four Seasons 啲高層好熟。可能可以快啲book到。」Chris在Selina耳邊細聲說道。

「至於禮金方面，我地諗住用38開頭。好意頭，又生又發。」Chris的爸爸望著Selina的父母說。

「三十八萬咁少⋯」Selina的媽媽心裡想著。

「三百八十萬。」Chris的爸爸好似看穿了Selina媽媽心底所想的，「投資喺你地公司度。結左婚，就係一家人，我都唔想拎啲錢比啲agent 賺。」

聽到金額，Selina的媽媽瞪大眼睛。

他們還聊了很多婚禮的細節。但Selina也沒多認真聆聽。她累了，完全不想參與籌備工作。其實，她只是想穿起白色婚紗，和她愛的人在教堂中行禮⋯

呢篇文個負皮係比selina

好似已經決定左要違背自己既內心
係咩人/事令佢覺醒番

53

籌備了三個月，終於迎來Selina和Chris新婚的大日子。 在婚禮的前夕，Chris和Selina分別舉行了各自的Bachelor Party。

Selina的告別單身派對在她的大學好友Jason在蘇豪新開的酒吧中舉行。Jason在大學畢業後，一直留了在英國做實習律師。做了幾年後，他毅然辭職，選擇回流香港創業開酒吧，一完他的老闆夢。

Jason 一知道好友Selina將榮升人妻，立即主動提議幫她舉辦告別單身派對。派對邀請了Selina的同事，包括Betty和一部分年輕的大狀，以及她的中學、大學和PCLL同學，還有Kenneth。

Jason在派對中，高舉酒杯，又用刀背敲擊杯邊，高聲歡呼：「識左Selina差唔多五年，she has been through so much over the past few years，而家佢終於搵到佢既真愛！」

他又望著Selina，向她報以微笑，說：「To Selina！」

全場的人都向Selina祝酒，氣氛好不熱鬧。

Selina也趁著這最後單身的一夜，盡情暢飲。也許，她希望透過飲醉來把Kenneth忘記，以後專心一致的去和Chris組織家庭。

眾人酒酣耳熟，紛紛躺在酒吧的梳化上歇息，惟獨Kenneth沒有飲醉。他的Tolerance一直都很高。

Selina也因飲得太多香檳而醉得不醒人事。

「Selina？」Kenneth 拍一拍Selina，「妳OK嗎？洗唔洗我送妳返屋企？」

「唔⋯」Selina在梳化上緩緩轉身，但毫無反應。

Kenneth無奈，只好把Selina 抱起，背著她坐上的士。

上了的士後，Selina躺在Kenneth的大腿上閉目養神。

「清水灣道XX花園唔該。」Kenneth向司機說。即使過了差不多大半年，他還記得Selina住在哪兒。

「你女朋友都飲得幾醉喎。」司機說。

Kenneth聽得一臉尷尬，連忙糾正：「佢唔係我女朋友。」

「係咩？你同佢好襯喎！」

Kenneth又望一望Selina，生怕她會有Hard feeling。但此時的Selina已醉得沒有反應。

過了半小時，的士終於到達西貢。Kenneth抱著她，走了一會兒終於到了她的家。

他原本想按鐘，但看了一看手錶，時間已經過了三點多。他不想吵醒她的家人，只好擅自打開Selina的手袋，拿出她的鑰匙，把大門打開。

「妳間房喺邊？」Kenneth問。

「二樓⋯」

Kenneth又抱著Selina，走到她的房間。他把Selina輕力地放在床上，又幫她脫下鞋子。

蓋好被後，他便打算離開。怎料，Selina突然抓著Kenneth的手，說：「Don’t leave me⋯」

「下？」

「我聽日結婚啦。你會唔會祝福我？」

「當然啦，妳係我好朋友。」

「淨係好朋友？」Selina問。

「唔⋯」Kenneth不懂如何回應，只好說：「夜啦，妳早啲抖。」

「我唔訓！你要留喺度！我問你，你有冇鍾意過我？」

「⋯」

「答我！」

「我話有同冇，都唔關事啦。妳聽日結婚啦，唔好問呢啲咁既問題啦。」Kenneth應道。

「但係，我鍾意你⋯」Selina在Kenneth的背後抱著他，「我求下你，你話我知你有冇鍾意過我？你講完，我就會心息。」

Kenneth背向著Selina，細聲道：「我鍾意妳。我梗係鍾意你啦，由PCLL個陣已經好鍾意妳架啦。但係，我唔會比到幸福妳。我唔配妳。妳聽日同Chris結婚，佢先係會比到幸福妳既人。」

Selina聽到此處，突然酒醒了。眼淚在她的眼眸裡奪下，她終於忍不住：「點解你唔一早同我講？如果你一早同我講，我唔會同Chris結婚。」

她把Kenneth從後扯了上來，把他壓倒在床上。她的雙唇粗暴地貼在Kenneth的嘴唇上，一手扯開自己的衣服。 她身上脫剩胸圍；雪白嫩細的肌膚一覽無遺。

Selina喊：「不如⋯我聽日悔婚？」

Kenneth一手推開Selina，說：「唔好傻啦。聽日妳嫁人啦。唔好做啲妳後悔既事。」

他說完後，便頭也不回地離開了Selina的房間。任憑Selina如何喊著，他也沒有回來。

kenneth 世紀大毒撚無誤

果然，男人不用長得好看，有錢就成了。

証明chris唔靚仔？

Kenneth 太好人啦

一開頭Jeff&Duncan講是非個陣有講架

「係呀，佢有老公架啦。聽講——聽講咋，佢老公就好錫佢嘅，但佢就唔太靚仔，又係啲好靜個一type，所以Selina自己成日出去玩。」阿Jeff 補充。

呢兩個intern天文台講野唔錯得曬

因為你呢句
我重睇左一次呢個post

54

翌日迎來Selina和Chris的大喜日子。

Selina身上穿上一襲訂造的Vera Wang露肩白紗，配上一雙Roger Vivier的銀色高跟鞋；她的秀髮盤成一條低辮，髮線中夾了一粒又一粒的水晶髮飾。一條華麗且高貴的鑽石項鍊輕碰著她的鎖骨，她看起來是多麼明艷動人。

到賀的親友們，一看到Selina，都不禁為她的美貌讚嘆。好一對才子佳人，男有錢、女有貌！

Kenneth當然不是例外，Selina一身白紗造型教他抨然心動。他望著Selina，又想起了昨天她醉酒時的失態，雙頰頓時泛紅。

「屌，亂諗啲乜呀。佢今日嫁人啦。」Kenneth自然自語。

他走向新人處，準備和他們留影。

「Kenneth！」Chris一見Kenneth，便上前給他一個熱烈的擁抱，「多謝你賞面黎飲我地個餐！唔係有你，我同Selina都唔會識、唔會走到呢步！」

Selina和Kenneth 又互相對望了一下，二人靦腆一笑。

Kenneth尷尬地說：「恭喜你地。」

「多謝。」Selina回答。她又撥了她的頭髮，不經意地露出左手無名指上的巨型鑽戒。

他站在Selina旁，三人拍了一張照片。

可惜新郎不是他。

當然，就算他是新郎，他也未必能支付到在四季酒店擺酒的開支。他不能為Selina買幾卡鑽戒，也不能為她買婚後的新居。

婚宴完畢後，Selina和Chris便移至豪華套房，共渡春宵。

與此同時，Kenneth便行去香港站，趕乘尾班地鐵。在搭車前，他吸了一支煙。

他有後悔嗎？他有後悔當初沒有追Selina，把她從Chris身上搶走嗎？明明昨晚他大有機會可以和Selina二合為一，但是他也放棄了這難得的機會。

他後悔。他當然後悔！

但是，他知道，他沒有更好的選擇。放手，便是為Selina最好的祝福。

但放手，他做得到嗎？

live啦live啦

55

婚後，Selina搬到去Chris在貝沙灣的豪宅。她不用再每朝早早就起身，從西貢的家返回金鐘的Chambers。她更加不用再留在家中，對著煩厭的母親，以及心不系家的父親。

每朝，Chris都會駕車先送Selina到金鐘。到晚上時，Chris便會抽一個小時跟Selina吃飯。吃完飯後，Chris便會返回辦公室，繼續工作。 畢竟，他們一個是大狀、一個是律師樓未來合伙人，如此忙碌的二人，一天能見到對方兩、三小時已經算幸運。

反正，Selina並不介意。你說她不喜歡Chris？又不盡然。她感激Chris對她的仗義豪情，一知她有財政困難，便毫不猶豫地借她四百萬；她感激Chris在她最空虛、最寂寞的時候，為她提供了一個溫暖的懷抱、闊寬的肩膀；她更加感激Chris，一直對她愛護有加，對她無微不至的關懷。可以，這又算得上是愛嗎？

一晚，Chris早早便做完手頭的工作，早點回家跟Selina一起食晚飯。

「Selina，我想同妳講一個好消息。」Chris興奮的跟Selina說。

「係？」

「我今日終於正式升左做Partner！我以後可以賺更多既錢，比更好既生活妳。」

為了慶祝Chris的升遷，Chris開了一支珍藏的Bordeaux，和Selina暢談整夜。在飲了兩杯之後，他們便移師至睡房纏綿一番。

完事後，Chris在床上拖起Selina的手，說：「我決定左啦，層樓我會落妳名。」

「下？」

「係呀。我想⋯妳正式成為呢層樓既主人。」

「唔好啦，我都冇Contribute過去買呢層樓⋯」

「妳傻架？妳係我老婆喎，仲洗計較呢啲野？」

Selina鼻子一酸，眼淚在眼眶打轉。

「喊咩呀，做乜喊呀？」Chris把她擁入懷中，「太感動？」

Selina默默不作聲。

她哭，是因為Chris對她太好了。但她不配他的愛，因為她知道她並不愛他。

Chris對Selina 愈好，她就愈發內疚。在及後的每一次房事，Selina都會感到十分嘔心，不願和Chris再次發生關係。她並不是不想跟Chris行房，而是，她興奮不起來。每每她和Chris纏綿，Kenneth的容貌便會浮現在Selina的腦海中；Kenneth在Selina婚前對她的表白，更家在她的腦海中揮之不去。

由一天一次，他們行房的頻率漸漸降至三天、七天、一個月、甚至三個月一次。這對於一對新婚夫婦來說，是極不尋常的事。

Chris對於Selina拒絕行房一事，他並無責怪Selina。他只是擔心，是不是他給予Selina過多的壓力、或是因爲Selina工作太辛苦。

Selina也為了逃避Chris，愈來愈避免留在家中。她藉工作為借口，經常留在Chambers至深夜，為的就是見少Chris一面，以免再感自責內疚。

睇睇下chris係一個唔錯，專一又有責任既男人，反而呀la姐不滿現狀，仲出去玩
但law firm 做得partner 點都有女埋身，冇理由Chris 冇哦，會唔會寫下佢呢，嘻嘻

我係咪寫得Chris太正面

「在Chris廿多歲時，他玩太多女人，Settle不下來。直到近年，他的父母身體狀況越來越差。為了還父母的心願，Chris於是便想Settle down，找個和他匹配的女人結婚。直至Selina出現。她漂亮、聰明、內斂，就連家庭、背景，也完美的無可挑剔。Chris欣賞她，認為她是完美的妻子人選。」

小小Hint 其實Chris唔係想像中咁好

我記得呀，Chris 婚前都狂野過，但婚後好似好専一。佢同selina婚前婚後調轉左性格

56

時間迎來2017的中秋。轉眼間，便是Selina和Chris結婚一週年紀念。這一年間發生的事，說多不多，說少不少。

而發生在Chris身上的，可不少。 但這容後再談。

在中秋之夜，Selina和Chris、Chris的父母四人一起晚餐。這也是Selina首次不用跟她的父母一起吃中秋飯的中秋節。

「話咁快你地兩個就結左婚一年啦。時間過得真係快！」Chris的爸爸說，「幾時生返個孫仔比我地玩下呀？」從他的語調，聽不出究竟他是說笑還是認真。

「遲下啦。」Chris應道。

「我知你地兩個都事業為重，明既，趁後生打併呀嘛。但阿仔你都三十幾啦，係時候計劃下。」

Chris點一點頭。

Selina眉頭一皺。她知道，這問題終究出現了。她自己想生嗎？當然，她從小的願望，便是組織家庭、生兒育女。但她準備好了嗎？經濟上，應該沒問題。以她娘家及Chris的家底，供小孩讀國際學校、送他們去外國讀書應該不成問題。

可是。

回家後，二人梳洗完畢後便上床，準備睡覺。中秋翌日是假期，不用上班，兩個大忙人終於有時間休息一下。

「頭先我爹地講啲野，唔洗上心架。佢係咁架啦，好傳統，佢喺我廿幾歲開始哦我結婚，哦到我而家三十幾，又話要我生仔。我聽慣架啦。」Chris挨在床頭，一邊用著手機回覆電郵。

「咁你呢？」Selina 望著 Chris，問：「你有冇諗過生仔？」

Chris一言不發。

Selina又繼續望著Chris：「你自己想唔想？我發現，我地結左婚之後都好似冇認真討論過呢個問題。」

「你問我既，我自己就梗係想生啦。咁我都三十幾歲，加上⋯我父母都老啦，身體開始差。我都想生返一兩個，盡返做仔既責任。」

責任。

Selina又有盡到作為人妻的責任嗎？

「不過，如果妳唔想生，都冇咩所謂，我地二人世界都OK。」Chris立即補充。

Selina其實都知道，她躲了Chris那麼久，是時候她要對往事放手了。反正，她和Kenneth跟本沒有可能，任憑Selina如何Linger，她和Chris的夫妻關係已成事實。而且，Chris在這一年多的時間內對她照顧有加，不但是在經濟上、還是心靈上，他都對她無微不至。

試一試？

「其實我都想生。」Selina答。

「真架？」Chris雙眼發亮，「我好鍾意小朋友架，但我一直以為妳唔想生！」

「下？點解？」

「冇呀，」Chris忍不住微笑：「咁⋯我地都好耐冇have sex。」

Selina一臉尷尬。

他們當晚終於破冰，重活夫妻生活。他們就是在翻雲覆雨中，重修舊好。

57

隨著Selina和Chris重拾激情，他們的夫妻生活也變得更融洽。起碼，Selina不會再躲避Chris，他們相敬如賓地相處著。

不僅夫妻關係有改善，Selina的事業也漸入佳境。自從她跟Chris結婚後，她的工作量大增。不但Chris的律師樓經常會Instruct Selina，就連Chris的行家朋友們，也會找Selina做案件。 畢竟，她都差不多Call Bar了兩年，她的人際網絡也漸漸成熟。

在十一月尾的一晚，Selina正在Chambers趕著完成一份Counsel’s Advice。正當Selina在辦公室裡工作時，她突然感到眼前一黑，嘔心非常。

「呃⋯呃⋯」她開始在打嗝。

「妳冇野嗎？」正在房間裡工作的Kenneth聽到Selina好像有點不對勁，他立刻上前。

Selina的臉色極為蒼白。

Kenneth於是說：「我陪妳去廁所。」

同在辦公室工作的Betty，見狀也立即跟著Selina去廁所。

Selina 去到廁所後，便開始猛吐上來。吐了一會兒，她終於停止嘔吐。Betty扶著著她離開廁所。

Kenneth一見Selina在廁所出來，便立即把紙巾遞給Selina，問：「妳還好嗎？」

「好左啲⋯」

「妳唔舒服？洗唔洗去睇醫生？」Kenneth又問。

「我ok呀。」

「一係我打電話比Chris叫佢黎接妳？」

「唔洗啦，我ok——」話未說完，她又感到嘔心，立即衝入廁所。

「Selina？」Kenneth敲一敲門，想也不想就衝了進女廁。他一入去，便見Selina彎著身子，跪著在地下；Betty則在一旁手足無措。

「我同妳去睇醫生。」Kenneth說。

「唔洗啦⋯」Selina有氣無力的回應。

「妳嘔到咁喎！係咪食錯野？」

「冇食錯野⋯」

「都係唔好啦，穩陣啲我去同妳睇醫生。」

此時，Betty打斷Kenneth的話，轉身問Selina：「妳係咪有左呀？我個時有左，我都係咁嘔。」

Selina又計一計，對了，這兩個月還未M到；她原以為是工作太忙，壓力影響荷爾蒙⋯

之後，Selina便去了買驗孕棒檢查。果然，她真的造人成功了。

恭喜恭喜，但唔通之後.....冇左，好緊張呀

我覺得selina 偷偷落左佢

Local Firm加上皇親國戚 30幾歲做Partner都正常嘅
不過難免有啲瓜田李下嘅感覺哈哈哈
舊時我做個間Firm就唔比裙帶關係 個個都要申報😶

好耐冇見！

多謝樓主記得我😂
上一間唔係Local Firm啊🙈

我估selina唔會甘絕呀？應該係意外冇左

58

對於自己懷孕，Selina可是五味雜陳：她當然希望能懷孕生子，這可是她的夢想。可是，這發展也未免太快。她在兩個月前還在質疑她和Chris的關係；而她的工作才剛上軌道⋯

不過，既然真的懷孕了，她也是高興的。畢竟，這是天意，肚內的寶寶是天賜的禮物。

回家後，Selina告之Chris自己懷孕的消息。一聽到喜訊，Chris笑續顏開，上前擁抱著Selina：「I am going to be a Dad！」他緊緊地抱著Selina，雙眸流露著淚意。他抱著Selina時，他是如此的興奮。

「我即刻幫妳Book檢查！我會幫妳約全港最好既婦科醫生，我要妳同妳肚內既bb有最好既照顧！」

Selina從未見過這樣激動的Chris。即使在Selina答應Chris的求婚時，Chris也沒有如此的高興。

－

聖誕、除夕匆匆逝去，時間到了2018年一月。此時，Selina已懷胎三個月。

在得知Selina懷孕後，Chris每一天都十分神彩飛揚。原來，在人前的Chris可不像在家中對Selina般溫柔。他在公司對他的下屬同事常常板著口臉，毫無表情，有時忙起上來時，他的樣子還帶一股殺氣，教他的下屬不敢得罪他。當然，他在心底還是對他的下屬十分友善的，在他的下屬生日、或大時大節，他都會請他們吃飯。Chris正正是完美示範Macheavelli 的君王論：to be feared not be loved。

可是，在Selina懷孕後，他完全像是變了另一個人般似的。他的國字臉上常常掛著微笑，在見到下屬時，還會跟他們噓寒問暖。這令他的下屬們十分不解，這個Chris竟然變得愈來愈親切友善！

「Chris？」敲門的是人事部的主管。他的身旁站了一個可愛年輕的女孩子。她看起來只有十八、十九歲，身上穿上正裝，打扮跟她的樣子完全格格不入。

「Come in。」正在房間裡審閱文件的Chris說。

「呢個係我地Firm既Winter Intern，今日第一日返。」人事部的主管又望一望Cherry，跟她說：「Chris係我地firm既Partner，亦都係Commercial Department既Head。呢兩個禮拜佢會做妳既Mentor。」

說罷，人事部的主管就向Chris點一點頭離開。

房間裡只剩下Chris和Intern。Chris示意她坐下。

這個Intern看起來十分戰戰競競。她如坐針氈地坐在Chris對面，介紹著自己道：「您好，我係Cherry，我讀XXU既 Government and Law。」

又係xiangganguniversity

Chris 同個intern 有路？

呢條線似啊！

係咪一開始果個淫底cherry

而家呢條線係幾年前..

而家講到2018年啦

sorry 我柒左

果然咩年紀既男人都鐘意18，22

dylan有心寫衰cherry 個名
btw,第一集都有睇晒
現代愛情既貼地寫得好真實

多謝 呢個係我寫呢兩個故事最想acheive到既野

59

「妳好呀Cherry，我係Chris。」Chris望著Cherry，一臉親切的說道：「妳Year幾呀？」

「我⋯今年Year 1。」

「哦？咁細個呀？而家讀緊咩Law Courses？」

「我讀梗Contract，Legal Systems同Legal Research and Writing。」

「唔⋯咁都唔算多喎⋯我以前係英國讀書，第一年就讀Crim同Property。不過，唔緊要，有咩唔明儘量問！」Chris 語氣溫柔，續問：「係呢，妳黎呢度做Intern係有人介紹？好少可Year 1 Winter就黎返工咁勤力喎！」

「我爹哋同呢度某Partner好熟，所以我爹哋就叫我黎學下野。」

「原來係咁。我而家諗下有咩可以俾你做，你出去坐下，一陣我搵你。」

「好呀，咁我唔阻住你做嘢。」

正當Cherry想起身離開房間之際，Chris又向她說：「今日妳第一日返工，我地Lunch一齊去食飯。妳有冇野唔食？」

「我咩都食。」

「好，我叫我秘書book 完再通知妳。」

Cherry逐點點頭，離開房間。

「唔洗閂門啦，我慣左長開房門。」

她返回自己的位置坐下，如釋重負地呼了一口氣。她的位置剛好就在Chris房間門前，可以偷看到Chris工作的模樣。

這是Cherry生平第一次上班。她記得爸爸對她的叮嚀：萬事謹慎，要對上事、同事恭敬有禮。她的Mentor Chris看起來也挺友善親切的，希望她可順利完成這兩星期的實習吧。

到了中午，Chris便和Cherry到樓下的日本餐廳吃飯。

「我今朝都未得閒比野妳做，搞到妳坐左成朝，悶親妳唔好意思添。」Chris一邊看餐牌，一邊說。

「唔梗要呀，頭先您秘書都比左啲Contract我睇，我一啲都唔悶。」

在整個午餐中，Cherry的態度都十分恭敬，甚至有點拘謹，可能是因為她入世未深。這教Chris感到十分新鮮。始終，Chris大多數只和其他行家、Corporate Client交涉，他平時很少有機會會接觸到學生。

這也令Chris決定要認真去教Cherry，任憑只是兩個星期的時間。畢竟，Cherry是Chris 的第一個實習生。 加上，Chris在Selina懷孕後心情大好，他對Cherry也是格外溫柔友善。

在接下來的兩個星期中，Chris每天都會跟Cherry分享他的工作進程，她一有不明白的，Chris便會盡量解答。同時，Cherry也對Chris十分尊敬。Cherry對Chris的敬佩，又像是中學生崇拜年輕男老師一樣。畢竟，女校畢業的Cherry一直都很少有機會會接觸到男性，直至入大學亦然，平時接觸的男性不是打扮老套的Professor，便是又毒又古怪的同學們。 Chris則跟他們恰恰相反。她覺得，這律師這樣年輕就成為了合伙人，態度又這樣親切，打扮又有品味，簡直就跟她平時接觸到的男性截然不同。

chris唔好咁屎忽痕搞埋cherry啊

其實依個故， 或者依個現實就係咁
外在環境，個人既性格令到結果有不同

以Dylan 為例，佢自己15 16先令到咁多野發生
(第一集好明顯，而宜家對住 偽乖女cherry 同Selina 都係咁
故事只會不斷發生，包括甜既部份 )

Selina 果part 暫時都寫得幾好
當自己既憧憬同價值觀都破滅時，一切都會為利益 (金錢，地位，權力) 出發

所以寫到好似下海咁
而往往現實就係咁，每個人都有個價買得起，賣得起

結果Dylan 條愛情線就
Dylan 寫快D我地先知架咼

我有個社工叫Cherry
之前讀商科

60

兩個星期很快便過去，Cherry的第一份實習就此劃上句號。但是，她對於將不能再跟Chris共事感到點點不捨。始終，在女校裡長大的學生始終會對「大哥哥」、「男老師」有情意節，任憑只是輕微點點。

在最後一天，Cherry畫了一張心意卡給Chris。

「Chris？」差不多十一時多，Cherry 走進Chris的房間。Chris正全神貫注的在敲打鍵盤，檯上盡是空的咖啡杯；Chris的雙眼紅筋盡現，活是一臉疲態。

「啊，早晨Cherry。」

「您冇野呀嘛？好似好攰咁？」

「冇、冇。」Chris打了個呵欠，「琴日我做野做通頂姐。Anyway妳搵我？」

「係呀，」Cherry拿出她親手製的心意卡，遞給Chris：「今日我Last Day，多謝您呢兩星期教我咁多野。」

「Thank you！」Chris收到心意卡後，立即精神抖擻起上來。他把心意卡收好，又向Cherry說：「真係唔好意思啦，我呢幾日好忙，冇乜時間同妳講野。」

「唔梗要呀，工作要緊！」

「原本諗住Lunch同妳食飯當Farewell妳，但我要係5點時搞掂埋份report先得閒。一係，我地去Happy Hour？如果妳放工冇約人。」

「Ok呀！」

放工後，Chris便和Cherry到了IFC的酒吧Happy Hour。這其實是Cherry第一次去酒吧。他們坐在靠窗的位置，維港景色盡收眼簾。

「呢兩個禮拜Intern，做得開唔開心呀？」Chris問。

坐在Chris 旁邊的Cherry回應說：「開心呀！最難忘係我上星期三同您去左High Court睇Case。我都未入過High Court！」

「哈哈，嗰個只係一個Company Winding-up Case，冇乜特別。如果妳係跟Litigation Team，可能妳可以睇多啲得意啲既Case。」

「唔會啦，我好鍾意跟您學野！」

「哈哈，咁識講野。」Chris微笑，從容地飲了一啖啤酒。

突然，在Chris身後出現了一個漂亮女子。是Selina。

「老公。」

Chris把頭擰過去，看見Selina十分驚喜。

「老婆！」他站了起身，示意Selina坐下，「妳黎搵我架？」

「係呀，岩岩我去完中環間診所。我見覆完診，咪諗住去你Office探下你，點知你秘書話你去左Happy Hour。所以我咪黎撞下你囉！」

「哦，係呀！我Farewell我個Intern學生。」Chris又向Selina介紹Cherry：「呢個係Cherry。」

Cherry望住Selina，點頭微笑。她心想，Chris的老婆真是漂亮。

Chris又向Cherry說：「佢係我太太Selina。」

「哈哈，咁我唔阻你地飲野啦。你地飲得開心啲！」她又望一望Chris檯上的啤酒，說：「不過老公你飲一半就好啦，一陣你要渣車。」

Selina 說罷，便離開了酒吧。

Cherry見Selina離開了酒吧後，便向Chris小聲的說：「您太太真係好靚女！」

Chris不禁臉紅了一下，說：「我都覺，哈哈。我同佢都係喺呢間酒吧度識。」

一說起Selina，Chris便雞啄不斷地向著Cherry分享他和Selina的故事。Cherry聽得也是投入——難得一個律師會跟她這樣一個的學生分享關於自己的事。愈是知道Chris跟Selina的事，Cherry就愈覺得Chris是一個好老公。他不單一心一意地愛著他的太太，更無時無刻地掛念著她。他真是一個深情的男人！

聊到差不多七時多，Chris便向Cherry說：「差唔多時間，我返去陪太太食飯啦。妳係咪返屋企？」

「係呀，我返屋企食飯。」

「妳屋企幾點開飯？」

「八點左右。」

「哇！咁差唔多時間啦喎！妳住邊呀，我車埋妳。」

「唔洗啦，我住好近咋。」

「近就更加要兜埋妳。」

「咁⋯唔該曬您。我住羅便臣道。」

Chris於是便送了Cherry回家。

到達後，Cherry向Chris道謝：「多謝您送我。」

「唔洗客氣！Keep in touch！」

二星期的實習期終於落幕。Cherry做完實習後便正式開學，Chris也繼續他的工作。但是，儘管實習已過，二人也繼續有保持聯絡。他們不時會發短訊，出來吃飯。他們保持一個亦師亦友的關係，Cherry對Chris也愈發敬愛。

直至四月。

好緊張好刺激

文啊

好鍾意呢類大學player 故。無人本身會係player，一定係比人hurt 得好深先做

我地係咪都要等到四月先有文架

但俾人hurt過後，應該明白玩弄感情既人係最賤格。應該識得避免傷害到人為主呀？

61

Selina和Chris二人的關係，也隨著Selina懷孕而漸漸升溫。Chris每天都會盡可能趕回家吃飯，爭取時間多陪Selina一點。他們在週末時便會一起去行街買嬰兒用品，裝潢嬰兒房；Chris也會陪Selina去參加育嬰班，增加育兒知識。一提到寶寶時，Chris的臉上便會展露燦爛由衷的笑容。他是如何期待著小生命的來臨。

「老公，bb又踢我啦。」Selina坐在床上，雙手摟著微微隆起的孕肚。

Chris靠近去Selina的肚子旁，輕聲地向著她的肚子道：「bb呀bb，我同你媽咪都好期待你出世呀。你快啲出黎啦！」

「傻既，佢得個六個月，有排都唔出黎。」一提起寶寶，Selina笑得極甜。

不知何解，在接下來的一星期，Selina肚內的寶寶都沒有再踢她。她感到十分古怪，因為平時寶寶一天都會踢她幾次。於是，她打算去醫生處檢查。原本Chris都打算陪她覆診，但Selina說她一個人去就好，反正她又不是不舒服。

「醫生，我個bb好耐都冇踢我。咁係咪唔正常？」

「係？等我檢查下。」

婦科醫生塗抹了一些啫哩在Selina的肚子上，超聲波的儀器在她肚上滾動，Selina的子宮狀況映照在電視上。醫生看了她寶寶的狀況，臉上毫無表情。他又拿起聽筒，放在Selina的肚子上。

「妳先生今日有冇黎陪妳？」

「冇呀。咩事呀醫生⋯係咪bb有咩事？」

「⋯⋯」醫生告之Selina胎兒的情況。

聽後，Selina完全呆掉了。肚內的寶寶因為臍帶繞纏，停止了呼吸。沒有特別的原因，只可以說是不幸。醫生安排了Selina儘快接受引產手術，把死胎拿掉。
崩
手術的過程極之痛苦。那催生劑令宮縮的持續刺痛，令Selina痛苦非常。但是，教她最受不了的，並不是引產的痛，而是失去胎兒的錐心之痛：這個陪了Selina六個月的寶寶竟然在全無預兆的情況下，永永遠遠地離開Selina。六個月大的胎兒基本上已成型，而引產手術跟接生手術基本上是無異－－除了拿出來的寶寶，永遠都不會叫Selina做「媽媽」。

在Selina失去寶寶後，她徹徹底底的崩潰了。在以前，即使她如何被父母、愛人、同學背叛、欺負，她都沒有崩潰。她頂盡也是痛心、絕望，為著人性的醜惡而嗚呼。但是，這次她真的是心痛得不能以筆墨形容。

在失去了寶寶後，Selina沒有再跟Chris說過一句話。她不敢面對Chris，她拒絕溝通。一看到Chris，她便會想起死去的胎兒。她更以坐月之由，搬回娘家暫住。

Chris也尊重Selina的決定。他知道Selina最需要的是空間。他不想Selina的崩潰會讓她有產後抑鬱，所以，他都任由Selina做她想做的事。

但是，誰又會給Chris空間呢？他是寶寶的父親，他的痛心，其實跟Selina的也是盡同。

一直都有追開 第一次留名
訓前有故睇真係好

62

由於Selina早已在懷孕初期時停止接新的案件，而她ongoing 的案件大多都是在年底才上庭，所以，她在引產手術後可以留在家中專心養好身體，不用為工作而費神。也是因為這原因，Selina在坐月的一個月裡，她並沒有回到Chambers。當然，Chambers裡的大狀們都很體諒Selina。

飽受喪子之痛的Selina，每晚都被惡夢纏擾。她經常夢到這樣的一個夢：手術室燈光昏暗，只有一盞猛烈得可佈的白燈照射著Selina。Selina坐在手術床上，雙腳分開；她的下體痛得似撕裂般，血液在她的腳邊滴落。手術室瀰漫著一股血腥味，惡露與血液融合著，是一陣教人嘔心的味道。她的子宮收縮著，痛得有如吸真空般，一股強大力量在她的體內爆發。她看到醫生從那一片血腥中，抽出了一坨血肉模糊的東西。那是她肚內的死嬰——臍帶繞纏著那微小、鮮血淋漓的身驅。儘管微小，Selina也能辨認出那是一個胎兒。她的胎兒。每一天晚上，Selina都會夢見這教她抓狂的惡夢。她經常會因此而嚇得半夜起身，並發現自己全身都浸泡在冷汗之中。

她也因此而害怕起睡覺上來。漸漸，她今晚都會失眠，而在她不能入眠時，她往往都會胡思亂想。她想，為什麼她的寶寶要死在她的肚裡？明明她是如此的愛著他，如此的期待他的來臨；為什麼寶寶要捨棄自己的愛？是她不配做人母嗎？

她的焦慮愈來愈嚴重。她開始害怕見人。一開始，她都會讓好友如Jason到她家處探訪，但漸漸她拒絕接觸其他人；她只是留在她的房間裡顧影自憐。就連Chris，她的老公，她都不見。

她並不知道自己其實患上了創傷後壓力症。她只是一味的害怕，害怕著夜晚睡覺的時候她又會夢見她那血肉模糊的寶寶。對，血腥便是她對她的寶寶的印象。

在五月中，Selina終於坐完月。可是，她並無返回她和Chris的家。她不可以見到Chris。一見到Chris，她便會聯想到死去的寶寶。

而對Chris來說，失去寶寶又何嘗不教他傷心欲絕？他是如此的期待新生命的誕生！教他更為痛心難過的，是Selina拒絕見他自己。他的妻子、他的孩子，同時地離開了他。他是這麼的痛心。在Selina引產、搬離家中後，Chris每天都留在家中飲悶酒。他企圖藉著酒精來麻醉自己，來忘記喪子之哀。

一晚，正當Chris剛在律師樓返回家中，欲打開酒櫃拿酒飲時，方記得他昨天已把酒櫃的珍藏通通飲清。

「轟——」他大力的把酒櫃關上，櫃子被他猛力關門時，搖晃了好幾下。

他好生氣。

連酒都飲不到！

正當他想落街買酒時，他的手機傳來Cherry發的訊息。

「Chris, I just finished my last exam today. Let’s meet up soon if you are free!」

不知何解，Chris突然萌生奇怪的念頭。不如找Cherry飲酒？他好傷心，他一直都想把心中的憤怒、哀怨一一與人分享。但是，他不知可以找誰。同事？傻的。父母？他們不明白。Selina？她不願見他。

Cherry就不同了。她和Chris的生活並無交集，即使他跟Cherry告訴一切，他都不會有損失。再說，Cherry看起來是這樣的乖巧，她不會說出去。而且，他發現自己並無什麼朋友。Cherry雖然只是學生，但他們在Cherry考試前其實也經常見面，因此也挺為熟稔。

他打了給Cherry：「Cherry？妳考完試？而家得閒嗎？」

「得閒呀，做咩呀？」

「Meet up？我可以渣車黎接妳。」

仆街, 想俾正皮, 手殘㩒錯

膠已自

Pushhh

63

Chris駛到Cherry樓下時，他便看到Cherry站在馬路邊。她穿著一條牛仔短褲，盡顯青春氣息。

Chris駛到她的旁邊，示意Cherry上車。

「Chris，你約我約得咁急既？」

「冇，我想搵妳傾下計姐。去我屋企？我頭先岩岩買左啲紅酒。」

「唔⋯」Cherry聽到Chris約她上他的家，頓感十分詫異。Selina不在家嗎？

「你太太呢？」Cherry遂問。

「佢搬走左，成件事一匹布咁長。所以我先想搵妳傾下計。」

Cherry不知如何回應，只好點頭答應他。

到達Chris的家後，Chris便走了往廚房，純熟地把剛買的紅酒打開，倒往兩隻酒杯中。他拿著酒杯，走到Cherry跟前，又遞了一杯給她。

Chris坐在沙發上，一口便飲了大半杯紅酒。

Chris的家中十分混亂。檯上、地上滿是空的紅酒瓶，霎眼一看應該有廿幾三十瓶。走廊上塞滿了一個又一個的紙箱，紙箱裝滿了嬰兒用品、衣服。

「Chris，你做乜飲咁多酒呀⋯」Cherry望著滿臉愁緒的Chris，不禁擔心起上來。「係咪關你太太事？」

「我地個bb冇左。我唔知我可以同邊個講⋯Selina搬走左，佢完全唔肯接我電話，亦都唔肯見我。」Chris眼露淚光，他把一切通通告訴Cherry。

Cherry聽後，感到十分驚訝：「I am sorry to hear this⋯」

「呢一個月，我都不停咁飲酒麻醉自己。但係，當我一清醒返過黎既時候，一切既煩惱都會浮現返出黎。我好辛苦，我搵唔到一個信得過既人去聽我講野。我啲朋友個個都係做呢行，呢行太細啦，我唔想同佢地講。」

Chris又把杯內紅酒一飲而盡。

「我唔知Selina想點⋯我愛我地既bb，佢估冇左bb得佢一個唔開心？我都好唔開心！No body even gives a fuck to my own feelings！」

說罷，他走到廚房，開了另一支酒；這次，他直接的便拿起紅酒，直接倒入自己的口中。

Cherry見狀，欲上前制止：「Chris，唔好飲咁多。」

「算啦，妳比我飲啦。我好辛苦。」Chris又繼續飲酒。

「唔好再飲啦⋯」Cherry哀求。

Chris不顧，繼續把酒倒進口中。

「夠啦，你咁樣逃避法都無補於事架！」

Cherry一手把酒瓶從Chris的手中搶走。正當Chris想把酒瓶拿回來的時候，酒瓶便跌落地上，紅酒濺了一地。Chris立即摟住Cherry，保護她以免被玻璃劃傷。

「無事嗎？對唔住⋯」Chris向Cherry說。

「我無事⋯」Cherry在Chris的懷中，害羞的小聲說。她伏在Chris的胸懷之中，心跳頓時加快。

Chris傾身向前，又親吻著Cherry。他的吻是激烈的，他粗暴地吸啜Cherry的雙唇。他下巴的鬚根不停地碰到Cherry幼滑細緻的臉龐，弄得她好不舒服。

Cherry先是有點掙扎。她心想，Chris已經有老婆⋯而且，她不曾跟一個不是男朋友的人接吻。可是，隨著他倆吻得愈來愈激盪，Cherry也漸漸放棄了掙扎。她感到腦袋一片放空，充滿著一股極舒服的感覺。

他們一邊吻著，一邊走進了Chris的睡房。Chris把Cherry推倒了在床上，他像野獸般的起勢吻著Cherry。在他的舌頭滑進她的口腔裡時，Cherry感到一陣的紅酒味在自己的口中瀰漫。愈是吻得熾熱，Cherry就愈感到下體一片酥麻。

Chris大力地按壓著Cherry，把她的熱褲脫下，露出她白色的棉質內褲，內褲濕了一大片。他又把她的內褲脫下，把手指塞進Cherry緊緻的陰道中，快速地抽插著。

「啊——」Cherry不自覺地發出陣陣淫叫。她把她的雙腿分得極開，向著Chris說：「我想要。」

Chris把他的內褲脫下，露出了一大抽。Cherry未見過這樣大的男根，她以前兩個男朋友，都跟她同年，他們的又小又幼。

Chris從床邊的抽屜拿出一個杜蕾斯，把安全套帶好後，便一股氣勢的插入Cherry的淫穴中。她的陰部又窄又濕，與Chris之前試過的女人完全不同。十八歲果然是十八歲。

他用力的抽插著Cherry，教她欲仙欲死。她也未試過有著如此激烈的性愛，果然有經驗的男人是最厲害的。

「啊啊⋯快啲⋯大力啲⋯」

Cherry的雙腿夾緊Chris的滿是汗水的背部，她從未有過如此舒服的體驗。

對與錯、道德與觀念，一切在床上通通變得無關緊要。

又食埋cherry

早幾篇都落哂伏線啦

講到幾愛selina 轉頭一句唔開心飲醉酒又屌其他女人
正仆街

不嬲Chris都唔係好人

屌後生女真係特別爽

dlyan 好正

Cherry妹妹

所以Cherry 唔鐘意 Selina 就係因為CHRIS 明哂

64

對於自己出軌，Chris有後悔嗎？

他是一個男人，他也有需求。在結婚前，Chris玩得可瘋了。他有很多個性伴侶，每到週末，他也會去夜場包下整張檯，邀請打扮火辣的年輕女孩們飲酒，結識的女性可直不少。直至結婚後，他才收心養性，決定做個好男人，為Selina傾我忠誠。然而，Selina在婚後一直以工作為由拒絕房事，即使後來他們展開造人大計，二人重拾夫妻激情，Selina也很快便懷孕。雖然懷孕也可行房，但也不是那麼一回事。Chris從夜夜笙歌，變成居家男人，他可忍得辛苦。但他知道，因為他是Selina的老公，他需要為她忍耐。可是，他終究忍不住了。現在，他不但失去寶寶，也失去了Selina。他需要洩慾，需要透過性與愛，將過剩的情感洩發出來。的確，他不是聖人，他只是一個男人。

而Cherry呢？她當然亦有後悔。Chris是有婦之夫，自己跟他發生關係，自然是不道不德。而最令她後悔的，就是她發現了Chris的本性。本身她仰慕Chris的原因，除了他事業有成之外，她也十分欣賞Chris對他太太的忠誠與鍾情。可是，這晚之後，她始發現Chris與一般男人根本無異：男人都是以下半身思考的動物，什麼愛、什麼情，在性慾前這通通都是虛假的。

「我返去先啦。」Cherry坐起身來，把衣服穿好，準備離開Chris的家中。

「我車妳返去。」

「唔駛啦，你岩岩飲左咁多酒。」

「咁我同妳去搭的士。」

「唔駛啦真係，我想自己返去。」

Cherry在臨走的時候，她向Chris道別：「我諗⋯我地都係唔好再見啦。你快啲氹返你太太啦。」

雖然Cherry對這不倫之戀感到後悔，但她實際上十分陶醉於這Guilty Pleasure之中。性愛帶給她的快感，掩蓋了她的罪惡感。甚至，她在這次一夜情之後，她開始勾引起身邊不同的男人上來，藉著無愛之性去滿足她愈來愈大的需求。她享受著勾引男人，特別是有女朋友的男人。每一次，她成功的去勾引了這些男人，她都能再次確認「男人是以下半身思考的動物」這句話的真確性。的確、的確。她相信，「男人不過是一件消遣的東西，有什麼了不起」。

另一方面，Selina繼續留在家中，拒絕出門。Jason也為此感到擔心，他決定找Kenneth幫忙。

Jason於是隻身走到Kenneth的Chambers。

「先生，請問你搵邊位？」接待處的小姐向Jason說。

「我搵Kenneth。」

「先生你有冇約到佢？佢今日應該冇Appointment喎。」

「我冇約到佢，但我有啲私人野想搵佢。」

「咁呀，先生點稱呼？」

「Jason，係Selina既朋友。」

接待小姐一聽到「Selina」這名字，立即停了一下。現在，Chambers的人都對於Selina流產一事議論紛紛，一聽到她的名字，大家都會十分敏感。

過了一會，Kenneth便從辦公室出來。他一見到Jason，便立即認得他。

「好耐冇見，你係Jason呀嘛？對上一次見你都係喺Selina婚禮個陣啦。」

「Hi Kenneth. Free to talk? About Selina.」

「唔⋯」Selina差不多個幾月都沒返回Chambers，也沒有任何關於她的消息，其實Kenneth也十分擔心。「好。入我房？我間房而家冇人，同房另一個Tenant今日上Court唔會返黎。」

咁早出文

感覺 cherry 係對男人完全失望先會咁做
有小小放 ‘pei’ 嘅感覺

係唔係之前發生左d 咩事?

65

Jason於是將Selina的情況告知Kenneth。Kenneth聽後不禁心酸起上來。

「但係Jason，點解你要搵我，唔搵Chris？Chris先係Selina老公。」

「Selina唔肯見Chris。況且⋯我覺得Selina淨係會肯見你。」

「⋯咁，我試下去搵Selina。」

Kenneth於是去了Selina的家。她的家跟兩年前沒有分別，她的那棟獨立屋依舊看起來是這樣的教人難以接近。

Kenneth走近Selina的房間，又敲了一下門。等了一會兒，房內仍無反應。

「Selina？妳喺唔喺入邊？」

房內仍無反應。

「我撞門架啦。」

一聽到Kenneth將會撞門，Selina立即把房門打開。

Kenneth一看到Selina，他立即呆了。眼前的人，看起來又瘦又殘。自從Selina深受寶寶死去的打擊，她就一直食不下嚥，身子都瘦了一大圈，可謂「人比黃花瘦」。她的雙頰十分乾癟，眼窩也是又深又黑。她的秀髮因爲坐月不能常洗頭髮的關係，失去了以往的光澤潤麗，頭髮又亂又乾。Kenneth見到Selina這頹廢之態，他都痛心不已。

「你做乜黎我屋企？」Selina望著Kenneth說，然她的眼神只見一片空洞。

「我見⋯妳好耐都冇消息。Jason同我講左妳既情況，我好擔心妳。」

「擔心？」

「係呀。我好擔心妳。妳又唔食野，又唔出街，就連Chris妳都唔見。」

「呀！！！！」一聽到「Chris」這名字，Selina立即用雙手掩蓋著自己的耳朵，又屈曲雙膝跪地，尖叫著：「唔好提佢呀！」

Kenneth也被Selina的反應嚇呆了。他安慰Selina說：「好、好，我唔提。」

Kenneth又扶了Selina去床邊坐下。Selina的手臂骨刺刺的，又瘦又弱；Kenneth抓著她手臂時心痛如絞。

Selina坐在床邊，細細低語：「Kenneth，我好驚。」

「驚咩？」

「我每一晚，都會夢見自己喺手術室引產。我成日夢見死去既bb。每一晚我都唔敢訓⋯。我唔想返屋企，我一見到、諗到我老公，我就會諗返起我個bb死左。我唔敢面對bb死左既事實。」

「咁，我陪妳面對。」Kenneth說。這句說話，仿佛就有如魔法一樣，令Selina頓時提起精神。

Kenneth又繼續說：「bb冇左都唔係妳想架嘛。我會喺妳身邊陪妳、支持妳，同妳一齊渡過呢段最艱難既時間。」

Kenneth說這段話，可能是出自他對Selina的友誼，亦有可能是出自他對Selina的愛。但不管是友情還是愛情，他對Selina真誠真切的關心是毋庸置疑的。

聽後，Selina的眼角泛起淚光。

Kenneth將Selina擁入懷中，說：「對唔住，呢啲說話我應該一早同妳講。」

Chris喺同Cherry出軌後，男神形象破滅；Cherry發現所有男人都係用碌鳩思考，所以有啲失望

而我已經分不清

你是友情

還是錯過的愛情～

Kenneth 好慘

最尾個句

66

Kenneth幾乎每天都會去Selina的家探望Selina。在得到Kenneth關心的Selina，也漸漸走出陰霾。本來因焦慮而變得瘦骨嶙峋的她，亦開始按時進食，她的體重也漸回歸正常，臉上也始變得較有血色。

當然，Kenneth也有向Chris問准是否可以去Selina的家探望她。Chris本來有點不是味兒——畢竟，Selina曾喜歡過Kenneth。現在的她連自己也不見，但偏偏容許Kenneth一個人去探望她。Chris不多不少也有點吃醋。可是，Kenneth是令Selina走出傷痛的最後希望；因此，任憑Chris有多不願，他也只好默許Kenneth去照顧Selina。

在六月初的時候，Kenneth又去了Selina的家。

「Kenneth，我想出街。」Selina向Kenneth說。

一聽到Selina終於有意離開家中，Kenneth立即變得興奮起來：「真架？妳想去邊？」

「我想去飛鵝山頂。」

Kenneth於是便駕了Selina的Rover，陪Selina上山。 他們去到飛鵝山頂後，二人便離開車廂，走到山邊的地方，眺望著山下的景致。

「Kenneth，你知唔知道，我點解想黎呢度？有一日，我好唔開心，之後我就一個人渣車上黎山頂度睇風景。之後，我打左電話比Chris，佢就即刻過左黎陪我。自從個次之後，我就開始同佢拍拖。」

Kenneth聽後，不知如何反應。Selina究竟在暗示什麼？

Selina又繼續說：「如果個陣我唔係打比Chris，而係打比你，唔知而家我嫁個個仲係唔係Chris？」

Selina折回車上，從車頭櫃裡拿出一包登喜路，即就是Selina在兩年前在飛鵝山頂食的那包煙。

「妳岩岩先⋯」Kenneth本想說「做完手術」，但他費事令Selina憶起往事，只好說：「妳身體咁弱，仲食煙？」

「我想食。」

她從盒中掏出一支煙，把煙燃起，吸了一啖，又開始猛咳起了上來。

「咳⋯啲煙好似走曬味，好難食。」Selina把整支煙扔在地下，踩了幾下。

「妳包煙買左好耐咩？」

「兩年囉。」

「哇！咁一定走曬味啦。」Kenneth在他的衫袋掏出了一包煙，把香煙遞給Selina：「識左你咁耐，我都唔知你食煙。」

Selina接過香煙後，Kenneth又用他的Zippo火機幫她點煙。

「我夠唔知你食煙啦。」

「我唔想比妳知我食煙呀嘛。唔想破壞形象。」

Selina笑了一下。她抽了一口煙，凝視著Kenneth。她抽煙時的樣子，亦憂鬱又高冷。雖然Kenneth已識了Selina有好一段時間，但Selina此刻的憂傷之樣仍教Kenneth抨然心動。

他於是把Selina環抱住，輕輕的吻了她的嘴脣一下。他們站在飛鵝之嶺，雙雙凝視對方雙眸。

這愛意雖確認得有點遲，但是，Better late than never。

finally...

Dylan塊pancake都食左幾耐

有感而發......唔開心時最想同邊個分享，原來永遠都係自己最愛既人，但現實中，最愛既人答得永遠最廢。la 姐同Kenneth 可能呢種關係先甘上心？

點解Kenneth 唔早D關心Selina，等可憐既Selina自己一個撐咁耐先出現 現實應該好難搵到好似Kenneth 既男人，睇得出佢人生應該都有D練歷，先可以handle 到呢刻既Selina...

67

自Selina得到Kenneth確認心意之後，Selina重新得到動力；她再也沒有在夜晚作惡夢，焦慮的症狀也漸漸減少。

Kenneth也鼓勵Selina多出街、見見朋友。於是，Selina找了一個下午去了Jason在蘇豪的酒吧，見見她最好的朋友。

Jason對於Selina的出現又驚又喜。

「Selina！」他衝上Selina處，給了她一個熱烈的擁抱，「you finally show up！」

Jason連忙走向他的伙計，指示他們先完成酒吧開店的準備，交待完之後，便和Selina走了去酒吧的私人包廂。他又為Selina沖了一杯熱可可。

坐好之後，Selina便向Jason說：「Sorry啊Jason，之前我令你擔心啦。同埋⋯多謝你。」

「多謝我？」

「多謝你叫Kenneth黎搵我。如果唔係佢，我都未必會咁快企得起身。」

Jason微笑，又摸摸Selina的頭，說：「妳好堅強。但係⋯妳而家同Chris既關係係點？」

「我唔知⋯我覺得我唔係真係咁愛Chris。我同佢個陣結婚，純粹真係因爲我個陣好空虛，好渴望愛。然後又咁岩，佢出現左喺我身邊；之後，佢仲幫我解決左好多金錢上既問題。我真係好感激佢。但係，經過今次之後，我真真正正咁清楚自己既心意。我唔愛佢。」

「And Kenneth is the guy you love.」

Selina頓時臉紅了。她繼續說：「只可以講，係right person in the wrong time and wrong person in the right time。」

「咁妳有咩打算？」

「我想同Chris離婚。」

「妳諗清楚？」

「係。但係⋯Chris之前借左四百萬比我，佢父母又投資左三百幾萬落我屋企公司度⋯貿貿然就離婚，真係於理不合。」

「我建議妳同Chris傾下先。你地兩個人之間既事，我作為外人真係唔太方便比意見⋯」

Selina又和Jason聊了一會。直至酒吧準備開鋪，Selina便先行告辭。

也許，現在離婚真的不是一個好時機。畢竟，Selina欠Chris實在欠太多⋯

她決定了，就算還不到投資在她家公司的三百幾萬，最起碼她也要還到Chris借她還財仔的四百萬。在還清這筆錢前，她也不會離婚。

跟住唔係呢個時候Selina屋企公司又有問題，搞到chris又要出手，所以又離唔到婚？

唔會啦

咁多錢點還

68

Selina為了跟Chris討論離婚一事，她終於返回家中跟Chris見面。

「咩話？妳話離婚？」Chris一聽到Selina欲離婚的消息，頓感十分震怒。

「我諗清楚架啦。我地可以分居先，兩年後我地正式離婚。喺呢兩年內，我會盡力賺錢還返之前問你借個四百萬。」Selina一臉決絕，教Chris好不難受。Selina原本想跟Chris道清心裡感覺。但話吐在嘴邊時，她又不好意思跟Chris說因爲她愛的人不是他。她只好把說話吞落肚中，勉強地說：「對唔住⋯我想要返啲屬於自己既空間。」

「唔可以離婚！我係唔會同妳離婚架。」

「對唔住，Chris。」

「哈哈⋯妳叫我『Chris』，而唔叫我做老公。我知，我知妳鍾意既人係Kenneth，我一直都知架。我以為，兩年前我已經成功喺佢手上追到妳，點知原來都係我諗多左。今次妳咁唔開心，無論我做乜，妳都唔肯見我。但係，Kenneth一去陪妳，妳就即刻開心曬。原來，即使我同妳結婚，我一直都比唔上Kenneth。」

原來，Chris對Selina的一切一切，都瞭如指掌。

Chris又繼續說：「我係唔會同妳離婚。」

「Chris⋯如果係因為驚我會同你分身家，我應承你，我係唔會同你爭。」

「唔係錢既問題。」Chris一臉茫然。

「對唔住。無論你點講，我都決定左要離婚架啦。」Selina慚愧地嘟嚷，「點都好，我會搬出去住。」

Chris見自己說服不到Selina，便心有不甘，怒火中燒地大罵：「好呀好呀！妳咪搬囉！我係唔會簽紙架！我唔會離婚，我唔可以令到我既人生有一絲唔完美！」

Selina不知如何反應，只好再一次道歉，並離開了家。

69

Selina疲累地回到娘家。她一開門，便見到母親站在門前。

「Selina，岩岩Chris打左電話比我，佢咩都同我講曬。點解好好地要離婚？有咩唔掂咪傾到掂囉？」

「我唔想再講。」Selina一副沒精打彩的樣子。

「總之，妳想點都得，就係唔可以同Chris離婚。妳估我唔想同妳阿爸離婚咩？我咪又係咁，忍下忍下又幾十年！離左婚，妳知唔知啲親戚朋友有幾多閑話？」

「夠啦！我受夠妳啦！」Selina一發不可收拾，她大聲疾呼著：「由我中學開始，妳有幾時係真係關心我？妳淨係識點我做野，乜野都幫我編排；妳有冇真係由我角度出發？我由冇左bb咁耐，妳又有冇關心過我既well being？我同Chris結婚，都係因為佢借左四百萬比我，幫妳還錢架咋！」

Selina的媽媽被Selina罵得整個人呆著在旁。她細聲的吞吐：「妳⋯總之，妳搬返去同Chris住啦。妳唔返既話，fine，但妳都唔可以搬返黎。我嫁左個女出去，如果比人知道左妳又搬返返黎，人地會點諗妳？妳返左黎坐月，又唔肯見妳老公，啲親友已經比左好多說話我聽！況且⋯Chris真係幫左我地屋企好多。」

「Fuck you！」Selina有生以來，第一次以粗口吆喝著她的母親。「Fine！我唔會再返黎住！」

她一個箭步的衝了出家，頭也不回的揚長而去。

無家可歸的Selina，只好暫宿Jason家中。Jason明白她的難處，也一口答應了她借宿的要求。可是，Jason的家也只有一張床；雖然他是Gay，但Selina作為有夫之婦，長期跟男人同眠共枕也非長宜之計。

另一方面，為了儘快還錢給Chris，Selina也要想辦法賺錢。

在Selina懷孕時，她已經停止接新的案件，而舊的Ongoing 案件為數也不多。她終於明白，為什麼在法律界中並不多見已婚有子的女大狀——一旦懷孕，基本上妳已不用再接新案，而就算生完孩子，妳也因太久沒接案件而被事務律師嫌棄。他們怕妳因爲生了仔而分心工作。這個汰弱留強的行業實在是太不Family-friendly。

就算她要接新案，她又可以從哪兒接到？在以前，她有Chris這老公做靠山，案件源源不絕。現在她和Chris翻了臉，她還可跟誰接案件？

Selina望著自己的銀行戶口，存款有出沒入，現在戶口裡只剩不到一萬的存款。唉，要她怎樣是好？

咁就行左一條不歸路

70

雖然手頭沒有案件，但Selina每天也會準時九點回到Chambers，讓其他較資深的大狀們知道她準備好接Job。

她又撥了好幾個電話給以往合作開的事務律師們：「喂？我係XX Chambers 既Selina呀！係呀係呀，好耐無見。我打黎係同你講，我而家開始接翻Case。哦，係呀，產假個邊唔成問題啦。」

但往往，她都得到一樣的答覆：「Selina，我地而家搵左啲新既大狀，手頭上都冇野比妳做。下次啦！」

又或者，是另一個答案：「妳搵返妳先生咪得囉？佢堂堂Partner喎！」

Selina都不知道怎麼辦才好。

今期的信用卡月結單又到了，一打開月結單，她被數字嚇呆了。付清以後，她的銀行帳戶將跌破千位。

怎麼辦？和Chris和好？但這不是有違她離家的原意嗎？返回娘家？不，她絕對不能再忍受她那勢利的母親。向Jason借錢？更不可，他已經不收錢地把他的家借了給她住，她未至於這樣厚臉皮，再問他借錢。Kenneth？傻了嗎。

走投無路的Selina，突然想起Steven師傅以前的Offer。莫非，她真的要靠性來換取工？但是，在這關頭，好像沒有其他選擇。

她於是約了師傅去飲酒。在酒店的酒吧。

「Selina，乜咁好約我黎飲酒呀。」

「我既情況，您都好清楚啦。我而家開始接翻job，所以如果⋯」

「如果我有case，就refer比妳？」Steven拿起手中的Scotch whisky，大口的喝著。

「希望師傅可以關照下我啦，我手頭真係有啲緊。」

「妳唔問妳老公？」

「我同我老公⋯分緊居。」

Steven聽到Selina和她老公正在分居，他立即放下酒杯。

Selina繼續說：「之前您既offer，我諗過架啦。」她從手袋中拿出一張酒店的房卡，放在Steven面前：「一陣見。」

唔好呀

房卡

selina dylan哥幫下佢啦

唔撚係掛

其實幾可悲 有學識嘅人都要為錢出賣自己身體

唔明點解唔搵番 Kenneth 幫手?

71

Once you go black, you can’t go back.

Selina在那晚以後，她接的案件愈來愈多，也常常跟Steven出雙入對搵食。行內針對Selina的聲音也漸增。畢竟，Steven咸濕是行內半公認的事實。

事情也傳到去Kenneth耳中。他沒有理會到人們的傳言。就算是事實，他都不想相信，不想相信他的Selina會做出如此勾當。

在那晚之後，Selina亦一直在避開Kenneth。她不想連唯一剩下的尊嚴都失去；那份在喜歡的人心中美好形象的尊嚴。

一天，Selina正在Chambers的Library找Reference book。正當她伸手去拿書時，老女人Amanda在Selina身旁出現。

「Selina。」

「Oh hi Amanda。」

「得唔得閒傾幾句？」

她們於是走進Amanda的房間。Amanda把房間關上，又向Selina說：「竹都唔轉彎抹角啦。我近排聽到好多關於妳既Rumor。妳既私事，我實在係干涉唔到；但係，呢啲傳言十分影響我地Chambers既聲譽。無論妳有冇做過，我都想妳小心啲行事，唔好影響我地Chambers名聲。」

Selina十分惱羞。

又是這個老虔婆。永遠都是她去講說話給自己聽。

為什麼世人都不瞭解她自己的苦衷？她是想做這樣的事的嗎？她找不到工作，畢竟，她是另一家律師樓合伙人的老婆，行業競爭激烈，事務律師們都害怕找Selina打Case。沒有收入，手頭上的錢也快用完，Selina真的走投無路了。

果然，金錢真是萬惡之源。若不是金錢，她先不用嫁給Chris，也是因為錢，她也不用跟師傅上床。若不是金錢，她也不會淪落今時今日的地步。金錢，真的好重要；特別是對女人來說，金錢是一樣保護自己的工具。

為什麼、為什麼；為什麼一直以來，她都是被欺負的一方。從中學以來，她的人生好像無比苦澀，不是被中傷就是被壓榨。也許，她不可以再被人欺負了。寧我負人，不讓人負我。她決定了，她要學習利用人，既然她一直都被人利用。

她實在不用跟Chris離婚的。與他繼續在一起，她不用再擔心工作、金錢、住宿。她大可以自有自生活。

她於是返到Chris的家，與他和好。Chris當然高興，但是他也感受到Selina那微妙的變化。Selina是那麼的熟悉，也是那麼的疏遠。

她每天一大早就會離家、夜一夜才回家，回家時Selina身上會傳來一陣煙酒味。是因為要應酬？還是什麼？Chris不敢多問，他怕Selina會再次離開他。

Selina是一個可憐人。是Circumstances讓她變得如此自我。

直至七月的一天，Selina的Chambers來了一堆實習生。

「Selina，呢個係Dylan，我既Mini p，幫我睇住佢。」Steven向Selina叮嚀，一定要照顧好這世侄仔。

究竟Selina 內心世界點睇Dylan 呢
定係跳番入Dylan 塊pancake 度呢

你地想呢

我想睇到selina同dylan真實既故事

出文密d

72

任憑有多不情願，看在師傅份上，Selina只好答應師傅的要求，去「指導」Dylan這個學生仔。她把Dylan召了入自己的房間，跟他解釋了關於案件的內容；解釋完畢後，便立即打發Dylan離開。

當Selina趕走Dylan後，她隨即發現自己忘了給他看另一個Bundle。她只好不忿氣地走到Dylan和其他實習生所處的會議室，把遺留的Bundle交給Dylan。

當晚，Selina又約了Steven去酒店。當她差不多去到會議室時，室內傳來幾把響亮的聲音。

「Selina有老公架啦，聽講佢老公就好錫佢嘅，但佢就唔太靚仔，又係啲好靜個一type，所以Selina自己成日出去玩。」

「你見唔見到佢檯頭張合照？張相個男人我懷疑係Selina SP。」

Selina聽到這群實習生肆無忌彈地公然聊自己八掛，她感到十分生氣。為什麼，連這群素未謀面的學生，也要為她的事參一把嘴？她的名聲真的有這樣糟嗎？明明事實根本不似人們所說的一樣，為什麼人們可扭曲一切的真相去散播謠言？究竟這行業的人，是如何看待自己的？

「Dylan，」全間房頓時變得極安靜。「你拎漏左個bundle。」

Selina離開了房間。她氣，她氣旁人對她的評頭品足。

若人們覺得我是蕩婦，那就let it be吧。反正，當一個蕩婦，還可獲得報酬，獲得工作。

回到房間後，Selina立即打開電腦，預約當晚的酒店房間。她把酒店房間號碼傳了給Steven。

她不顧了。

「Selina。」她身後傳來Kenneth的聲音。

「Kenneth？」Selina連忙把視窗關掉，「你又話去Court既？」

「去完啦。妳⋯book酒店？」

「呃⋯係呀。」

「Selina，我知我冇資格干涉妳既野。但呢排，我喺好多行家口中聽到關於妳既一啲好難聽既野。妳⋯小心啲啦。」

他的語氣是一片的擔心，以及despise。Kenneth又往自己的座位坐下。Selina心中酸了。任憑其他人如何看不起自己，她都不介意；但唯獨是Kenneth，她不想他看不起自己。

當晚，Selina上了酒店房。在進入房間前，她聽到後樓梯傳來一陣怪聲。她於是走去後樓梯，一看究竟。

「Dylan，你係度做梗乜？」

「Er⋯我經過姐⋯」

「睇黎你都幾鍾意玩跟蹤。」

「我走先啦。對唔住。」

Selina見到Dylan撞破自己跟Steven一事，心中慌了：「你⋯唔會同人講架可？」

Dylan只是搖頭，並立即跑走。

Selina好怕，好怕這實習生會把她的一切告之天下，證實了一切的謠言，最後連Kenneth都會知道，原來Selina是個徹底的蕩婦，a complete disappointment 。

dylan 哥終於出番場

唔講都唔記得左dylan先係主角

Dylan小薯仔

73

翌日，Selina一回到Chambers，便連忙召叫Dylan進房。她心急如焚的把門關上，又向Dylan說：「你唔好講出去。聽日星期五，夜晚我請你飲返杯。」

Selina好害怕，好害怕Dylan會把她的秘密給揚了出去。特別是這群實習生在第一天實習時便已圍在會議室裡說三道四；Selina害怕著，這個八卦的男孩會把她的秘密告訴其他實習生。

她把Dylan隨意給了一份資料搜集的工作，把他打發了出去後，便一個人窩在房間工作。

若莫中午時份，Dylan又敲了Selina的房門。

「我搞掂份Research啦，send 左去妳
email。妳睇下有冇問題？」

Selina被這男孩弄得十分惱懊。又是他！若不是Steven下令，她可不會「教導」實習生。何況這Intern更是捉著她的痛腳。每次她看到Dylan，心中便無名火起。

Selina忍著心中怒火，嘆道：「好啦我一陣睇。」

「咁⋯妳有冇其他野要幫手？」

Selina開始不耐煩了。為了讓這實習生儘快get the fuck off her，她想到了一個辦法。

「有，你幫我做幾份Case summaries。我send 個 case list 比你。」

希望他識趣，做慢一點，不要再煩自己吧；Selina心想。

「咁好啦，我一陣做好send 比妳。我唔打攪你啦。」

「By the way Dylan，你師傅今日唔返Chambers，佢叫你Lunch自己食。」

「咁我自己去食野啦。洗唔洗買埋比妳？」

「唔洗啦，我唔餓；況且我都冇時間食。你去食飯啦，我好忙。」Selina 示意Dylan離開。

當Dylan離開Selina的房間後，Kenneth便前後腳地進入房間。

「Selina，個男仔邊個黎？」

「哦，師傅個Mini P，琴日先First day。師傅叫我教下佢喎。」Selina見到Kenneth後，Dylan令她燃起的怒火才得以熄滅一點。

Kenneth好似察覺到Selina的不耐煩，於是便問：「做乜咁嬲呀？」

「冇，都係個Intern囉。湊Intern真係好麻煩！又要搵野比佢做，又要解釋呢樣個樣。佢做野又鬼咁快，都唔知比咩佢做好。佢又好似串串貢咁。唉！唔提佢都還好，一提真係覺得好煩惱！」

「哈哈，我真係想見識下呢個Intern，究竟係何方神聖可以令妳咁惱懊。」Kenneth又笑了一聲，「我好耐都冇見過妳咁不滿，咁多emotion。呢排見妳都有啲⋯都係冇野啦。」

「有啲咩？」Selina追問。

「妳同以前既妳好唔同。妳⋯好似好distant咁。係唔係有啲咩人講啲說話比妳聽？」

「唔⋯唔係啦。」見到Kenneth有留意著自己的變化，Selina感到欣喜。

「總之，有啲咩事，唔好收收埋埋，同我講啦。係呀，我⋯呢度有兩張Ant Man戲飛，今晚一齊睇好唔好？」

Selina一聽到Kenneth約自己，她感到一陣狂喜。她嘗試掩飾心中的興奮，冷靜地回答說：「好呀。咁⋯食左飯先？」

「好。咁⋯我去開會先啦，今晚見啦。」Kenneth說罷，便離開了房間。

Selina一臉甜滋滋的，陶醉在Kenneth的邀請中。

突然，門外有人敲門。

「Selina？」是鄰房的大狀阿Paul。

「係？」

「岩岩好似有個Intern想搵妳，不過頭先見妳同Kenneth講緊野，我叫佢唔好打擾妳先。」

「哦，好，唔該曬阿Paul。」

Selina於是走去會議室找Dylan。

「Dylan，你搵我？」

「哦冇，我買左份三文治比你，驚妳未食野會餓親姐。」

剛得到Kenneth邀約的Selina心情仍未平服，臉上盡是掩蓋不住的喜悅。她笑著說：「唔該你呀Dylan。幾錢？」

「唔洗啦，個少少錢。」

「咁，多謝你先。聽晚見。」

Selina一邊咬著Dylan買的三文治，一邊想著Kenneth平時也會為忙於工作的自己買三文治。想不到，這Intern也不是想像中那麼煩；他也有跟Kenneth一樣的貼心的一面。

74

當晚，Selina和Kenneth一起去了吃晚飯、看電影。在旁人看來，他們就像一對普通的情侶，放工以後去拍拖。Selina也十分樂在其中，畢竟，在跟Chris結婚以後，她也沒再跟Kenneth一起出街獨處。

看完電影後，Selina便走去洗手間。在進入洗手間前，Kenneth問她：「洗唔洗幫妳拎住個袋？」

「好呀，唔該。」

當Kenneth在等Selina時，Selina手袋中的電話響個不停。Kenneth怕是她的instructing solicitors打來，有急事找她。他只好打開她的手袋，拿出她的電話。當他把手機拿出來時，電話已經掛掉了。他只好把Selina的手機收好。就在此時，Kenneth不小心的見到Steven給Selina傳來一則訊息：

「Selina，妳今日去左醫生度拎morning after未？」

Kenneth 並不是有心偷看Selina的電話的。可是，what has been seen cannot be unseen。

Morning after？

就在此刻，Selina去完洗手間出來。她見到Kenneth慌忙地把她的手機收好，神色慌張。

「Kenneth？」Selina疑惑的望著Kenneth，又問：「你⋯頭先拎我部電話出黎做咩？」

「呃⋯頭先妳電話響，我驚係urgent公事，所以咪想幫妳聽。點知我一拎出黎，個電話就收左聲。」

「唔該。」Selina接過她的手袋，又拿出了她的手機。她一打開電話，便看到Steven給她傳來的訊息。她的臉青了。

「你⋯睇左？」Selina問。

「我冇心架。」

Selina呆站在地。

「妳⋯同師傅⋯」Kenneth問。

「係，件事就係你諗咁樣。」Selina也不想愈描愈黑，只好把事情給認了。她知道解釋也是徒然，何況她跟Steven上床是事實。

「我唔會講出去。我⋯送妳返屋企。」

在途上，Kenneth和Selina二人一句說話也沒有講。他們都感到十分尷尬。畢竟，傍人如何說Selina是蕩婦、為了金錢可隨意跟人上床，Kenneth都沒有理會他們。他一直堅信，Selina是清白的，傍人只是眼紅Selina。怎料，一切都是事實。Selina也是尷尬。被喜歡的人發現自己跟師傅上床搭生意，這真是天大的羞恥！

第二天，Selina為了避免見到Kenneth會尷尬，她整天都沒有回Chambers。她去了一家咖啡廳，準備在Cafe渡過一整天。

在下午時，她收到Dylan的訊息。他說，今晚Steven師傅有酒局，Dylan被師傅邀請參加；所以會延後跟Selina今晚Drinks的plan。

酒局？

Selina 恍然大悟。對了，Steven早老已叫Selina和Kenneth預留今晚去參加Steven搞的酒局。怎麼辦？她還未做好心理準備去見Kenneth！

一直躊躇到晚上，Selina終於決定去出席酒局。Selina完全不想去，她怕見到Kenneth會尷尬。畢竟發生了這樣多事，她不知如何面對Kenneth。可是，師傅的邀約並不好拒絕，無辦法了，她只好硬著頭皮上。

去到酒吧樓下，Selina竟然碰上了Kenneth。他們只好被迫在電梯中對話。

「琴晚⋯」Selina小聲說。

「係喎，今日唔見妳返Chambers既？」Kenneth試圖轉移話題。

「唔⋯我有啲野做。」

他們繼續保持沈默。

「對唔住。」Selina小聲地說。

「妳都冇對我唔住。我有咩資格過問妳既野？」

Selina不知如何回應。她只是失落，為著Kenneth對自己的墜落那隱晦的失望而失落。她寧願Kenneth罵她、憎恨她、厭惡她，她都不想Kenneth裝作若無其事。

很快，他們便到達酒吧。

「師傅，我地黎遲左，唔好意思。」Kenneth 向Steven 說。

「唔梗要。」Steven應道，又向酒局上的其他大狀介紹：「我啲徒弟Kenneth同Selina，見過啦大家！」Steven的臉轉向Dylan，向他說：「Selina你知邊個啦；見過Kenneth未？」

「見過啦，今日晏晝仲同Kenneth食埋飯添。」Dylan應道。

Selina又望一望Kenneth，心想：為什麼他還有心情跟這Intern吃飯？不過，Selina也不多想。

「好！咁你哋啲後生仔自己玩得開心啲，我哋呢啲老嘢去食返支煙先。」Steven說罷，便容Dylan同Kenneth、Selina三人聊天。

「你地飲乜？我去拎。」為了避免這尷尬的氣氛，Kenneth只好離開Selina。

Kenneth真的要避開自己嗎？好，要避就避吧！

「上星期師傅好似入咗箱Red，你拎支俾阿Dylan試下。順便拎個煙灰缸黎！」

Selina 見Kenneth離開以後，遂向Dylan道：「我地原本咪話今晚完左去飲野既，一係⋯我地下次先飲啦。」反正，Kenneth都知道了Selina的秘密。Dylan把不把她和師傅的秘密說出去，也不再相干。既然如此，跟Dylan飲酒也沒有意思；而且，她都沒心情去應酬這實習生。

過了一會，Kenneth便拿了紅酒回來。幫Dylan及Selina倒酒以後，Kenneth 將玻璃煙灰缸放在Selina 面前。Selina從手袋中掏出一盒Dunhill，拿出一支煙。Kenneth又從口袋掏出一個Zippo 火機，為Selina點煙。

為什麼他裝作若無其事後，還要給自己點煙？他對自己究竟是什麼感覺？

當Selina吸了一啖煙以後，Dylan便凝望著她。Selina不想Dylan望著她，只好給他遞了一支煙，希望他不要再煩著她。

「Dylan學生黎架咋喎。」Kenneth怕Selina會教壞Dylan，只好勸阻Selina。

為什麼這實習生的事Kenneth要理，而Selina的事，他一句也沒有問？都差不多一天了，Kenneth對Selina的事一句也沒有提起、一句都沒評價。究竟Kenneth在想什麼？

於是，Selina又專登說了說話給Kenneth聽：「Steven師傅之前有冇帶過『學生』黎佢個酒局？我冇當Dylan係學生架。我當佢係朋友。師傅帶得你黎介紹比佢啲朋友識，證明佢當左你係佢真徒弟架啦。佢平時好少收徒弟，何況係學生——佢應該真係好錫你。」

可是，Kenneth什麼反應都沒有。

Selina望著Kenneth一副毫無反應的樣子，開始焦急了；為什麼Kenneth完全不會向她展露他的感受？Selina好想激Kenneth。她想要他生氣，她要博得他的注意。Kenneth心裡當然不是味兒。他又何嘗不知道，Selina是專登說此番話來惹自己生氣呢？

突然，Steven走了過來，叫Kenneth陪他留下飲酒，並叫Selina和Dylan先行離開。

這是最後機會了。Selina走了去Kenneth耳旁，小聲拋下一句話：「同我一齊走，我有野想同你講。」

Kenneth知道，就算他跟Selina走了，他也不知道如何面對Selina。這其實也正常，自己喜歡的女人，跟自己的師傅上床，而這女人更是有婦之夫⋯Kenneth不知所措也是正常不過的事。他擠出一個勉強的笑容，望著Selina搖一搖頭。

Selina剎是憤怒。她抓著Dylan，大聲的向著Kenneth說：「Dylan，一係我地走啦，都夜啦。」

Kenneth望了Selina一眼，嘆了一口氣。

Selina原以為Kenneth會追著她出去酒吧。可是，他並沒有。當Selina跟Dylan出了酒吧門口以後，Selina生氣得不知所措。

既然Kenneth都不理我了，那就算了吧！

Selina一手抓著Dylan：「Dylan！I have changed my mind。我地而家再去drinks！」

她不甘心。為什麼Kenneth對她跟師傅上床一事完全一副indifferent 的態度？莫非Kenneth真的厭惡了自己？

她好失落。她想要人陪。她想要人開解。她想要人撫慰。誰陪她也不相干了，反正無論如何，她在Kenneth心中的形象已全部破滅。

selina同一晚比兩個男人拒絕

咁佢想Kenneth點姐，鬧佢等佢好過啲？Kenneth都好心痛㗎

75

Selina將一切既野都講曬比我知。聽完之後，我有啲眼濕濕。眼前呢個睇落強悍既女強人，其實心底只係一個渴望愛、渴望關懷既女人仔。

我唔知我可以講啲乜嘢。或者應該咁講，我冇資格講任何嘢。呢個女人所經歷既野，可能係我一世都未必有機會體驗到既事。我將Selina擁入懷中。佢喺我既懷抱中，放聲大哭。喺佢既哭泣之中，我可以隱約理解到佢對Kenneth既羞愧，感受到佢對佢老公既疏遠，感覺到佢對自己人生既無奈。

「我送妳返屋企啦。」

於是，我就陪左Selina返去佢同Chris既家。當Selina入左去間屋個陣，我就行左去搭返𨋢落地下大堂。

當我喺度等𨋢個陣，我聽到後樓梯個邊有啲聲，於是我行左過去望下究竟發生咩事。點知，我見到Cherry。

「Cherry？」

Cherry一見到我，臉頰發青。佢好緊張咁拉左我入後樓梯，小聲地同我講：「Shh。」

「點解妳會喺度？」

Cherry不懂如何回應，只好吞吐道：「呃⋯咁你又喺度？」

「我⋯送人返屋企。」

「Selina？」Cherry臉上掛著一副疑惑既表情，「我頭先見到你地一齊上黎。」

「咁妳呢？妳又喺度？」我追問。

「我岩岩去完人地屋企，準備走。」

「 Chris？」

Cherry臉露驚訝之色，問道：「你又知？」

「咁呢層得三個單位，我都係估姐。妳⋯同Selina老公⋯」

「係，我琴晚係喺佢度訓。你應該都係同左Selina一齊啦？當打個和囉。」

「我同Selina⋯唔係妳諗咁樣。Anyway，妳話妳琴晚同Chris一齊，妳知道Chris係Selina老公架可？」

「我知。我都係因為Selina係Chris既老公，我先會黎呢間Chambers做實習。」

Cherry將佢一月個陣喺Chris間律師樓實習，同之後發生既事一一話曬比我知。當我聽完之後，我頓時恍然大悟，終於明白整個故事既來龍去脈。原來，Cherry黎呢個Chambers，都係因為Chris。

之後個集會快速講下Cherry同Chris既故事！

我都係因為Selina係Chris既老公

Selina變左性

淫婦Cherry

Oh no

留名等Dylan(再度?)大戰Cherry

上次都無埋牙

想睇Dylan果d

我記得係喺conference room (?) 指插到Cherry高潮, 跟住就等咗十九幾章都仲未扑到

Btw Gemma 係咪都同 Stephen有路?

唔鐘意cherry呀

Push

之後仲飲完野送到屋企門口
人地開到口叫佢入去傾計
dylan都唔去馬

76

在Chris跟Cherry一夜情過後，雖然Cherry決定不會再見Chris，但其實她暗底裡仍然對當晚的翻雲覆雨感到回味。在Chris之後，她有跟其他人上床，諸如同學、Tinder dates、夜場相遇的人⋯等等。但是，沒一個男人可以給她跟Chris一樣的快感。Cherry渴望著更激烈的性愛。

或者，Cherry這樣陶醉於跟Chris做愛的那夜，並非是因爲Chris的技巧特別好，也並非是因爲Chris是有婦之夫。可能，暗底裡Cherry是有一絲喜歡Chris的傾向，而這種傾向有意無意的在Cherry的潛意識中游走，讓她之後的每次作愛，仍會想起Chris，以Chris作為準尺。

一晚，Cherry竟然收到Chris的訊息。

「Cherry，我知妳唔想再見到我。但係，我好想搵人傾計；我唔知我可以搵邊個好。如果妳願意既，可唔可以call back？Chris」

Cherry對於致電Chris對否，忐忑了良久：他找我，無非都是 (a) 他跟他老婆吵架了，或 (b) booty call。我應該找他嗎？

「Chris？」Cherry拿起了電話。

「Thanks God Cherry⋯ 好耐冇見。」

「你⋯有野搵我？」

「係呀。妳想唔想見面？」

「都得既。我而家喺屋企。」

「咁太好啦，我喺妳樓下。」

Cherry連忙化了一個淡妝，又即刻更換內衣褲；她噴了些許香水在耳邊，是Chloe的Love Story。

Cherry落了街後，便看到Chris依傍在街道的欄杆上。他看起來有點憔悴，但比上次Selina流產時，他看起來可更精神了。

「Cherry！」Chris在遠處看到Cherry，便向她揮手。

Cherry淡淡一笑。她走了去Chris處，向他說：「發生咩事？」

他們於是從半山扶手電梯走往中環方向。一邊行走時，Chris便把Selina欲離婚一事告訴Cherry。Cherry聽後，十分震驚。

「但係⋯明明你地兩個之前都好Sweet架⋯」Cherry問。

「都係敵不過佢。」

「邊個佢？」

「一個⋯陪左Selina好多年既男人。而亦都因為係呢個男人，我先識到Selina，同到佢結婚。」Chris嘆了一口氣。他站在半山扶手電梯上，掃視伊利近街上的男男女女：「我以為滿足到Selina既需要就可以令佢留喺我身邊。睇黎，我錯左。」

Cherry牽起Chris的手，向他說：「咁，等我代替Selina陪你。」

如是，他們一起渡過了一個又一個的春宵。每次翻雲覆雨過後，Cherry都堅持回家不留在Chris的家中。她跟Chris解釋，是因為她不希望Selina突然出現，繼而令自己、Chris難做。

一晚，正當Cherry準備上Chris的家時，Chris致電Cherry：「Cherry，Selina返左屋企。」

「咁⋯恭喜你。」

「對唔住。」

「點解道歉？你都冇對我唔住。」

其實，聽到Selina跟Chris和好，Cherry心痛了。她的內心是喜歡Chris的。但是，她知道Chris是有婦之夫，無論如何Chris跟她都不會有好結果，他倆永永遠遠都會是床伴關係。

「我唔想我同Selina一嗌交我就搵妳，一同佢和好就放妳喺一邊。對妳⋯唔公平。」

「唔緊要喎，」Cherry深呼吸一下，又說：「你都冇應承過我啲咩。」

Cherry把電話掛上，在街上痛哭失聲。她的心好痛，她終於明白為什麼失戀會痛心。雖然，她跟Chris連戀也未戀過。

她好恨Selina。她不是針對Selina的個人，而是妒忌著她在Chris心中的地位。為什麼她可以這樣幸運，無論發生什麼事，她都會有一個深愛著她的男人在她背後，為她哭、為她笑？明明聽上來Selina根本不愛Chris，為什麼Chris仍默默的等待著她？明明喜歡Chris的是自己，為什麼她跟Chris只得床上親熱的關係？

她好想知道更多關於Selina的事。

於是，Cherry決定去Selina做事的Chambers實習。她托Chris的介紹，得到一個兩星期的實習機會，跟Francis Chung資深大律師。在電話中，Chris叮囑Cherry衣著打扮要樸素端莊，不要刻意露肉。這個Francis Chung不是好人，他專挑打扮暴露的女學生下手。Cherry問，既然你擔心，你又介紹這大狀給我？Chris笑了一笑，答Cherry：除了Selina外，這Chambers裡的律師我只懂兩個，一個是Kenneth，一個是Francis。Kenneth Call Bar只有幾年經驗，他不會收學生。但是，既然妳想去這Chambers實習，我也只好把這大狀介紹給妳認識。一切小心。

Cherry去Selina的Chambers實習，並不是想報復、陷害Selina。她只是想更瞭解這一個女人，究竟她有什麼威力可讓Chris對她死心塌地。

比Chris說中，這Francis Chung真的不是好人。在實習第一天，Cherry按Chris所說穿上一身老套的套裝返工。當她去到Chambers的接待處時，便看到一個打扮性感的女孩坐在接待處的沙發上，翹起腿坐著。

Cherry跟接待處的小姐說：「您好，我係Francis Chung 既Mini P，今日第一日返。」

「Mr Chung未返到Chambers 喎！妳坐喺梳化等下先。」

Cherry於是走往沙發處坐下。一坐下，她便聞到一陣濃烈的香水味。

「Hi，我係Cherry。」Cherry向身邊的女孩打招呼。

「Gemma。」Gemma斜視著Cherry，打量了Cherry一番，又說：「我都係Francis既Mini P。妳識佢？」

「點解咁講？」

「Francis 好少收Mini P。」

Cherry於是答：「我之前Intern間Firm有位律師Refer我。」

「I see。」

「咁妳呢？」

「我本身識佢。」

就在此刻，一把低沉的聲音響起：「Morning ladies！」

Cherry抬頭一望，說話的是一個大約三十尾四十歲的男人。他雖然不高，甚至有點瘦削；但他看起來還十分年輕，看上來就跟Chris差不多。

「Francis。」Gemma跟眼前的男人打招呼，眼神一片曖味。

Francis把Cherry和Gemma 領了入房間以後，他便坐上了大班椅，示意Cherry和Gemma 坐下。

「我地Chambers既規矩習慣啲學生坐出去Conference Room。我自己就冇咩所謂既，如果出面太迫妳地可以坐返入黎。」

Francis又望了一望Cherry：「係呢，妳係Chris介紹入黎？妳本身識佢？」

「係呀，岩岩一月我喺佢間Firm做Intern。」

「我同佢係中學師兄弟黎架，當年我中五，佢仲係中一；我地成日一齊打波。」

Francis沒有問Gemma任何關於她的事。Cherry猜想，應該是因爲本身Francis跟Gemma很熟悉。

Cherry真的沒猜錯。

在星期五的中午，Cherry原打算入Francis的房間，向他請教關於Tort Law的問題，以完成早上時他叫她做的Research task。當Cherry正想敲門進入房間時，她聽到房門內有些微的聲音。Cherry見走廊沒人，便把耳朵貼在房門外。

「啊啊⋯快啲⋯」一把微弱的女聲叫喊著。聽起來，這女的拼命地在壓低自己的聲浪。

Cherry立即離開房間，返回會議室，跟Dylan去吃午餐。吃完午餐返回Chambers後，她便看見Gemma獨個兒坐在會議室中。她感到奇怪，明明Gemma整個早上也沒有回Chambers的呀，為什麼她又突然出現？

Cherry身旁的Dylan拍一拍Gemma膊頭：「Hi Gemma，咁遲既？」

「哇Dylan，嚇死人咩。我⋯其實一早返左Chambers架啦，不過今朝有啲野做，冇入黎會議室姐。」

Cherry於是問：「今朝師傅應該冇野做架喎！」

「哦，佢⋯搵左我做第二啲野。Anyway，師傅晏就有野做，十分鐘前走左啦。喂，咁我都差唔多走先，好攰。」

沒想到，Cherry真的猜中了，Gemma應該跟Francis有路。難怪Chris會叫自己穿密實點，因為這Francis真的會向學生下手。

雖然，Chris自己也不是好Francis很多。難怪Francis跟Chris是朋友！Cherry心想，不知道，Chris跟我發生關係，是不是因為他也有這學生妹Fetish？

她愈想愈不安。

見Gemma離開以後，Dylan便向Cherry說：「哇，佢三點就走，咁大膽既。話時話，今朝佢有返過Chambers咩？」

「唔知喎。不過，可能佢今朝真係返左Chambers⋯返左師傅間房掛。你估下，Gemma同我師傅今朝做左乜？」

她害怕她的猜想是真的：Chris真的跟Francis一樣，純粹是貪圖Cherry的青春肉體才跟她做愛。

她勾引了Dylan。

出其所料，Dylan竟然沒有跟她來全套。他只是用手指來把弄她。雖然她被Dylan弄得高潮、欲罷不能，但她好想要真的「性愛」。不單是性，她更想要愛；她想要跟Chris的性愛來滿足她的慾望。

她從Dylan處知道，當晚Selina會跟師傅和其他大狀去飲酒。即是，Chris應該會空閒。她膽粗粗的給Chris發了一個訊息：「Free tonight？」

其實她都沒信心Chris會答應跟她見面。畢竟，自從上次Chris跟她致電，告訴她他和Selina和好了後，她跟Chris再也沒有見面。

沒消幾分鐘，Chris便傳來訊息：「Yes, meet up?」

Cherry於是上了Chris的家。

「你老婆呢？」Cherry明知故問。

「Selina今晚有應酬，應該唔會返屋企訓。」

「咩叫『應該』唔返屋企？佢同你講？」

「唔知。自從Selina搬翻返黎之後，佢就好似變左另一個人咁。佢每一晚夜一夜都唔返，有時三、四點返，有時成晚都唔返。就算佢返黎，佢都係一身煙酒味。」

「點解⋯？」

「唔知。」

Cherry看到Chris一臉沮喪，她便從Chris身後攬著他。她在他的耳邊吹氣，手指劃過Chris廣闊的胸膛。她的手指滑進了Chris的襯衫裡，搞弄著他的乳頭。

她的嘴脣輕輕的吻著Chris的耳朵，黑直的髮絲不經意地觸碰到他的身體。

「轉左香水？」Chris問。

Cherry對於Chris關注著她所用的香水，感到十分高興。

「嗯。」

「好香。」

Chris轉個身來，把鼻子靠近Cherry的頸部。他一邊聞著Cherry的香水味，一邊把玩著她的青絲。

「今晚妳可唔可以留低陪我訓？」

Cherry不假思索便點頭答應。Chris叫她留下，極可能只是Chris不甘寂寞，希望有人會代替Selina陪他入睡。儘管如此，Cherry也不介意。Cherry知道，無論她怎樣去跟其他人Hook up，也只有Chris能給她最多的歡愉。她跟Chris的性，是性愛；她跟他人的性，也只有性。她心底對Chris的依賴、仰慕，通通都在今晚中激發出來。

他們走往床上後，Chris便把床燈關上。在被窩中，Chris牽起Cherry的手，十指緊扣著。他撫摸著Cherry的臉頰，那溫柔的摩挲令Cherry臉上泛紅。

她的私處微微震動著，她感到下體一片濕潤。她騎上Chris身上，又把衣服脫下。她伏身在Chris的胸膛上不斷親吻、愛撫，又小心的把Chris的內褲脫掉。她一口包含著Chris的莖部，它在她口中漸漸變得巨大。她把Chris的巨大放入了自己體內。

Chris的分身一邊抽插，一邊頂著Cherry的私密盡頭。他雙手攬著她的腰部，溫柔地上下插動。與第一次跟Chris作愛不同，那次是激烈的；Chris把一切的憤怒發洩在Cherry身上。這次的作愛則截然不同，Cherry能感受到Chris的溫柔與疼愛。

二人於是在漆黑中相擁入睡。

Cherry今天噴的是Chanel的Gabrielle香水。

Gabrielle Bonheur Chanel說過，「In order to be irreplaceable one must always be different」。

Cherry想變得Irreplaceable。她不要什麼名份，甚至她不用Chris離開Selina。她只想她在Chris心中能佔上一席位，希望Chris能以「女人」來看待自己。

chris究竟有乜野令到佢咁charm 定係cherry自己想搵人陪咋

事業有成掛 對大哥哥既情意結

咁dylan哥點解又會咁charm既

Dylan都冇人鍾意

拿拿拿，幫你數下，denise、tiffany、ashley、katie、cherry、selina 咁戰績彪炳都算無人鐘意咁香港九成以上既男人都死得啦

睇黎你都幾熟我個故

梗係啦，上連登日日都mon實dylan哥有無出文

十分榮幸

77

翌晨，陽光透過窗簾映照進入房間。Cherry被和煦的陽光喚醒。她慵懶的伸一伸懶腰，看見身旁的Chris仍然在倒頭大睡，睡得好不滋味。

她把頭伸去身旁男人的臉頰處，仔細地端詳他的臉龐。他實在叫不上俊俏——他的臉型方方正正，皮膚也十分粗糙。唯一可取的濃眉，配上一雙內雙的眼睛，驟眼看起來格格不入。可是，Cherry就是喜歡這樣的Chris。他能幹聰明，整個人散發著一種幹練、成熟的感覺。他有的，是其他人實實在在比不上的一種Charisma。

她凝視著Chris熟睡的臉龐，臉上露出一個滿足的笑容。

突然，Chris睜開眼睛，他看見Cherry跟他靠得好近。

「早晨。」Chris輕聲地向Cherry道。

Cherry整臉漲紅。在她打算落床時，Chris一手抓著她的手臂：「唔好走。」

Cherry有點掙扎。她說：「如果你老婆返黎點算？」

Chris大力的攬著Cherry，從後把她放落床榻上，又給了她一個吻。他在Cherry身旁說：「陪多我一陣。」

Cherry沒有拒絕，因為她也希望她能留在Chris身邊。

他們一直躺在床上直到下午。Cherry終於決定離開。原本Chris打算送Cherry回家的，但是Cherry拒絕。她說，若Selina此刻回來，她不就看到我們在一起嗎？

果然，這真的被Cherry說中了。就在Cherry離開了房子，準備行去等𨋢時，她突然聽到𨋢的開門聲。

會不會是Selina？Cherry驚慌的跑了去後樓梯處躲藏。她把頭伸出去窺看究竟。

真的是Selina。Cherry被嚇得大驚，她深深的呼了一口氣。但是，除了Selina外，她的身旁還站了一個人。

是Dylan。為什麼Dylan會跟Selina在一起。

-

Cherry此刻望住我，道：「咁，你同Selina係咩關係？」

我嘆左一口氣：「我同佢咩關係都冇。」

Cherry一臉質疑：「唔信。」

聽完Cherry既故事，唔知點解，我好有共鳴。佢既經歷，亦都令我諗起一個人，一個我愛過既人：Denise。

仲記得，Denise喺離開我前既一晚，佢同我分享佢既故事。Denise之前個男朋友有老婆。而佢既男朋友，就係佢以前Intern間firm 嘅其中一個律師。當初Denise識佢嗰陣，佢唔知個律師有老婆，因為佢左手冇帶戒指。曖昧左一陣之後，個律師先同Denise講佢有老婆。直至到一晚，個律師同Denise講不如以後唔好再見面。佢話佢老婆發現咗個外遇，佢老婆好嬲，如果唔再斷絕聯絡就要離婚。所以，個律師放棄左Denise，揀咗佢老婆。

而Cherry同Chris唯一既分別，就係即使Selina發現左佢地既事，Selina應該都唔會嬲，反而會更開心，因為佢可以名正言順咁同Chris離婚。

即使如此，我都好驚，驚Cherry會變成第二個Denise。我唔想呢個女仔，會好似Denise 咁迷失左自己，令自己踏上一條不歸路。

Chris似乎係個好人

78

週末好快就過去，意味著我既兩星期實習即將迎來尾聲。

星期六、日晚我都唔係訓得好好。呢兩晚我都發左啲好古怪既夢。古怪在於，當我發緊夢個陣，我係好有意識咁想逃離夢境既世界。啲夢太離奇跳脫，我唔鍾意呢種控制唔到既感覺。但係，一旦我起身、清醒過來既時候，我已經唔記得夢入面既內容——我只係記得個夢俾我既感覺。

或者，人世間都係一個夢。就好似莊周夢蝶一樣，人世本屬虛幻，我地好多時候以為世事盡在一己掌握之中。但實際上，呢種諗法都只係一個感覺，甚至係錯覺，令我地以為我地有能力去控制我地既命運。如果抽身一看，可能方發現我地只係塵世間一點塵埃，我地既一舉一動只係時間流動之中必然出現既現象之一。過左好耐之後，我地根本唔會記得以前發生過一件事，亦都冇人會記得我地。剩低既只不過係一剎那既感覺，Momentary spark。呢種感覺係時間流動中所僅存既感覺，嗰一種只有存在於時間、存在於命運既個體自身先會感受到既感覺。

由於訓唔好，星期一朝早七點幾我就紮醒左。於是，我就打算早啲返Chambers去食返個早餐。當我去到Chambers樓下既咖啡室落單準備俾錢個陣，八達通機傳來「嘟」一聲。我轉一轉身，就見到Kenneth向我微笑：「請你飲。」

我望一望Kenneth，又向佢報以一個微笑：「多謝，咁岩既。」

Kenneth望一望手錶，見到時間尚早，都係八點半左右，於是同我講：「飲埋先上去？」

我點一點頭。

我地坐左喺咖啡室外露天既位置。Kenneth喺佢既衫袋拎出一盒煙，諗住拎支煙出黎食。點知，佢突然猶疑左一下，收返埋包煙，向我講：「唔好意思，慣左手勢。」

「唔緊要，食啦，我冇所謂。」

Kenneth於是再次拎出香煙。佢點起支煙，又飲左一啖黑咖啡：「飲咖啡真係要食支煙。」

唔知點解，喺呢一刻，我心中突然浮現一個念頭。我好想知道，究竟Kenneth心入面諗乜，佢係點睇Selina。我知，其實我冇資格插手人地既事，八卦人地私事亦唔係我風格。但係，我唔想Kenneth同Selina連僅剩既Momentary spark都失去埋；我唔希望佢地既感情成為塵世間既虛幻。

於是，我鼓起左畢生既勇氣問：「如果我有一個識左好耐既女仔朋友，個女仔喺幾年前拒絕左我既表白，而我地亦斷絕聯絡。過左幾年之後，我又遇返呢個女仔，呢個女仔又向我表白。我好鍾意佢，但我冇答應佢既表白。呢個時候，有另一個男仔出現左，佢既條件比我好好多，而呢個男仔想追我個女仔朋友。我應唔應該放手，由個男仔去追個女仔？」

Kenneth答：「你鍾唔鍾意個女仔先？」

「鍾意掛。」

「咁呀，」Kenneth又吸了一口煙，煙頭處在瞬間中化成煙灰，「你唔應該放手。」

我好似失去理智咁，問左一條我可能會後悔既問題：「咁點解你個陣要放手？」

dylan 哥直線抽擊kenneth
feel 到下篇會有突破性進展

Dylan 由性人變聖人

就好似Chris鍾意學生妹一樣 不如佢哋綁埋一齊 唔好放返出黎啦～

真心好同意 唔知點解慢慢好似融入左呢啲咁嘅19文化
開頭以為自己好似好fit in到入去呢啲文化 但係個人冇左自己開頭嘅初心 越做越冇心機 之後越黎越麻木
唔知好事定壞事

完全係我寫呢個故其中一個想寫既message

Live

我覺得星期六日得閒D時要由頭睇多次，好似對cherry 冇曬印象, 睇睇下又覺得佢有D似以前既自己

Cherry玩Tinder一定好受歡迎

點解咁講

讀law既女仔wow

識親D朋友一聽到女仔讀law即刻走夾唔抖

就我所知，law fac啲女唔掂 ba/socsc/business/dental就唔錯

79

等到手中香煙終燃成灰燼，Kenneth先出聲：「你想暗示啲乜野？」

「Selina同我講左佢啲野。」我又補充，「我可能咁問會好八卦，而且我都知我冇資格去干涉你既私事。但係，我唔忍心見到你地無疾而終。」

Kenneth似笑非笑咁應道：「有時，有啲野唔係我地想點就點。我係鍾意佢，但咁又點？我同佢都踏入左社會，諗既野再唔係好似中學生咁，諗下放學去邊度行街，聖誕節約佢去Christmas Ball。我同佢背景太唔同。佢係千金小姐，由細到大都盡受疼愛。我呢？唔怕話你知，我由細到大都係屋邨大。佢學琴、學芭蕾舞個陣，我喺度同啲屋邨細路踢波；佢同父母去歐洲旅行個陣，我喺度期待緊去長洲既畢業營。佢想讀LLM，佢大可以話走就走，去外國讀書。我呢？我大學個陣，左R Grant Loan右幫啲中學生補習，先勉強夠生活費。我同佢太唔同。你話我點比到幸福佢？

可能你會話，Selina唔介意我窮。我都覺得，窮唔會make too big a material difference；但係，我地既背景不同，係令我地既諗法、興趣、話題極盡不同。況且，Selina如果知道左真正既我係點，可能我喺佢心中既形象會破滅。」

我唔知點反駁。佢講野既其實不無道理。

「咁Kenneth，點解星期五個晚你唔理Selina？係咪真係因爲Steven師傅？」

「我唔係為Selina所做既野而感到失望。冇，我完全冇為佢作既選擇而去睇低佢。但係，我唔識面對Selina——作為佢既朋友，喺佢面對流產、離婚、工作壓力等等既事上面，我根本就幫佢唔到。」

「Kenneth——」

「多謝你咁關心我同Selina，Dylan。我喺你咁大個陣，我曾經都以為一段關係入面只要有愛就得。但係，事實上一段關係除左感情之外，仲有好多野要顧慮，包括金錢、家庭背景。你再過多幾年啦，出到黎社會你就明架啦。」

Kenneth將香煙整熄，又拍一拍我膊頭：「好啦，我上去做野先啦，你慢慢。」

看破紅塵的Kenneth

sad af

頂一頂先

精景

點解咁講啊

80

喺淨返既一個星期入面，我同Kenneth同Selina都冇再有特別既私人接觸。每一日，我都係同其餘四個Intern坐喺會議室入面做下野、傾下計；當然，我都淨係同Jeff同Duncan兩個男Intern講野。Gemma都係一如以往咁高傲、安靜；而Cherry同我都冇乜再講野。可能，係因為我知得太多關於佢既事，又或者係因為我都唔係佢興趣所在。

去到星期五，我兩星期既實習終於正式落幕。咁岩呢個星期五，亦係呢個月既最後一個星期五；呢間Chambers慣例會喺一個月既最後一個星期五傍晚搞Social Event，全世界，不論SC定Senior Junior、Junior Senior、Pupil或Intern，都會圍埋一齊飲紅酒，食芝士。

我企埋一個安靜既角落，一邊同啲Intern痴酒飲，一邊觀察住企左喺角落既Selina。佢同緊Kenneth企埋一齊，二人對答如流，就好似佢地之間乜野都冇發生過咁。明明上星期五，Selina仲係為Kenneth唔理佢而感到失望。扮冇野？定係佢地和好如初？實在無從得之，不過都唔到我理。

正當Selina、Kenneth傾緊計個陣，Steven師傅行左過去。佢同兩位徒弟寒喧一番，二人亦好有禮貌咁同師傅敲敲酒杯；旁人睇落，呢一幕簡直將「名師出高徒」、「濟濟滿堂」繪畫到極致。傾左一陣計個陣，Steven師傅就走左。喺佢走個陣，佢輕輕力咁摸左Selina既屁股一下。我諗，除左我之外冇人見到呢一刻。而Selina臉上亦無異常反應，十分淡定。

突然，Selina既電話響起。佢離開左Kenneth，向我個方向走近。佢企左喺一個冇乜人既位，細細聲咁講：「喂，Chris？我今晚要同Chambers既人應酬，會夜返。」

收線以後，佢又行返去Kenneth個邊。當Selina行緊個陣，佢望一望我。呢個時候我先意識到自己可能偷望得太明顯，比佢發現左；於是我即係垂低頭，避開同佢既視線。

我即刻擰頭，同班Intern講：「今晚大家有冇下場？」

Jeff同Duncan好興奮咁講：「冇呀，一齊去飲野？」

出奇地，Gemma都點一點頭。

Cherry喺答我之前，拎出自己個電話，又Check佢啲訊息。喺睇完之後，佢既嘴角微微揚起，答：「唔啦，我約左人。」

佢講野個陣，冇熄到電話個屏幕；我大約偷睇到，發送訊息比Cherry既應該係Chris。可能，Selina今晚又約左師傅、Cherry又準備同Chris見面。我都唔肯定。其實，佢地既野我又理得幾多？

反正，現代既愛情就係咁；大家不停咁利用大家、不停咁喺其他人身上嘗試搵到被愛既感覺。結婚又點？咪又係會出軌，就好似Selina帽Chris、或者Chris搵Cherry做SP咁。但係，婚姻又係等如愛情？Selina根本就唔愛Chris，但佢都照嫁比佢。就算佢將咁努力去嘗試愛Chris，佢心入面最鍾意既，都係一個唔適合既人，一個冇信心可以比到幸福Selina既人。或者，最純真、純粹既愛情，真係冇乜可能會出現到喺呢個咁扭曲既社會上。

「你地玩得開心啲。」Cherry望住我，笑左一笑。

－完－

好唔捨得個故

多謝支持

現代愛情觀殘酷嘅寫照，個結尾收得幾好

多謝

Dylan哥做左聖人
心諗點解唔食cheery

Dylan 冇撚用

Dylan今篇好似冇食過人 (指插Cherry唔計)

可能遲啲再食呢

幾時有season 3

等下

80分
唔使騰文

咁突然完左

都唔突然啦

你0分

會唔會再出故，好唔捨得

我要100分

之前睇第一個故，自己嘅感受係惋惜為多。

但今日突然見到樓主開續集，睇完之後有好多反思

同時，都為Selina 可惜，只係甘於活喺呢個死局到

100 out of 1000?

其實Selina都係好多人既寫照。佢本身都係一個好純真，對世界充滿憧憬既少女。但係，就係因為經歷過好多唔開心既事，令佢對世界失去信心，甚至做出一啲違背佢原則既事。

有啲嘢都係要靠自己去排解、諗通，因為自己先係呢堆唔開心嘅事入面嘅主角，旁人嘅說話或許能夠撼動、改變自己，亦都可以不能夠。不過，呢個過程都幾難捱，捱過就係柳暗花明又一村。

End得快左啲 但係我覺得OK嘅！
不過同意其他巴打 今季好似Dylan哥冇咩食到女喎 有啲失望

個埋尾好睇 Dylan 加油

1日追哂

個故好好睇 期待下一季

唔係好明Salina返番Chris度之後點解仲要同Steven師傅保持關係?

其實有好多可能既Interpretation
可能佢想繼續儲錢去離開Chris、或者佢覺得女人要有個錢傍身，又有機會Selina都唔知自己想點
留比大家想像

咁快就live到 好想要呀

甘快完？
下一個會係咩故，等幾耐呀

幾好

見好就收 唔拖

好空虛。睇哂無左用lihkg 既寄托

咁夜唔訓？

係英國讀書🙌🏼

我想 brief 您喎，您做唔做crime。哈哈，講笑。快啲 po 文，扯住等！！！

巴打幾時會有下一季

好warm啊 快啲出故報答我地啦